【武俠】《月雪寒酒》修訂版

短篇故事，源於多年前落魄學生的白日夢，如今仍然落魄下續筆。故事有含蓄的歷史背景，但不是「打江山」一類的內容，因此沒有歷史人物出現。故事字數不多，力求簡潔，是筆者少童時代的總結。

小學生繪畫水平的封面。

Facebook:

有筆者不成氣候的亂畫。

紙言:

序章

春。

晨。

京城。

野火燒不盡，春風吹又生。京城像野草，飽經風雨摧殘，此刻卻如春花盛放。京城的繁華，使人忘卻此處百家交兵的故事。當然，兵前也有一段繁華時光。百姓的財富積蓄在此，倉稟豐實，造福了後來居上的人。

但這都不重要。

重要的是它吸引五湖四海的人。

有人就有熱鬧，熱鬧的京城，有萬千逸事如甘露點著綠葉般出現。

春風朝雨，淋到京城的花，河，墻，詹。

但都不重要，這充其量只是背景。重要的是人，是事。

城門，一對童子在吵架，二人都把短劍藏在身內，因為皇帝不愛人帶兵器。

門仍未開，二人來早了，一人於是抱怨，抱怨門不就人，人卻要讓門。

「都是你！就說不用走那麼快了，剛才再捉只雞不好，偏要趕路！要是捉雞了，此時也剛好煮熟了，大口肉吃，才不用在此吃閉門羹。」

「你氣甚麼？堡主讓我來歷練，不是讓你來玩！我二人快快完事快快回陶家堡，介時想吃甚麼就吃甚麼。」

二人爭論不休，吵得旁邊的農人商人幾要發作。

「你餓了嗎？陶家堡的小孩，我請你吃飯吧。」他不過比小童高出半個頭，卻一幅闊氣的樣子。他笑瞇瞇，饒有趣味的打量二人。

童子望向他，童子呆了一呆，奇怪，他的眼睛怎麼如此好看？

於是，二童趕快辦好事情。跟著那人吃飯去。

三人還去爬樹、登山，釣魚、游河。

夜了。

河畔，三人有說有笑。童子樂了，樂得很。童子捧著一掌水，灑到天上……

第一回 青樓的處人

新月。

黑街，客店透出燈光。

午夜之中還不打烊的，不是客棧，便是青樓。

紅燭幽幽在燒，樓內並無人客。

一個男人走進，他身穿由上等綢緞製成的青色長衣，兩袖清風，輕便得像是連銀子也沒帶。

銀子沒帶，倒帶了柄劍。

他一屁股坐到正中的枱椅上，伸出雙手，如美玉般潔白無瑕，晶瑩剔透。俊美的臉龐，明亮的雙目，也不及那雙手般懾人。男人左手支著下顎，冷道：「我要醉，給我醉人的東西。」嘴角噯味的上揚，說是想到甚麼可笑的事情般。

那店伙半老徐娘，不過其姣好身段和風騒眼神足以讓男人忘記她的年齡。

她認得男人的面貌，她盯著男人修長的手指，合上雙眼，想像了一刻，嚥下垂涎，知憑自己不可能征服得到他，於是她回身走入黑暗之中。

紅燭矮了半寸，黑暗中出現了一個妙齡姑娘，一顆人餃子。她一臉自信，那是黃花閠女才有的神情，奇怪，在風塵之地，何出一個處人？

姑娘捧着一壺酒，在男人身旁坐下，燭光把她的臉蛋照得紅撲撲的，酒醉人，人更醉人。

姑娘斟滿一杯酒，送到男人面前，嬌聲道:「陶郞呀，你到底是遙爺呢，還是逍爺呀，你倆一個模樣，都是又俊又酷的，梅花分不清楚。」

男人道：「帶劍的是陶逍，不帶劍的是陶遙。」

梅花見他腰旁繫着一把劍，訕笑道：「哎唷！黑夜之中梅花可瞧不清楚，誰叫逍爺你只在黑夜才臨，你是欺負梅花來着。」

男人把酒咽下，不語。

梅花只好陪笑道:「江湖裏都云：『陶門二英，劍出陶逍，掌出陶遙，劍掌同在，千軍難擋。』敢問逍爺呀，你二人經常形影不離，此刻怎不見遙爺蹤影呢？」

其實陶逍來這種地方已是不只一次，此事連他的親弟弟陶遙也不知，梅花是在明知故問。

陶逍道：「陶逍去了休息，陶遙去了辦事。」他又笑了，捂著嘴忍著，但還是漏出兩聲。

梅花閃快地眨了兩眼，驚訝地道：「最近江湖傳聞魔鬼出沒，許多赫赫有名的人忽然都失蹤不見，人人都說是魔鬼的行徑，魔鬼不管你是何人，只會啃得你滴血不剩。那怕人天下無敵，都不會是魔鬼的對手。在此風頭火勢之際，恐怕魔鬼連你們也不會放過，你們此刻才來單獨行事，不怕……不怕會被抓嗎？」

陶逍道：「從來只有我們抓人，沒抓我們的。」

梅花嬌慎道：「哼，人家是在替你擔心啦，你卻在冷冷的裝帥。好啦，梅花也不說晦氣話，來說說正事，你說從來只有你們啃人，那麼逍爺呀，你黑夜之中來梅花這兒，到底是要抓誰呀？」說着變得有氣沒力，伏在枱上，眼神如絲，嘴角含春，瞧着陶逍。

來青樓不抓女人，難道要抓男人？

陶逍眼神一變，忽然抓住梅花的纖腰，畢竟他也是男人。

梅花驚叫一聲，輕推陶逍，道：「哼呀，逍爺別呀。」

陶逍止住，仍抱着梅花，梅花掙出，坐正椅上，慎道：「哼，人家可不是那麼隨便的人，你想梅花乖乖聽話，便得先跟梅花玩個遊戲。」

陶逍問道：「玩遊戲？我最愛玩遊戲了，玩甚麼遊戲？」

梅花道：「哼，你那麼壞，待我想個難點的。」手托香鰓，半响才道:「有了！你說從來只有你抓人，沒人抓得住你，我們便來玩兵捉賊，梅花當兵，消爺當賊，看梅花抓不抓得著你。不過梅花身手不靈，你得讓我。」

陶逍問道:「怎讓法？」

梅花道：「嗯......你等等，梅花拿個東西。」忽然起身，走入黑喑之中。

一會，梅花一手拿着牛筋索，一個拿着眼罩回來，道：「逍爺，梅花要用牛筋索把你綑在椅上，再用眼罩把你矇住，然後梅花眯着眼睛數三聲，你可以在樓內任意移動，三聲之後，梅花便來抓你，一柱香時間內，要是梅花捉得住你，你今晚便得乖乖聽梅花話， 要是梅花捉不住你，梅花便把這兩樣東西交給你，任......任你處置。」臉泛紅雲，羞答嬌人。

陶逍疑道:「青樓之中，何來的眼罩繩索？這裡是黑店嗎？」

梅花抿嘴羞笑道:「這不是黑店，但也不是白店。嘻嘻，說來慚愧，這些東西用於本樓一個特別的玩意兒，就是......就是那個......恕梅花說不出口，要是逍爺得勝，你要梅花......要梅花做給你看也可。」低下了頭。

陶逍道：「好，我讓你。」

梅花應了一聲，先用眼罩把陶逍矇住，然後拿起牛皮索，道：「逍爺，梅花要綑住你啦。」便在陶消身上橫橫交叉的套弄打結。

梅花把陶逍綑好，便退到一旁，冷冷的望着陶逍，嬌聲道:「梅花要數啦，一......二......三！」

忽然，「嗖」的一聲，四邊窗中各飛來三點寒星，各往椅上陶逍的前後左右上中下十二路打來，四個持劍蒙面的黑衣人隨寒星之後躍入窗中，那女店伴也從正門回到樓中。

十二寒星卻只有一聲，寒星發於同一時間，發暗器者配合得天衣無縫。

陶逍動彈不得，眼見便要血濺當地。

忽然，陶逍連椅子平平升起，十二枚寒星便在椅下交錯而過，各往四名黑衣人身上射去。

陶逍張口欲笑，那知頭頂「轟隆」一響，天花板開了個穴，還有一個黑衣人！然後又是「嗖」的一聲，一把飛劍急快的往陶逍頭頂射下。

那四名黑衣人也不閒着，手中各扣三粒鐵梭子，往第一撥的十二枚寒星射去，梭子寒星相撞，寒星反彈，復向空中陶逍的「十二路」激射而去，速度比 剛才還快。鐵梭子則被撞得偏斜，向着陶逍身周射去，令他避無可避。

二十五枚暗器，射向一個被綑着，停在空中的人！

陶逍笑臉凝住，變得冷漠無情，眾黑衣人眼裏一花。

「督督唰。」

二十四枚暗器釘在樓壁四周，陶逍仍端坐椅中，椅子仍在桌旁，飛劍插在椅下的地板上，除了周圍多了一些「飾物」之外，客店就像甚麼也沒有發生一樣。

陶逍已在暗器之中看出了五個黑衣人的功力，並不足以收拾自己，微微一笑，道：「梅花，一盞茶的時間快過了，你再不來捉我，便要給我展示那玩意兒了。」

梅花愕在當地，乾笑兩聲，道：「是一柱香，不是一盞茶時間。梅花......梅花......」想不岀甚麼話來應對。

女店伴忽喝道：「快！快上！」

四名黑衣人馬上出劍，陶逍好以整暇，用身體感覺劍招的來向。

那知劍招的使到一半，劍意忽然消失得無影無蹤，無型的劍，比有型的劍可怕萬倍。

陶逍再也笑不出。

他知自己中計了。

四個黑衣人使劍的功力遠遠超過發暗器的功力，一開始發暗器的目的是為了令陶逍輕敵，不一早去掙出椅子。

「啪!」陶消大喝一聲，運勁於雙臂，把牛皮索掙脫，可惜現在才掙，已然太遲。

高手過招，往往就在分釐之間。

陶逍終於明白到，為何江湖上名聲實力不下於自已的人也會影蹤不見。

驕兵必敗！

「啪！」陶逍只覺頭頂一痛，就此不省人事。

梅花見陶逍倒在地上，呼一口氣，喜道︰「太好了。」

女店伴也是高興得很，點了點頭，向五名黑衣人道:「辛苦各位大俠了，我必會遵守承諾，一定不會向外人訴說此事，各位請回罷。」

留名遲啲睇
我都好鐘意啲簡潔少字嘅武俠小說

好感動，重以為會一個留言都冇。 客官請慢用。

加油
其實我都成日想寫武俠故
但打字太慢

我仲慢 我打咗好多年先得咁多字。

畫一張梅花比你睇

留名待睇

店內空桌有多，客官慢用。

文筆唔錯，幾有feel

呢個故事個feel都係黑黑暗暗咁，同個主題有關，睇落就會知係咩主題，同香港社會都有啲關係。

第二回 陶遙與陶逍

距此半里，小山嶺上，一人青衣白劍，劍沒有鞘，握在手上，為陶氏兄弟另一人。他見五名黑衣人把人裝進馬車，遙遙遠去。當即身影一瞬，朝客店掠去。

猶如蜻蜓點水，腳步無聲，從窗戶進入，紅燭依舊。他緊握劍柄，自身發出的心跳聲清楚可聞。自武功大成以後，冷汗首次掉落，他想起往事……

「任哥，近日武林名士連家中上下頻頻失蹤，據說是魔鬼所為，此事神秘之極，閙得人心惶惶哩。」陶逍、陶遙和一人圍著小几，談天說地。

「魔鬼？哈！哪有這麼孩子氣的名字？」那人姓任名過，深受陶氏兄弟尊敬，穿著儒雅，三十上下。三人從小相識，單打獨鬥，身言書判，及至年紀，皆以任過為長。

「我見識淺薄，卻素有關心天下大事，從沒聽說有此胡談。」

逍遙二人心知任過必有頭緒，細心傾聽。

「那些所謂魔鬼，能讓武林世家憑空消失，神通廣大，絕非一二新興勢力可為。」

「言下之意，莫非魔鬼只是熀子，用以隱藏幕後黑手的身份？」

「正是！根本沒有魔鬼！而且這個幕後黑手，如此害怕身份敗露，顯然其真正身份，定是響噹噹的名門正派。」

「你知道是誰嗎？」

任過鎖眉搖頭，忽抽身離去。

逍遙二人心知任過不會放棄追查，叮囑萬事小心。

任過哈哈大笑：「你別小看我，我連天皇老子也不怕。」

此後月餘，任過音訊全無，江湖人物一一蒸發……

小樓甚是幽靜，他找了張凳坐下，抬顎沉思，思緒平復。

燭光中泛泛淡香，任過失蹤、親人不知生死，自知面對前所未有的怪敵，他卻仍神色如常。

「呯、嘭」，樓上傳出肉搏之聲，他趕忙上樓，抄近竊視，是女店伴和另一不認識的女人。

二人四手相互緊握對方喉頭，口中發出「嗬嗬」之聲，女店伴把女人壓在地上，正佔上風，二人勢若瘋婦，身旁散著大量金子。

他只道二人為財相搏，瞬息間把二人點倒，正要查問，只見二人雙目發白，猶在使出全身勁力搐動四肢，顯然神智不清，他心中一凜。

「香燭有毒！」

他急忙止息，從窗戶躍出客店，走到十丈外，服下解毒丸，靜坐調息，展開內視之術，小心一會。他突覺心律不正，呼吸節奏也比常時急亂，不由一驚。

「唉……是最後一次了。」那人心道，他沒有中毒，但似乎較中了毒還累。

客店此時燃起大火，顯是二人弄翻油燈。噼噼嘭嘭，夾雜尖叫咆哮之聲，一切將化灰燼。

他抽一口氣，往五名黑衣人方向掠去。

觀察泥路，除車轍蹄印外，旁有五對步印，想是一人在馬，五人步行。

奔出里許，他瞟一瞟地面，不知從哪開始，地上只剩四行步印，他心中一突，一蹤上樹。

在樹上再掠半里，不時用劍砍斷阻路的枝木，或用劍當成手般借力上升，劍就像他身體一部分般靈活自如。奇怪的是，劍擊在木上竟沒產生聲響。

只聽車聲轔轔，他減慢移速，以免發出聲響。他伏到樹下，伸長勃子窺望，五黑衣人已換成莊稼打扮，伴車前行。理應還有一人。是誰？在哪裡？

他暗中捏了一把冷汗，心道︰「要停止追蹤嗎？」不敢寸動，口鼻屏蔽，正躊躇間，一道玲瓏黑影在大道上掠過，落地無聲，身法如貓兒般靈敏，剛好沒有發現他。

黑影加入到黑衣人行列中，低聲交談數句，便一下子躍到道旁樹上，隱入黑暗之中。

他緊哎牙關，追了上去。

黑衣人跟著馬車，他跟著黑衣人，太陽跟著月亮，月亮跟著太陽……

馬車終於停住，眼前景象，令他目瞪口呆……

馬車停於幽山破廟的門外，廟門內漆黑一片，難以外窺。門前一雙石獸，巨口朝外，圓目怒瞪，似是要活轉過來，吞吃軟弱的凡人。

馬車停在門外，駕馬的人卻不下馬，似乎在等待甚麼東西到來一樣。是等待邪神降臨嗎？送上捉來的活人，用來供奉地獄的邪神。

劍客很快便知道答案。

來了，一身赤紅的巨物，騎著一匹仞高的巨馬。巨物一頭長髮，掩蓋了它那不容人窺的臉。

惡魔，無輪多麼厲害的人，也不可能鬥過一個惡魔。惡魔還會抓人，把人全家上下都抓去，啃個清光。

它扛著一根大長矟，長矟矟頭連著一輛馬車。車上載的是人，但更像是畜。

母的，雄的，有四肢健存的，也有不成人形的，足有二三十個。

嘯呼聲震天，殺豬的人對此不會陌生。豬要給屠夫殺前，都會受塞到不能再擠的小車上，苦苦哀嗚。

現在的聲音一模一樣。

惡魔見到裝著陶逍的馬車，久久不動，直至五名莊稼漢向它做出幾個手勢。惡魔拉著裝滿人畜的車，駕入破廟漆黑的門戶。

震天的呼喊，在穿過門的瞬間消沒。惡魔連同人畜，走入廟門後，再也沒有出現。

也許那是通往地府的大門，聲音到了地府，凡人還怎可聽見？

劍士緊握劍柄，他不會眼看自己的親弟弟給送入地府的！

裝著陶逍的馬車動了，卻沒有進入廟門，而是向西「蹗蹗」的走。劍士鬆了一口氣。

第三回 奇怪的籠子

陶逍睜開雙目，眼前黑幽幽的，一盞油燈懸掛牆邊，照不到甚麼。他躺在香噴噴的床褥上，好不舒服。

陶逍但覺勁力盡消，內息全無，雙手精芒盡斂，想是有人趁他暈倒之時下了手腳。

陶逍排除萬念，把意識都凝於臍下三寸的丹田，但覺氣海空盪盪的，沒有平時的溫暖充實，把意識在體內大少脈道各轉一遍，嘗試尋回消失無蹤的內力，良久仍不見成效，只得放棄。

陶逍暗嘆一聲，非為現在的景況，而是為了藏在口中那珍貴的大還丹。

陶逍咬破大還丹的蠟層，把大還丹吞下，但覺勁力復生，雙手回復晶透，丹田漸溫漸實，精神回到了最佳的狀態。

從來只有陶逍抓人，沒人能抓住陶逍。除非抓他的不是人。

正確來說，他是陶遙，從任過失去音訊開始，陶遙便決意要找回任過，並揪出對付任過的人。陶遙來到此地，早在計劃之內，在某時某刻，他必會大鬧一場。

陶遙提著油燈，周圍走了一遍，愈發驚訝，自己竟身處一座小院子中，假山池林、亭園書房、茶點酒水，一應俱全，就是瞧不見天。

整個庭院給一個湊拼而成的方型巨蓋籠罩，巨蓋由方石與鐵柱合成，頂上若干小洞，掌心尺寸，日光映入。

陶遙把手掌按在鐵蓋上，微微一笑，鐵蓋只有手掌厚度。

「咔嚓」，鐵蓋一邊忽然像窗戶一般張開了。

陶遙收起笑容，裝作疲憊的模樣，一臉驚訝，望向「窗子」。

一個虬髯大漢向他望了一望，丟下一合飯菜，虬髯大漢像是要借陶遙發洩不滿般，猛力甩上窗子，「呯」，幾要把人耳膜震出血來。

陶遙也不理會，周圍搜索了一番，不見兄長的白鶴劍。

這才掀開合蓋，水氣冒升，飯菜一流，陶遙飢腸轆轆，緩緩把合子放到桌上，拿了壺酒，邊吃邊飲，狼吞虎嚥，嘖嘖有聲。

「咔嚓」身後的鐵蓋也被打開，陶遙眉頭一皺，「怎那麼多開口？」

回頭一望，眼前一人笑意盎然，碧波靈動，臉上掛著小酒窩，竟是一妙齡女郎。她清秀亮麗，額頭上露出青色頭巾，一頭長髮沒有裝飾，流到巾上頰上肩上，青衣白袖，一手撐傘防日，另一手摟在胸前，身旁跟著一名小婢子，兩人對陶遙指指點點，又說又笑。

陶遙只覺渾身不自在，也聽不清二人說話，不知吮手指好，還是繼續吃好。正要找個位置躲藏，「唆」，破風聲起，陶遙下意識一避，心叫不妙，「噹」，來器落地，卻是一塊小石。

「躲得好！」女郎拍手稱妙，似乎興致更濃，又朝陶遙擲出數石，陶遙故意躲了一半，受了一半，小石敲在身上，煩是煩，卻不痛。

女郎哈哈大笑，「呯」，窗子關上。

陶遙鬆一口氣，才意識到自己無法安寧。

每隔一回，女郎便會從不同的開口窺探陶遙，往他投擲石子、樹枝等物，有時還會發射彈丸、木箭，那虬髯大漢也定時送上飯菜，一言不發，然後把窗子當成仇人般關上。在陶遙吃喝之際，兩雙眼睛，就在他背後閃動……

陶遙對此一切摸不著頭腦，也漸煩燥，甚至想過等下次虬髯大漢時，一拳打歪他的鼻子。一日空閒，乘女郎及大漢未來耍腦，陶遙盤膝打坐，心中盤算︰「那女郎是來監視我的麼？不對。要是如此，她為何要向我投擲東西？」

轉念一想︰「難題來了，這個狀況，不可能神不知鬼不覺的溜出去，那女的天天來看我，萬一她發現我不在，那就完了。如此下去，對此地的調查根本無從著手。」

「要溜出去，同時又不讓人察覺，這樣的話，必須滿足兩個條件。一，知曉那女郎來看我的規律。」

「想想吧，那女郎來的時候，太概是下午，晚間。對了！是在一般人的空閒時候。但只是多數如此，嗯……」

陶遙周圍走了一遍，出口自然沒找到，排水口卻有一個，但只有大腿之粗。小院子結構精密，倒有不少藏身處。

陶遙微微一笑。

比啲嘢大家笑吓。

哈哈哈，睇黎我要使出必殺技啦。

「百式觀音，零式！」

「踏踏踏踏……」十六個力士抬著轎子，步伐一致，迅速前行，鞋子踏在地磚上，聲響有致。

轎子在鐵蓋外停下，力士蹲下身子，前後共四名力士來到轎門，或跪或扒，兩名佩劍美男，小婢子，青巾女郎踏在脊椎上，依次落轎。

女郎來到鐵蓋外，打開鐵窗。

「咦？」左顧右盼，竟不見陶遙身影。

她找到虬髯大漢，一掌搧在他的臉上，打得他滿地找牙。女郎指著虬髯大漢的鼻子，怒道︰「那個姓陶的呢，怎麼不見了？」鑯手一揮，兩名美男上前，一頓拳打腳踢。

虬髯大漢掩著腦袋，跪在地上，「依依呀呀」的亂叫。女郎冷冷一笑，轉身便走。大漢面色鐵青，急忙打開鐵窗，往內看望，一會兒功夫，才發現陶遙躲在樑木上，如釋重負，指著陶遙，又是「依依呀呀」的亂叫。

女郎回來往內打探，見到陶遙的怪樣，有趣地笑笑。

此後，每次女郎到來，陶遙總是躲於某處，而且每每更為隱蔽，女郎初時還覺如此捉迷藏十分好玩，但後來陶遙躲得隱蔽，把上半天才找得到他，女郎頗不耐煩，漸漸不來打擾陶遙了，也沒有特別對付他，而虬髯大漢來送東西時看不到陶遙，也漸見怪不怪。

陶遙對此一切，暗暗好笑。

虛則實之，實則虛之。陶遙之舉正合虛實之道，目的是混淆敵人，使自己得到脫遁的機會。隱而不出是虛，令監視陶遙的人產生錯覺，即使開啟門窗，看不到陶遙，也會不自覺地認為合理。如此時機一到，虛實互換，陶遙真的出去了，別人也不會察覺。簡單的江湖伎倆，卻非常有效。

「條件一，達到。」

這夜，下起傾盆大雨，雷聲隆隆，不絕於耳，雨點落在鐵片上，滴噠滴噠。

陶遙一直等待此刻，風雨雷聲，幾乎蓋過了所有的聲響，這便是條件二。

陶遙輕輕一蹤，左手挽住頂上鐵蓋一小洞，懸掛空中，雨點的的噠噠打在手上、臉上，使他精神為之一振，右手伸出食指，內力貫注指尖，「嘶嘶」，尖上四發針刺般的勁氣，在石蓋畫了一圓，腰身大小，「吱吱」，石圓脫落，陶遙鬆出左手，比石圓更早落地。

陶遙接過石圓，在石圓兩邊及頂上空洞兩邊穿出各二小孔，又在周圍找了四條堅韌的木條，穿過石圓小孔。

蹤上挽住空洞，用木條把石圓一邊死一邊活地扣在鐵蓋上，製造了一個粗糙的窗口，可隨時打開，如此，出入當可自如。

陶遙遭囚在此鐵蓋下的小院子已有數日，終於到出去的時候了！

陶遙輕輕躍起，打開「窗口」，施展「鼠骨功」，靈巧地鑽了出去。瞥眼間，心中一駭，彷彿周圍空氣都被抽光。左側一顆大樹，枝葉茂密，陶遙腳踏石蓋，急忙一掠，隱身其中。

陶遙瞪大雙眼，心道︰「這究竟是甚麼？我還能活著出去嗎？」眼前是龐大的建築群，周圍有不少火把，像困住陶遙的石鐵小院，便有十數個之多，此外，尚有石製囚室，比石鐵院子小，但數量數倍於之，石屋之後，便是一般的牢房，數目更多。

北邊，有不同的房舍，樓、亭、寢室，諸如此類，卻是清雅的府第園苑，像是大戶人家的窩子。圍牆將南北兩方分隔開來，中間一棟高塔，五六層之高。裝上甲冑的武士，配備戟劍弓箭，分佈在各處門道，因躲避天雨，守在簷下，沒有四處巡邏，看得見的約百餘人，看不見的又有多少？

陶遙望向那棟高塔，心中盤算︰「若能登上那裡，便能居高臨下，弄清周圍境況。」於是乘著雨勢，攝手攝腳的潛行，不一回，來到中間的高樓外，兩名武士守在入口。

「轟隆」，遠處雷光閃動，武士感嘆當兒，陶遙趁機溜入樓內。

第四回 蛐蛐兒

雷雨聲頓時大降，樓內燈火通明，雕棟畫樑，卻不見人影，底層佈滿圓桌，椅子包圍。對著入口處有一小房間。中央一道旋梯，直達頂層。陶遙才踏到階上，便要往上去。忽聞樓上人聲嬉笑，腳步聲漸近，陶遙隱入小房間中。

房間中伸手不見五指，陶遙關上房門，同時亮起火熠子，周圍放滿陶制圓杯，圓杯比飯碗高瘦一些，上有蓋子，分成土朱青三色，左、中擺放的都是土色，右邊朱多青少。一張略高的桌上，唯獨一黑杯。此外，桌底還有一個土色圓杯。

步聲接近，陶遙不及細想，吹熄火焰，再做樑上君子。

「二哥，那房子又有甚麼呀？」話音稚嫩，像十三四歲的男童發出。

另一少年聲道︰「可厲害了！那是專門收藏蛐蛐兒的地方呢。」

男童「哇」的一聲叫了出來，叫聲充滿興奮之意。

房門開啟，門外的火光射入，陶遙見到三個身影，一個男童手中捧著一物，跟著兩個少年，三人衣飾華貴，腰旁繫有長劍，一副紈絝子弟的模樣。

中間的少年只比男童高一點，見房間黑暗，道︰「哎喲，忘了帶燈籠下來了。」

男童叫道︰「我去！」轉身便跑，「咚咚咚」踏在梯上。

不一回，男童提著燈籠回來，二哥接過，關上門後，指著不同的陶杯，得意洋洋，道︰「這全都是上好的蛐蛐兒，是公主從不同地方徵集來的呢。」

男童問道︰「為甚麼有的土色，有的紅紅的，有的青青的？」

二哥道︰「公主可挑剔得很呢，雖然這全是好貨色，但又細分為上下、上中、上上三品，土色中的蛐蛐兒十中一、紅的百中一、青的千中才有一個。」

三人於是興致勃勃的左觀右賞，打開不同的筒子，指指點點，又用小木枝逗弄蛐蛐兒。

陶遙在旁窺視，心中猛地一震，只覺毛骨悚然。

男童忽道︰「要是我們家的『黑甲將軍』，該分到哪一色中呢？」抬了抬手中之物。

那年紀最大的少年一直沉默寡言，此時開口說話︰「三弟可不要胡鬧了，要是公主發現少了一只蛐蛐兒，計較起來，連爹爹也扛不住。至於我們的黑甲將軍嘛……自然是天下無敵了。」

「天下無敵，不是它嗎？」二哥，指向黑色的筒子，道︰「公主的『虎顎』將軍。」把黑杯取下，遞到男童眼前，掀開一道隙縫。

男童俯瞰杯裡，只見虎顎將軍通體黑質，頭牙特大，身腿粗壯，比一般蛐蛐兒要大兩倍，隔一二秒便會發出一聲低沉的嗚叫，虎顎將軍猛地向隙縫一躍，便要鑽出，二哥嚇了一跳，把筒子關緊。

三人沉默不語，心跳聲連陶遙也聽到，「嘶！嘶！嘶！」男童手中的杯子傳來蟲嗚，快速震動。

男童道︰「將軍……將軍宣戰了！如此緊張的叫聲！尚是第一次聽見呢！」

男童和二哥顫抖著走出房間，合力搬了一張桌子過來，又在桌子上放了木製圓狀小牆，高徑皆一尺。

年紀最大的少年顫道︰「且住！」

二哥手搭其肩，道︰「大哥，這樣好看的對決不看的話，待會定睡不了，黑甲將軍也會叫個不停。將軍要真是幹掉了虎顎，把將軍賠給公主就是了，將軍要是敗了，也是我們自己的事。」大哥口唇跳動，男童和二哥異口同聲︰「大哥！」

大哥一拳搥在自己大腿上，總算答允。

「一，二，放！」

兩只蟋蟀從筒子跳入小牆內，互相對峙，四根鬚揮舞著。黑甲將軍比虎顎細而修長，後腿強壯。黑甲將軍先向虎顎將軍靠近一步，隨即往左右跳動，不正面進攻。虎顎將軍向前張口，撲了個空。黑甲將軍看準時機，繞到虎顎身後，咬住其背。虎顎數次跳動，不能將其摔開。

「很好！」男童道。

「不好！」大哥道。

虎顎將軍掙扎著往前步進，黑甲將軍也步步進迫，直到小牆邊。虎顎將軍猛地往左一甩，黑甲將軍抵受不住，遭撞到牆上，兩條左腿立馬折毀。

男童黃了臉，瞳孔放大︰「哎喲！這麼大力，完蛋了！」

黑甲將軍仍緊咬著虎顎將軍不放，虎顎將軍把黑甲將軍往小牆擠壓，「吱吱扎咯」，虎顎將軍出奇地大力，黑甲將軍就要成為蟲餅。

男童呆住，二哥搖頭嘆息道︰「廢了廢了。」

「嘶……嘶……」黑甲將軍放開了口，揮動餘下的肢腿，如溺水者，勉強逃出。它失去戰意，往另一邊的小牆逃去，虎顎從後逼近，黑甲將軍左右跳動，半身依在牆上，就是跨不出去。

「格」虎顎將軍一咬，黑甲將軍後頸碎裂，虎顎將軍向上一扯，黑甲將軍到半空中，肢腿鬚子僵直，虎顎將軍前肢抓緊黑甲將軍，眼看便要扯下將軍頭顱。

一隻手掌從天而下，蓋住虎顎將軍，男童慘道︰「別扯了！」

皆道蟲子不可勸阻，大哥驚叫︰「快放手，別壓死了！」，正要推開男童，虎顎將軍低嗚一聲，放開黑甲將軍不管，翻到男童手背上，三人嚇了一驚。

男童手背一痛，︰「呀！」皮肉被撕了下來，鮮血流出，男童蹲下身子，尖聲慘叫，虎顎將軍從其手背躍下，往大哥跳去，大哥拿起黑筒子，往虎顎將軍蓋下。

「呀！」血，大哥也蹲了下來。

陶遙奇之，心中暗笑，「咦？」虎顎將軍不知怎地，正向自己跳來，陶遙目瞪口呆，心叫不妙。

「噗」黑色筒子蓋住了虎顎將軍，二哥抹去額頭上的汗水，嘆息著把虎顎將軍收了，三人尚驚恐不已，商量一陣，二哥出去找尋藥品，大哥和男童把房間收拾了，不一回，二哥回來，替二人敷藥包紮。

男童看著垂死的黑甲將軍，哭哭啼啼，道︰「將軍無敵一生，卻落得如此下場，沒了沒了。」把它裝回筒子中。

大哥道︰「沒惹事就好，快把它埋了吧，別讓人知道了。」

男童搖頭道︰「將軍還有氣，我再陪它一陣子。」

二哥道︰「那我們就走了，你可要好好看守此樓哦。」

男童應了，大哥二哥肩並肩去了。

雨聲漸弱，陶遙心道︰「大雨將盡，待會便不能再籍著天雨掩飾而行動了，那些無數的守衛也會恢復巡視吧。」弓身便要掠走。

「滴」陶遙衣上的雨水落下，他心叫不妙。

男童抬望，桌上的燈籠火光忽滅，一道黑影如鬼魅般瞬去不見，男童嚇得呆了，顫道︰「是誰？」說著遍體通寒，凍結，心中浮起一個念頭。

「鬼！」

「是傳聞中的妖怪嗎？」男童將此話道出，寒意忽消，他卻不知，剛才抵在他後頸的一雙手，也同時縮回。

半响，小房間的門忽然關上，黑暗中傳來嘶啞的口音道︰「妖怪？你怎麼知道我是妖怪的？」

男童冷靜下來，道︰「當然了！人人都說這座香悅城周圍到處都是妖魔鬼怪，你不是妖怪是誰？對了！你是怎麼進來的？快滾回你的鬼窩中！」

那「鬼怪」自是陶遙，陶遙從未聽說過香悅城，也不相信有何鬼怪，暗暗稱奇，公主又是誰呢？是那個女郎嗎？

陶遙心想︰「剛才這個男童的兄弟該是在向他介紹此地，就是說此人初來乍到，且信口雌黃一番，看能否弄到一些頭緒。」便道︰「嘿嘿，我專助公主監察下屬，剛才你們擅自拿公主的蛐蛐兒來鬥，膽子真不少。」

男童大為驚訝，剛才明明只有自己和兩位兄長在此，它卻知道蛐蛐兒的事，對鬼怪一事確信無異了，只道少不免一番處罰，心驚膽顫。

「不用膽心，蛐蛐兒沒有閃失，不去報告也是無妨，下不為例。」

男童才鬆了一口氣，便又緊張起來。

「不……你這麼頑皮，一定幹了不少壞事，對吧？」

「沒……沒有！」男童作賊心虛，不知所措，完全遭牽著鼻子走。

「沒有？」陶遙厲聲道︰「快把你的來歷交代清楚，給我記一記！你如何來到此地，你的職責是什麼？我雖然分身乏術，但也暗中監視到你其他一些舉動，你如敢撒謊，前言不對後語，嘿嘿，叫公主宰了你！」

男童絲毫察覺不到陶遙話中的破綻，娓娓道來︰「我是陸名傑，十五了，爹在六部混的，他的官可大了，官正四品，小人身手笨拙，是個蠢蛋，教書先生說我就算有生徒行卷，也無望高中。蒙父高位，方得來此香悅城中充個郎，尚有兩位兄長也在此任職……」

「竟有如斯無恥的侍衛嗎？」陶遙道，同時心中吃驚︰「任哥說的果真無錯，原來魔鬼真身與朝廷有關，實出乎意料之外！」

陸名傑臉紅道︰「是，是。這座樓中存放著公主收藏的珍寶，我求兄長之助，只來這看一晚更，瞧瞧寶貝，明天便不在這看守了，要到籠子那。」

陶遙心道︰「莫非是囚困我的籠子？」問道︰「哪裡？」

「下品的。」

「聽說最近又捉來一個傢伙呀。」

「對對對，據聞公主開心得很，是個使劍的高手，叫陶逍，公主最愛俊俏的男人哩，晚晚都要換一個男人。香悅燈會快要舉行，介時便能知道他是否浪得虛名了。」

陶遙在看到蛐蛐兒的時候，已估出此地大概玄虛，心道︰「兄長的白鶴劍，絕對不能失去，依陸名傑的說法，此樓放滿珍寶，白鶴劍該在這裏。」

陶遙忽道︰「好像更早之前，來了一個姓任的傢伙，比陶逍更厲害呢。」

陸名傑道︰「這我不清楚，我初來此地，對往事無從過問。」說著手中一輕，裝著黑甲將軍的杯子憑空消失。

陶遙惡道︰「哼！別以為聊了數句我便會放過你，這臭蟲拿去餵雞剛好。」

陸名傑又氣又怕，聲音也抖了︰「將軍已經廢了，它是我最愛的寵物，你……你……」

陶遙道︰「哈，要拿老子怎樣？」

陸名傑張口結舌，不住發抖，指甲往自己臉上抓。

陶遙道︰「只要你答應老子兩件事，老子便放過你和臭蟲，還能助你替它回復精神，但斷腿不免。一，發誓不可向他人透露老子的事，不然人人知道我在便不好辦了，第二……想到才說吧。」

陸名傑急忙答應，立馬發誓。

陶遙掀開筒子，往黑甲將軍一點，黑甲將軍支撐著立了起來，叫了兩聲，陶遙把杯子放下。

陸名傑大喜，捧起杯子觀看，對陶遙又敬又畏。燭火忽又燃起，小房門開啟，陸名傑眼睛一花，房中只有自己一人。

樓外，雨勢大弱，一陣強風呼嘯而過，吹滅了附近的火把，兩名守衛快速把火把點亮。

陶遙心道︰「很累了，回家洗澡吧。」往囚困自己的鐵蓋掠去。

「家？」

第五回 熱酒

鐵蓋子下，月光穿入，燭光怡人，池水幽靜。

陶遙燒了一鍋水，倒到大木筒中，筒中的水泛起絲絲白雲。

陶遙脫個清光，合上雙目，緩緩爬入水中，把自己烹了起來，他想起任過說的話。

「人就像餃子一樣，裡面有的愈多就愈為美味。人的膚色和餃子差不多。」

「餃子好吃，關鍵是餡不是皮。」

「但人們卻不斷把自己的皮弄得更漂亮，我喜歡把這種人稱作『人餃子』。」

「人和餃子一樣，也得把自己煮上一煮，哈哈哈。」

陶遙感到身心甚為溫暖，嘴角不禁上揚，雜亂的思緒，終於得以和順。

陶遙心想︰「此地的武士武功著實稀疏平常，一流高手似乎也可出入自如。為何從來沒有人能夠從此處脫出，向江湖人物揭露魔鬼的秘密？」

答案浮現出來，溫水回答了，月光回答了，美酒佳餚也回答了。

陶遙漸漸沒入溫暖之中……

陶遙正在大快朵頤，吃的名為辣椒烤翅，此菜式按人客喜好增辣，從前陶遙只吃少辣便受不了，他口味嗜辣，後來愈吃愈辣，在一家老店吃慣了，店主和他相熟，要在他的烤翅中額外加料，才能滿足陶遙。

陶遙最近發現這裡可以任意點菜，他在紙上寫上「辣椒烤翅多辣」，夾雜在菜合中，虬髯大漢收走合子，頃刻，便送來了這道菜。

皮很脆，肉很香，還不用錢。但不辣。陶遙細瞧碗子，有辣椒油，有辣椒籽，有辣椒。但不辣。何也？

陶遙提著扇子，一搧一搧，能在此地保持平和，一方面在於陶遙本身便有泰山崩而色不變的性格，但此地予他的待遇也是令人心境恬然之因。對於飄泊江湖，醒風血雨的武人來說，一下了投進了溫柔鄉，自是難以自拔，更何況是抱著一入虎穴之心，而來到此地的陶遙呢。

比起逃脫或是大鬧一場，陶遙更有興趣探索這神秘的地帶。當然，找到失蹤的任過為首要之事，但把他捉來的人，並沒對他發出明顯的敵意，因此陶遙並不著急，他打算慢慢來。

八月五日。朝。

「咔嚓」鐵蓋子一邊如大門般徐徐開啟，日照灑入，不一會大門整個張開。一女肅立門外，膚色微黑，身材高挺，予人健美的形象。她穿著皮甲背心，腰上佩劍。

她一手繫著兩匹赤馬的韁繩，美目一眨不眨的瞪著陶遙，沒絲毫女兒羞態，臉上掛著禮貌性的微笑，點頭道︰「小女子沈道琪，陶大俠精神好嗎？」

陶遙武道修為，頗達還童之境，一向不好女色，但貌才絕高，倒吸引不少異性。他閱女無數，心道此女不冷不熱，禮貌周到，正是最難產生關係的一類。於是陶遙上迎點頭，道︰「蒙邀至此，猶如入桃花源，舒服至極呢。」言語也是客氣得緊。

沈道琪不知就裡，心道陶遙身中慢毒，內力全消，如何舒服？也不點破。她保持微笑，口哨一吹，一匹良駒走到陶遙身前，沈道琪側身伸掌向著駿馬，道︰「我家主人欲請陶先生喝茶賞景，好提一提神，如不嫌朱兒惡劣，小女子願為領路。」

陶遙道︰「那就有勞沈姑娘了。」說著緩緩上馬，還未坐穩，沈道琪一翻身，靈快地躍到另一匹馬背上，待了陶遙半刻，這才策馬前行。她走在陶遙右邊，步伐緩慢，好讓陶遙這「病人」跟上。

陶遙東張西望，觀察周圍奇怪的石鐵牢子，白天之下，才看到牢子精密的結構，開口的數量甚多，也有巨柱支撐，牢子附近夾雜哨樓，人影隱約在上，可謂堅固非常。

堅固就是其唯一的破口，遇到更為堅固之物，便無可奈何。

陶遙右掌橫放額前，作了個遠眺的模樣，故作驚嘆。

沈道琪解釋道︰「陶先生先前居所，是供最上品的貴賓享用的，共只有二十間，唯有一流的高手方可留住。」

陶遙心中冷笑，甚麼貴甚麼賓，狗屁！表面上卻裝作大悅，道︰「得受賞識，在下感激萬分。」

沈道琪又道︰「陶先生如討得香悅公主歡心，還能成為香悅城的『良民』，擁有在城中正式居住的權利，不用遭鐵皮蓋住，受到更少的限制。」

陶遙心中浪起雲湧。本朝皇權旁落，朝政相繼由女流把持，當今皇后權勢蓋過天子，香悅公主便是皇后最寵愛的女兒，隱為未來女王。據聞香悅雙十多，容貌絕佳，窮奢極侈，癖好怪異，擁有良田千頃，部曲、蔭戶無數，仿為一方諸侯，也只有如此龐大的勢力能將武林玩弄於股拳之上。

陶遙忽然沉默不語，半响，沈道琪聽不到陶遙的回應，下意識往他望去，紅心一動，陶遙像是脫胎換骨一樣，雙目精靈有神，右掌支著臉頰，美若寶玉，望進沈道琪心裡去。

沈道琪心中一動，一時不知所措，她心中奇怪︰「為何這人突然看起來容光煥發，難度他沒有中毒嗎？不……不可能，那為何解他看起來那麼特別呢？」那自然是陶遙搞的鬼。

沈道琪想著想著，偷偷瞄了陶遙一眼，只見他又回復原狀，沒有再望自己，沈道琪還以為自己產生了幻覺︰「我怎會對這個男人產生幻覺呢？對了，這個人一幅閒適自在的模樣，完全不像其他的人呢。」別過頭去，不敢再望陶遙。

剛好來到一道城門前，衛兵毫不阻撓二人，二人穿過城門，離開了囚牢，來到清新的郊野地方，沿著小路前進，左方一條小溪，水聲潺潺，與小路並列。

陶遙久昧山水，微笑自然而生。

沈道琪也回復平靜，指著前方，含笑道︰「再行半刻時間，踏階而上，就到賞竹亭了，主人便在那裡等待陶先生。」

陶遙道︰「貴主人眼光真好，懂得挑這麼一塊風水地來約會，在下萬分期待。」

行進途中，陶遙從未見過的奇花異草、玲瓏小獸一一入目，沈道琪娓娓介紹，陶遙心中驚奇，讚不絕口。

陶遙舒服地伸懶腰，呼口氣道︰「如果我是來遊玩可有多好，在這裡玩上一年半載也行呀。」

沈道琪淡淡道︰「一定有機會的。」

前方一道百來級的石階，直通上山腰處，階旁立一大石，刻上「竹坪」紅字。

陶遙便要下馬走路，沈道琪策馬當先，座騎竟一步一步踏階而上，陶遙瞪大雙目，朱兒也跟著踏上石階。

眼見座馬氣喘吁吁的模樣，陶遙終於忍不住，仰天狂笑起來，一手抱腹，一手有氣無力地指著沈道琪，笑兩笑，喘口氣，又再笑，又喘又笑，笑馬笑人笑天笑地。

沈道琪見他狂了，不知所措，唯有合嘴不語，呆呆地望著他笑，不知為何，自己也跟著笑了。

「哈哈哈…」兩人嘻嘻哈哈地笑著，陶遙忽地一怔，沈道琪見他停了，也止著笑。

「哈哈哈…」兩人停了，但笑聲卻沒有停！笑聲深深傳入耳中，低沉悅耳，忽遠忽近，忽前忽後，可是明明除了陶遙和沈道琪外，周圍沒有人呀！

陶遙感到難受之極，就像在得意洋洋之際，被人打了一巴掌般，他露出凝重面色，盯著石階盡處。

沈道琪「呀」的一聲，向陶遙遙手叫道︰「不用緊張，是主人的聲音！」往上叫道︰「主人！道琪帶陶先生來了。」

陶遙目光一動不動，仍緊盯住石階盡處，像聽不到沈道琪的話般。

石階之頂，二人卓立，微風拂過，衣髮飄動。陶遙把注意力放到右方那人身上，他身著華美衣裳，皮膚嫩白，看上去成人不久，但身形修長，顯已發育成熟，眼神深邃，是只有飽經世故之人方有的眼神，散發神秘的魅力。左方的人站得較後，反映他身份較次，武士打扮，中等身材，面色冷漠陰沉，步入壯年，腰佩長劍，看來極不好惹。

右方那人便是「陪笑」的傢伙，這時他停下笑聲，微笑作揖，以富有磁性的聲音道︰「在下沈燈，久仰『白鶴劍』陶逍陶大俠盛名。」手掌向著左首那武士，又道﹕「他是我的手下羅素，會使兩手劍，在江湖上名聲不著，來，向陶兄打招呼。」沈燈語氣平和，但聲音卻能傳至極外，修為深不可測。

羅素臉上閃過一絲冷笑之意，作揖道︰「羅素見過陶兄。」

陶遙回復閒適自若，朱兒及沈道琪的坐騎登上最後一級石階，來到一處平闊的竹林，石階連著石徑，通往一座亭子中，數名侍女立候，旁邊放著一些樂器用具，青煙裊裊，不知煮著什麼東西。

陶遙聽到沈燈二字時心中一震，在陶遙出闖江湖，還乳臭未乾的時候，傳說有一位稱為天下第一美男的「無情郎」沈燈，不僅具潘安之姿，還是武林項尖高手。迷愛沈燈之女無數，因此他常無緣無故惹下一堆風流債。不少著名美女自稱是他的情人，更引人入勝處，是他雖有人投懷送抱，卻從不與人歡愛。十多年前他突然人間蒸發，當時十分轟動，傷透天下女兒心，想不到傳說中的人物，會如此登場。

羅素對他不屑的態度，陶遙沒有遺漏，正奇怪間，心中一突︰「是在青樓襲擊我的黑衣人之一！他以為自己輕鬆把我收拾掉，因此瞧不起我，但沈燈並沒有那個意思，所以羅素才不敢放肆。」

陶遙望向沈燈，這人給了他一個完美的印象，心想︰「外貌、武功、舉止、眼光，無情，無弱點嗎？他找我有何目的？麻煩了……但願他不要看破我才好。」

陶遙慌忙下馬，擺出一副震驚的模樣，半真半假，道︰「沈前輩在我年輕時便已名震江湖，在下仰慕得緊。」轉頭向羅素道︰「羅兄好。」

沈燈點了點頭，向一早下馬，正單膝跪向自己的沈道琪輕責道︰「道琪調皮了，怎能對貴客嬉皮笑臉的。」

沈道琪明知是陶遙胡亂逗出來的，也不敢反駁，低首道︰「道琪無禮，求主人恕罪。」同時心中奇怪，為何陶遙竟能令素來冷靜的自己一反常態呢？

沈燈微笑道︰「下次不可胡鬧了，起來吧。」掌心朝天，五指指向賞竹亭，向陶遙道︰「陶兄走了那麼久，來喝杯酒吧。」率先往賞竹亭走去。

於是沈燈陶遙在前，沈道琪羅素在後，四人往亭子走去，前二人有說有笑，仿如莫逆之交。

來到亭內，二人面對面而坐，沈道琪羅素站到沈燈身後，沈燈拍了拍掌，侍女們撫琴吹笛，樂聲輕快悅耳，並不令人沉醉，但卻教氣氛鬆和，聞者精神爽快。侍女搬來兩罈煮得燒燙的熱酒及兩個三腳酒爵，放到桌上。氣泡冒升，水氣彌漫，侍女卻不斟酒。

陶遙忍不住問道︰「前輩千里迢迢把在下請來此地，該不會只是為了和我喝上一杯吧？實不相瞞，現在我就如這漫天的水霧般，模模糊糊呀，得不到合理的解釋，我就算睡在舒服的床上也難以安眠。」

沈燈苦笑道︰「道琪應該和你說過一二了，把你請來不是我的主意，在香悅城中，只有香悅公主才有此等權力。好吧，陶兄問到，我就把可以說的都說出來吧。」

「此處是香悅公主的香悅城。香悅公主以龐大的人力物力，在群魔密佈之地，趕走了眾魔，並建造了自己的城池，以在正式獲得最高的權力前，一嚐為君之趣。」這番話說了等於沒說。

「公主是個好玩的女孩，最好收集各樣奇玩珍寶，珍藏異獸古玩……」

說到這兒，沈燈閉口不語，言下之意十分清楚易明。

陶遙，現在已是香悅公主珍藏的寵物。

陶遙發自內心的一震，至今發生的一切通了，黑衣人的襲擊、大大小小的囚籠、上好的「飼料」、「她」的逗弄。

還有，蛐蛐兒！

陶遙微微一笑。

沈燈見到陶遙的神情，訝問︰「陶兄不擔心嗎？」

陶遙道︰「此刻擔心也沒用。」

沈燈像是聽不出陶遙話中之意，道︰「陶兄現在無法施展力量，在於陶兄身中慢毒，稱為『隱功毒』，『隱功毒』會令中毒者暫時失去功力。陶兄的確不用擔心，我會幫你解毒。」說著分別以兩個酒罈為陶遙及自己斟酒，食指及拇指拈在爵上，爵面竟冰寒結霜，滾燙的熱酒溫度大降。

沈燈淡淡道︰「溫度剛剛好，陶兄請乾杯。此酒以珍藥特製而成，普通人喝下能延年益壽，一般小疾酒到病除。隱功之毒，遇酒即解。」事實上隱功之毒早因大還丹而解，陶遙還在這勞什子城還繞了一圈呢。

酒爵相碰，兩人一飲而盡，陶遙搖頭稱妙，運起功力，氣勢體態凌厲百倍，雙目有神地望向沈燈問道︰「江湖上人稱『浪遊書』任過，是在下良友，他不見了，城中可有人知他下落？」沈道琪站在沈燈身後，給他突如其來的氣勢嚇了一跳。

沈燈任由陶遙的氣勢壓迫自己，苦笑道︰「恕我無可奉告，公主不喜歡別人窺探她的隱私，說實話我也不清楚香悅掌握了多少東西，不過陶兄想知，我可以幫你問問她。」

陶遙聽他的語氣，心生不祥的感覺，一代傳奇怎麼如此怕一個女人？他緩和地道︰「如此有勞前輩了，在下尚有一事相詢。」

「請說。」

「前輩在江湖人眼中一向是既神秘又孤高之士，你與香悅公主及香悅城究竟有什麼關係？」

沈燈輕握著酒爵，眼光落到其上，淡淡道︰「我是她的丈夫。」

陶遙頓了一頓，天下無雙的無情郎沈燈居然和一個二十多，有怪癖的公主成親了，還十分怕這年紀比他少一大輪的妻子，真是天方夜譚！

沈燈續道︰「還只是其中之一。」這句話害得陶遙差點噴出酒來。

陶遙心中一震，捕捉到蛛絲馬跡，為何一向無情的沈燈會屈身做別人的男寵呢？他消聲匿跡的時候在謀劃什麼？答案顯而易見，沈燈有的是野心，要的是權力！他正在籠絡自己，以擴張在香悅城的影響力。

沈燈放下酒爵，道︰「剛才提到陶兄希望打探任過的消息，在下可以幫你一把，但是在此之前，我想和遙兄先玩一個遊戲，再決定是否出手相助。」

陶遙笑道︰「好呀，我愛玩遊戲。」心知對方欲試探自己的能力。

沈燈指著酒罈，道︰「玩法很簡單，誰先把各自的酒喝光了，誰便是勝者，現在兩罈內的酒水是一樣多的。」

陶遙皺眉望向酒罈，酒仍十分滾燙，約有氣泡冒升，勉強喝下怕會弄壞口舌。剛才沈燈展示了他的絕技「凝寒真氣」，瞬間可把熱酒降溫。如此很難取勝。

沈燈忽然一拍手掌，兩名美侍把兩罈新煮的熱酒捧上，把舊酒換下，沈燈道︰「這酒才夠熱，準備好了嗎？」

陶遙略一思索，微微一笑，應道︰「好了。」

沈燈向沈道琪道︰「道琪數三聲我們便開始。」

沈道琪興奮地道︰「一，二，三，開始！」

沈燈雙手按著酒罈兩邊，果以「凝寒真氣」著手，不需多久，滾酒便會變成可一口氣喝下的暖酒。羅素冷冷望看陶遙，搖了搖頭。

眾人以為陶遙束手無策時，陶遙忽然以衣物隔熱，捧起酒罈步出亭外，高舉酒罈過頂，一指點在罈底。「唦」的一聲，罈內酒水化為水龍直沖上天，滾酒蒸發生成的水霧在上空爆開，四處彌漫，酒水成為煙花射出，剎是好看，沈道琪雙眼放光，不禁拍手驚呼起來。

此時水龍頭成尾，尾成頭，從水霧中落下，鑽回酒罈裡，陶遙劃圓的搖動酒罈，把水龍一滴不濺接到罈中，成為一股旋渦。

陶遙意氣風發地回到亭內，羅素及沈道琪均目瞪口呆，看著陶遙「啪」的一聲，輕微用力地把酒罈放回桌上。

沈燈這時把雙手離開自己的酒罈，兩人同樣在極短時間內把滾酒的溫度大降，交換了一個微笑，便咕嚕咕嚕地把酒喝光，一同大笑。

沈燈親切地挽著陶遙一手，拉他起身道︰「來，走吧。」

陶遙問道︰「去哪？」

沈燈含笑道︰「去見香悅。」

推

有冇太亂、太悶、太冇邏輯或睇唔明嘅地方?

亂小小 悶就唔算 但暫時了解唔到個世界觀 不過邏輯暫時合理
希望快d深入了解

第六回 跋扈女子

香悅城城牆高達三丈，共長十里，分為東西兩部分，西邊稱為民城，由東西大街作為主軸，愈往東去，愈是繁華。民城佔了全城三分之二大小，住有香悅公主下由部曲、蔭戶、佃農組成的香悅良民，共有約二萬人口。作為香悅公主的玩物城，四方八地輸送物資來此，香悅良民生活富裕，猶如小小的京師，當然因此造成了其他地區受壓榨的局面。

另一部分稱為主城，禁止一般人出入，入口處在東大街盡處。主城又可再細分為三部分，北面是香悅公主的住處香悅府，南面則是籠子區，大大小小的牢房囚禁著公主捕獲得來的奇人異士，兩者中間由陶遙曾到過的塔區分隔，用於收藏珍貴寶物，中央的藏珍塔最為要緊。總之，塔區為連接香悅府、籠子區及民城的中心。

香悅城，主城，香悅府，寢室，門外。

「依呀」寢室門啟，一個頭髮散亂，只穿著蔽體褻衣的美女扶著門，有氣無力地倚在門旁，臉色豔紅，氣喘吁吁。她一足踏到檻外，像是要逃避甚麼。

突然，一雙精壯有力的大手握住美女的纖腰，把她拉到幽黑的寢室內，「哎喲」，兩人消失在門廊處，室內傳出碰撞的聲響。

良久，寢室安靜下來，女聲嬌嗲地傳出道︰「林兒呀，你還是頭一個把人家由晚上弄至日出的郎君呢，現在我累得腿也軟了，放過人家好不好，人家待會還要見客呀。」

低沉的男聲，帶著懶洋洋的語調傳出︰「呀哈，你那麼多男人，下一次不知排隊排到何時了，你又不喜歡我去弄其他女人，不能不貪心點呢，來！看我把你弄得精神飽滿。」

一陣吸吮及碰撞的聲音。

美女看著銅鏡中的自己，在十多名侍女協助下，細心打扮，疏洗更衣，穿上青色長衫，披上裘毛披風，雪白而潔淨。最後，她在額頭上戴上青色頭巾，任由長髮披垂下來，變成看似純真嬌羞的高貴少女，掩蓋了豐富的秘密。

美女帶上一名貼心婢女，穿廊過道，來到主殿。殿北建有高台，設有几案及雕上鳳圖的大理石坐。大殿東西各設有三席，左邊最近高台的為沈燈一席，身後站著沈道琪及羅素，沈燈之右一席坐的則是最近捉來的那男劍手，美女見到他又氣又笑，右邊是形相各異的三人，分坐三席。

眾人聽到腳步聲，轉頭來看，除了那男劍手及沈燈外，眾人皆露出驚豔的神情。美女裝出一幅含羞答答的樣子，故意讓自己的目光和各人短暫相接，在場的男子大都心中一震，他們皆非凡之士，自以為剛才美女在看自己，看她害羞的模樣，一定對自己有意思。

美女十分享受這種收攬人心的感覺，最好全天下的男人都和自己有曖昧關係。她心中大悅，向沈燈道︰「燈燈呀，怎樣不等人家，自作主張把客人們都接待了？害人家好像遲到了呢。」

眾人此時抱拳起身，恭迎美女到來，沈燈含笑道︰「怎會呢香悅，各位剛來不久，連早點也還未送到。」

那美女，便是陶遙在鐵籠子看到的女郎，也就是掌管著香悅城的香悅公主。她扶著石座，柔弱無力地坐下，微笑道︰「各位多禮，請坐下吧。」
眾人於是復坐。

與此同時，樂隊從正門入殿吹奏，一排共八名舞女來到殿心翩翩起舞，美侍送上各色早點，果子茗茶，一派宴會氣氛。

香悅公主朗聲笑道︰「哈哈哈，我們一邊享樂一邊商討正事吧，除了燈燈外，各位都是本公主費力擒取回來的能人猛士，而且大部分已向本公宣誓降服。本公希望各位能先互相打個招呼，彼此了解了解。」

右方三人率先自我介紹。與沈燈相對的是個肉山般的壯漢，膚色黝黑，只穿上背心，額頭汗珠流出，看來十分怕熱，他首先起立，向眾人逐一作揖，每揖都把肥手贅肉抖得激烈，站起來足比陶遙還要高一個頭，他以豬一般的聲線道︰「在下褚文，拜服公主已有半年了吼，之前江湖上人稱『泰山壓頂』的，便是區區在下了。吼。」說完便又「啪」的一聲坐下，竟把堅實的酸枝椅硬生壓爛了。

香悅公主看得掩嘴大笑，忙命人把四張椅子抬來，拼成一張，供褚文坐下。

陶遙聽過「泰山壓頂」褚文的故事，江湖上無人敢作褚文的對手，因其性情暴戾，善使名為「泰山槌」的大鐵槌，這把武器重約一人，能把褚文的敵手都弄成一攤肉餅，分為兩種餅，男餅或女餅。想到這隻大暴豬也受馴得服服貼貼，陶遙無論在香悅城碰到何人也再不會驚訝。褚文像頭豬般，不斷吞食絡繹不絕送來的點心。對了，有食物自可把死豬馴服。

褚文左手一席上是一個長瘦的漢子，長得獐頭鼠目，一身黑衣，大白天還要穿黑衣。他搔搔鰓子，並不起立，閃閃縮縮，說話斷斷續續︰「呀……這……我有一個綽號……叫……叫……叫『官倉鼠』，嘻……嘻……『官倉鼠』。」如此長相，如此舉止，實難令人親愛。

「在下東方隼。」幾乎在官倉鼠說出「鼠」字的同時，官倉鼠左一席上一名比中等身材只矮一點的青年男子立起作揖，他穿上長袍，眼大上眺，站得筆直，英氣勃勃，自信滿滿地欣賞著向他投放目光的香悅公主，朗道︰「公主殿下沉魚落雁之容實是世上難見，又能在此一次見到眾位名動天下，讓我心儀已久的前輩們，在下深感榮幸。」言罷坐下。

陶遙暗付︰「東方隼，近年冒起的暗器高手後浪。」見到香悅公主正繞有興趣的看著自己，心想這女人最愛俊男，但對面三人離俊男尚有一段距離，必有驚人絕技，方得這女人青睞。便要自我介紹，「咚」一聲響，陶遙心中一突。

「咚、咚、咚」腳步聲由遠而近，彷彿一頭巨象正在接近，忽地，腳步聲消失不聞，一個龐大的身影出現在門口，他步進殿內，腳步聲忽然變得微不可聞，突如其來的反差令人不舒服之極，顯出絕頂高手的身法。

「咚！」最後一步，忽由輕轉重，嚇了眾人一跳，連陶遙也不例外，只有沈燈還在悠然地搖首擺杯吹茶。

眾人這才回復心神打量此人，只見他身高與禇文相當，但肥肉卻換成充滿爆發潛力的肌肉，一頭長髮紮成馬尾，長得很好看，只不過總帶著懶洋洋的神態，尤其他只隨意地穿上白色睡衣，更添傲慢之態。

陶遙想起一人，《武絕記》所錄，頂尖高手之一的「兇獸」秦林兒。《武絕記》是由武林得高望重的元老宗師們合力編撰的奇書，一頁一個的記錄著在武道上到達了至極的天縱之才，而書中記錄的高手，沒有先後排名之分，藉此避免他們為了名位而爭個死活。有人說《武絕記》不可能做到沒有先後排名，例如即使沒有了實際數字，頁數也有先後之分，第一頁出現的高手等於第一，愈後記錄的高手愈次，又或是人名放得愈右比愈左的強云云。但《武絕記》真的做到了沒有先後之分，因為它在發表時，每頁都是分開的，記錄了每一高手的紙張從山巓飄下，沒有人知道哪一頁前哪一頁後。總之，《武絕記》是一本散開的「書」，陶遙、陶逍、秦林兒及沈燈皆在書中。

疑是秦林兒的人站在陶遙右手的空席旁。他取起茶杯，目光徐徐地掃過眾人，看到陶遙時定了一定，又盯著沈燈，最後落到香悅公主身上，一口喝光熱茶，緩緩道︰「剛才和公主殿下玩出一身汗，洗了個澡，不好意思遲到了呢。」

就在此時，沈燈輕輕搖擺著的手和頭在短得難以察覺的瞬間頓了一頓，然後繼續剛才的動作，只有坐在他右邊的陶遙捕捉到那一瞬間，他驀地明白到那巨人的話成功打擊到沈燈的內心。陶遙終於發現了沈燈的弱點，所有男人都無法容忍的事情。

香悅公主冷道︰「秦林兒，你說話也要看看場合，坐下吧。」

高大英俊的秦林兒擺出一副害怕的模樣道︰「哎呀，我可不敢惹公主生氣呢。」乖乖入席。

香悅公主向陶遙甜笑，後者於是自我介紹，當然仍冒作陶逍。

香悅公主於是揮退了表演奏樂的舞女樂師們，大殿頓時變得空曠平靜。

香悅公主正要說話，一直打量陶遙的秦林兒忽向沈燈道︰「沈兄，你看新來的陶兄弟長得那麼俊，看來我們又多了個情敵呢。」

沈燈微笑道︰「陶兄是在下惺惺相惜的好朋友，至少我是如此看待陶兄，無論如何都希望彼此間能互相敬重。」

秦林兒便要回應，香悅公主皺眉道︰「秦林兒可以閉嘴沒有？本公有重要事要說。」

秦林兒嘿笑不語，香悅公主看著眾人道︰「本公就開門見山說吧。八月望，本公最愛的圓月又要出現，也意味香悅燈會的來臨。」笑得酒窩子出來了，水汪汪的大眼露出興奮又邪異的神情，續道︰「本公希望在座諸位參加今年的香悅燈會。」

陶遙見身邊的人都露出緊張的神色，又磨拳擦掌，陶遙大惑不解。香悅公主笑道︰「星兒，剩下的由你解釋吧。」

一直緊貼香悅公主的美婢星兒踏前道︰「每年香悅城都會舉辦為期一夜一日的香悅燈會慶祝中秋佳節，此後便是稱為圓月祭會的壓軸好戲，由子時開始，子時結束，專由武道高手參加，形式各有不同，每次都有不同的玩法及規則，只有一事不變。」

星兒眨眼道︰「無血不歡呀。」說著從懷裡掏出一壘文書，道︰「詳情在此。」把紙條分發給眾人。

陶遙心道︰「果然是把人當蟋蟀般耍的狂人。」淡淡向香悅公主道︰「在下不太明白圓月祭會如何進行，人人有手有腳，難道可以無緣無故動起粗來，拚個生死嗎？」

星兒道︰「江湖上哪一日沒有武鬥，哪一日沒有仇殺？諸位自入香悅城後，便已重獲新生，受到貴賓一般的對特，不用冒險過著刀頭舔血的日子，圓月祭會只是讓你們發揮本能而已。何況自古以來爭權奪位，名利佳人，那一不是用千萬人的血換來的？放心吧，我們不會強迫參加者殺人傷人，同時圓月祭會結束前，也不會阻止你們殺人傷人。」甜甜一笑道︰「這是你們的選擇。」

陶遙心中不服，應道︰「怒在下愚笨，我仍是不太懂。自古？你讀了多少古書？自古別人砍人你便要跟著砍人嗎？這又不是什麼爭權奪位，十怨九仇，只怕是一場表演罷了。你說不會阻止我們殺人，那和鼓勵我們殺人有何區別，哈！無法無天。」

星兒目露兇光，仿佛成了大富人家養的惡犬，便要唇槍舌劍一翻，東方隼哈哈一笑，站起來道︰「且慢！陶兄言之有理，但以在下的角度看，把圓月祭會當成一場遊戲，大家熱鬧一番不是很盡興嗎？你看在坐各位，有誰不是躍躍欲試？我們互相交手，不是十分有趣嗎？」言畢坐下。

陶遙目光由東方隼轉到禇文、官倉鼠、秦林兒身上，果然每個人皆露出詭異的笑意，十分期待即將到來的遊戲，真是一群兇魔。

陶遙微微一笑道︰「也是呢。」

星兒不知何時退出大殿，香悅公主嘟嘴道︰「有什麼問題嗎？」

陶遙便要把任過的事提出，沈燈乾咳一聲，阻止了陶遙。

眾人告辭四散，各自準備去了。陶遙從大殿正門離開，來到一廣場處，看著空闊的廣場，一陣迷糊，何去何從？正茫無頭緒，只聽沈燈柔和的聲線從後傳來︰「陶兄！」

轉頭見沈燈笑容滿面地帶著沈道琪前來，沈道琪面紅耳赤，羅素不知去向。

陶遙淡淡道︰「為何要阻止我呢？」

沈燈道︰「因為時機未到。剛才香悅已嘟起嘴了，她一不高興，恐怕不會答應任何請求。」

陶遙道︰「那我要等到什麼時候呢？」

沈燈笑道︰「知道為何剛才東方隼他們那麼期待圓月祭會嗎？是因為只要嬴出那遊戲，將可大大得到香悅的喜愛，陶兄明白我的意思嗎？」

「就是要我把所有人都打扒就對了。」

「沒錯，要是香悅喜歡你，就是十頭天竺巨象也可以送給你，更別說找一個人的事。」

陶遙笑道︰「有前輩在，這一仗可不好打呀。」

「很可惜我不能參一把腳了，我已嬴過一次，不能再玩了。」沈燈神秘一笑道︰「這可不是單純的比武呢。」

沈燈喚道︰「道琪！」

一直立在沈燈後的沈道琪上前應道︰「是！」

沈燈把她推向陶遙，使二人只相隔一個身位，道︰「從今天起，沈道琪你便是陶兄的人了，要好好服侍新主人！」

陶遙吃了一驚，隨便瞭解到沈燈的用意是要在他身旁安插眼線，心中暗嘆，由始至終，自己一直在此人股掌之中，向沈道琪笑道︰「如此好極了，我還在愁自己不熟路呢。」

沈道琪有禮地點頭，道︰「見過新主人。」眼神中卻不禁流露一絲哀愁。

沈燈道︰「道琪她不僅長得好，用劍用盾也是一流，除此之外還懂得打掃做飯，一定幫得上忙。好吧！我先告辭了，道琪為陶兄帶路吧。」轉身便走。

沈道琪目送沈燈遠去，良久不能動彈，陶遙在一旁悄立，直至沈燈的背影消失在轉角，陶遙心中感嘆，儘管自己和沈道琪曾一起有說有笑地行了一段路，自己也成為了她的新主人，甚至她就在自己面前，但是二人間仍隔了很大一段距離。

人與人之間總是要隔一段很長很長的距離。

第七回 劍雪觀城

沈道琪和陶遙走在香悅城的東大街上，一道運河由城北流向東南方向，穿過一座一座的石橋，此城市集買賣顯然不受限制，兩旁商鋪林立，沒有鋪子的就擺地攤，販夫走卒摩肩接踵，馬車牛車左穿右插，波斯、天竺等外國寺廟及教徒隨目可見，經濟繁榮，堪比長洛。

城民操著異於漢語的語音，但字裡行間，總有三分漢語味道，陶遙有時聽得明白，有時又覺聽明白是錯覺。

不僅是口音，香悅城民就是長相也異，有三分中原味道，但彼此又各有不同，人人之間像是和而不同，但實隱藏黑暗。

陶遙繞有興味的打量各人，與匆忙的城民目光相接，後者目光總是透著不悅，像是陶遙欠了他甚麼東西似的。陶遙對此大是奇怪。

二人在茶樓吃過午飯，由沈道琪點幾道特色菜點請客，陶遙意猶未盡，連呼小二上茶，後者又是黑臉，他指了指耳朵，搖了搖手，言語甚是激動，「呯」的掉下茶壺，轉頭不理陶遙。

陶遙也甚不滿，咕嚕一句「操你媽的」，疑惑的向沈道琪問︰「他說甚麼？」

沈道琪道︰「他說……他說聽不懂你說甚麼，還有……還有……」似乎還說了不好聽的話。

陶遙不滿，心道︰「操他老母，臭白痴，他爹死了，老子比這兒所有人都厲害，不高興來打呀，那些死歪種。」想那麼多，卻只有一句出口︰「老子啥時得罪他了？」

沈道琪解釋道︰「你不知了，公主每捉到一個人，香悅城的城民便要負擔養人的花費，儘管城民生活有餘，但對要養活外人一事的態度，終是不滿，城民見到像你這樣無所……空閒的人，都會瞧不起你。」說著又叫了小二，「嘰哩咕嚕」的替陶遙點菜。

陶遙道︰「原來如此。」心中卻是不忿︰「老子無所事事，你媽的不還是吃好住好嗎？更窮的人我也見過，又不見他們這麼衰。」便對香悅城心生一個不良印象。

吃了個飽，走在石橋上，陶遙按著肚子，表面上在欣賞城中美景，實際上正盤算著如何進行下一次的黑夜探查，陶遙望著正滔滔不絕介紹城池的沈道琪，心想第一件事就是要瞞過這女人。

陶遙忽地大聲道︰「沈道琪！」

沈道琪一怔，道︰「陶先生有何吩咐？」

「我要回老家了！」

沈道琪大驚失色，道︰「千萬不可！你會惹怒公主，介時香悅城的八千守軍，沒影刺客，還有主……沈老都會出手阻止，你可能便要回到鐵籠子中了。請先生打消念頭。」

陶遙暗笑這麼容易騙沈道琪的話，愕然道︰「我是說要回我在香悅城的落腳處呀？你在說什麼？我還要花功夫琢磨月夜的規則及玩法呢。」

沈道琪隱約覺得中了陶遙的圈套，心想這人在自己面前特別不正經。

陶遙見石橋杆欄又圓又方，便問︰「這道橋可有名字？」

沈道琪道︰「這是和同橋，和而不同的橋。」

於是帶著陶遙走過石橋，在橋的另一面租了一舟，撐槳划水，把陶遙載入運河一條人手開鑿的支流，人煙稀少，兩旁柳林輕擺，天地間只剩下沈陶二人，沈道琪回頭望向陶遙，他正仰天把頭枕在手上睡覺。沈道琪心生一種前所未有的感覺。

一盞茶間，小舟泊上一座碼頭，岸上是一處清秀而不算奢華的府第。

「到了。」

陶遙支撐著座起，訝道︰「只能從水道進入嗎？」

沈道琪道︰「嗯，走路也可以，但從水路出入是最方便的，因為規定除我們外沒人可以進入這條水道，從這裡到大街是最快的，須帶一提，這是沈老設計的。」

陶遙仍裝作二人初次見面時的笨拙模樣，勉強爬上碼頭，沈道琪忍不住笑，搶先躍入府中。

穿過天井，陶遙獨自步入書齋，讀畢香悅公主的寵婢給他的紙條，紙條介紹了圓月祭會的詳情，大意有數點︰

一，圓月祭會地點設在城西的密林內，外人不得進入。

二，眾人必須到塔區選擇一樣物件，這些物件是香悅公主搶奪得來的寶貝，包括了白鶴劍，這將是除衣物及基本用具外唯一能攜帶的物件或武器，稱為「命符」。

三，眾人要守護自己選擇的命符，一旦命符遭毀或放到密林中央的火爐中，選擇該命符的人便算落敗。但是假如該人持有從其他人身上搶奪得來的命符，便不算落敗，換言之，一人可同時擁有多個命符，只要有任一在身便不算敗。死亡也算落敗。

四，眾人不會知其他人選擇了什麼命符，只可自作猜測。

五，密林由三丈高的石牆及牆外的衛兵包圍，眾人不得擅自跨越石牆，要放棄遊戲，只可於林西的出口離開。

最後，圓月祭會沒有王法可言。

如果他是陶逍的話，自然會選擇兄長的兵器白鶴劍作命符，但他不是。

怎辦好呢？陶遙微微一笑，吃著沈道琪做的點心。

「沈道琪！」

陶遙得不到任何回應，於是步出書齋，四處張望，聽得水聲猛地傳來，接著便是一人落地的聲音，陶遙往聲音來源走去，來到一下人用的浴室門外，衣衫悉悉，過一會後，沈道琪開門而出，穿上緊身長衫，頭髮仍然濕透，見到陶遙，怒容一閃即逝，半跪有禮地道︰「主人有何吩咐？」

陶遙略感不好意思，以後還是不要突然大叫她的名字好了，問道︰「我有阻到你做什麼事了嗎？」

「如果主人沒有吩咐，道琪洗完便到練劍的時間。」

「正好。我便是要找你陪我練劍。」

天井，陶遙低頭察看手中的鋼劍，很多年了沒有用劍了，自從十六歲那年，他發脾氣把自己的愛劍擲下山涯後，他便不再用劍，只用拳腳。他成長了，武功特飛猛進。自己為何發脾氣呢？回憶已霧糊不清了，只隱約記得事情和女人有關。

陶遙手上之劍長三尺九寸，是把好劍，百辟鋼劍，刃部經淬火煉製，十分鋒銳。

沈道琪並沒有持盾，一手持劍，也是好劍，指向天上，一手捏劍訣，架勢半攻半守，教人難尋破綻，氣度非凡，沈燈說得沒錯，沈道琪很會使劍。

沈道琪道︰「八歲以後，我每天也有練劍，劍名劍法同稱『秋去』，秋去冬來，一劍會比一劍寒。主人請先出劍。」

陶遙笑道︰「你先。」

沈道琪眼中寒芒一閃，用劍回答，一招「枯葉成灰」，劍尖由上劈下，輕飄飄的，不住變換角度，像枯葉般下墜。陶遙橫劍身前，採取守勢，看似便要格住沈道琪的劍。在雙劍即將相接時，沈道琪驀地變招，秋去滑下，並沒有與鋼劍相撞，從鋼劍下方穿上，直取陶遙胸口，這招名為「踏水寒雨」，前一招為虛，這一招方為實。

陶遙鋼劍撥向右下方，在要擋住秋去時，沈道琪再由實轉虛，秋去回收，避免與鋼劍相接，再數虛招，皆在兩劍相逢前變化。猛地一抖秋去，化成兩點寒星，直取陶遙雙目，「初冬點雪」，到第八招，冬天正式來臨，劍中寒意首生。陶遙看出兩點寒星一虛一實，格錯了便要付出一隻眼睛的代價，猛地向較後的寒星點去。

「叮」兩劍首次相交，秋去傳來微微寒意，陶遙心中暗凜，第八劍便那麼寒，哪最後一劍呢？沈道琪再攻數劍，劍招中虛招漸少，實式漸多，寒氣也漸盛，殺得陶遙開始後悔，自己不練劍，劍術連哥哥的一半也及不上。只守不攻，沈道琪一劍比一劍狠辣，像完全是要置人於死地。五十招以後，寒意達到頂峰，沈道琪再無虛招，每一劍都送來陣陣寒風，陶遙感到自己像置身於寒冬中的荒野，四周風雪茫茫，自己一人苦苦支撐。

沈道琪使出一式「花天飄雪」，使劍速度達到極致，劍芒大盛，兩劍剎那間連撃數十次，陶遙退了一步，沈道琪雙目神光湧現，使出最後一式「寒蓋乾坤」，一劍正中刺出，帶著像能刮去天地萬物生機的厲風及陣陣殺意，怒濤般往陶遙捲去。

陶遙微微一笑，手中鋼劍驀地光芒湧現，往秋去劍迎去。

「噹」的一聲，火花四濺，秋去劍脫手飛往上空，「噹噹」，掉落地上。

沈道琪敗了。

她面無血色，盯著陶遙，眼神中充滿不解。

陶遙低頭察看手中的鋼劍，好劍，他微笑解釋道︰「冬去春來，儘管你最後的一劍斂去天地所有生機，但立春一到，萬物回春，百花齊放，氣節周而復始，不是人力可以操縱的。換言之，只要撐下最寒的一夜，也即是你最寒的一劍，守方甚至只守不攻，也自然會取勝。」

沈道琪吃巴道︰「但……但那光……」

「是日光，西斜的日光。」

黃昏了，陶遙利用長劍反射日光，擋住了沈道琪最寒的一劍。

陶遙眼中流露感謝之意，這一戰讓他重拾用劍的感覺。

「天才。」沈道琪心道，她別過頭去，避過陶遙的目光。沈道琪拾回地上的秋去劍，還於鞘內，一聲不作離去了。這是沈道琪第一次忘記要有禮貌。

春意洋洋，融了冰心。

陶遙沒有注意到。

要支持了,武俠故

我少啲人睇定你少啲人睇

唔知 沒有理會沒有傷害

又到左每日一笑嘅時間

我寫得不知幾好睇

第八回 禁府夜遊

亥初。

陶遙靜悄悄地換上一套黑色緊身衣，又蒙住眼臉，步出寢室。他展開夜行術，走得比貓更小聲，來到沈道琪房外，低聲喚了她兩聲，見她沒有回應，於是往內窺看，昏暗中只見沈道琪睡得正酣，也是的，剛剛大打一場，不累才怪。

陶遙像壁虎般，沿牆壁爬上屋頂，隱入黑暗中。他打算先從陸路前往東大街，再決定調查的目標，因為從水道坐船夜渡太引人注目。

來到府門外，小巷昏暗陰沉，縱橫交錯，不知前路，於是他爬上左方牆壁，來到頂處，四周景物一目了然，東西大街仍是燈光處處，尤其是花月場所，仍有三分熱鬧。看來香悅城果是不同，即使是長安洛陽，此刻都只會漆黑一片。

但府門外的巷道只有零星燈光點綴，一些穿著便服，提著燈籠的人偶爾走過，但腳步沉穩，一看便知是練家子，不用說又是監視巡視的人，萬不可以給他們發現。

在陸路放哨，又在水路留意出入的船隻，藉此限制自己的一舉一動，頓使陶遙感到十分煩厭。

於是他倒返回府，改行水道，但故意不用舟艇，滑進黑水，低潛游泳，並無異樣。等閒潛上一回半刻，完全難不到陶遙。他向東大街的方向潛去，目的地是主城香悅公主的住處。

來到正午與沈道琪走過的和同橋下，附在石橋底，運氣用功，把身上的河水都蒸發掉，運河兩岸泊滿空船，陶遙探聽一會動靜，偷滑上水，走入無人的船內躲藏，再在船與船間往北移動，直到看不到人影，才爬到岸上，弓下身子，在黑暗的小巷房屋上穿簷過頂，快速向香悅府前進。

分隔民城和主城的城牆很快出現在眼前，陶遙來到不知何人家處，躍下簷頂，目四下無人，往廚房廁所等穢處轉，拋下米飯。

「吱吱吱」數隻老鼠鑽出來搶食，陶遙挑了只大的捉起。

「喵喵喵」一只黑貓從黑暗處撲出，咬死其中一只鼠，於是也遭陶遙捉了。

陶遙制得牠們動彈不得，也叫不出聲來。陶遙繼續向城牆邁進，來到牆下，壁虎般爬上。牆上每三十步便有一鐵鎧武士站崗，每人皆身披明光魚鱗甲，明光甲胸口由兩塊大鐵護心，其餘各部由二寸長的札甲片編綴而成，保護身體大部分位置，腰繫鋼劍，手提燈籠，看上去倒十分威猛。

牆頭上，武士們是有苦自己知，一副鐵鎧及胄共重二十斤，加上鋼劍燈籠，站著不動也可給累死，只是公主喜歡守衛穿上重裝看更，不得不為。他們是中看不中用。

也是呢，守衛很多時中看就夠了，不必中用。

忽然一只黑貓和大老鼠從黑暗中出現，驚惶奔走，一名武士嚇了一跳，罵了句「死畜生」，把牠們趕跑了。

陶遙繼續往香悅府潛進。

進得府內，人煙大減，表面上看來應該更好走路，但陶遙卻感到一股壓力向自己迫來。

四名黑衣人，以包圍之勢在四方房頭悄立，四把劍。

森寒的劍氣包圍著陶遙，他要開溜了，在身份曝光之前。

才怪！陶遙催動勁力，隨時攻擊。

陶遙後方的黑衣人道︰「要召喚守兵嗎？」

前方的人道︰「不用了。一隻王八蛋掉下來也要弄得吵醒公主的話，我可負不起責任呀。」

左方的人道︰「快而靜地解決他吧。」

右方的人道︰「好。」

四把劍在同一時間帶著刺體的劍氣激刺而來，四人劍法都不在沈道琪之下！

陶遙在四把劍及體前，搶步向前，一掌向前印去，使前後兩劍攻來時間產生落差，免於同時受到所有攻擊。

這是陶遙全力一擊，前方的刺客給掌風迫得沒法寸進，改攻為守，祈擋下陶遙一撃，讓其他三人得以發揮，其餘三人見狀也是乘勢急攻，陶遙一掌眼看便要印在劍上，忽地縮手轉身，以極快的動作轉變方向，低身躲過左右兩劍，同時一腳喘向後方的黑衣人的手腕。

那人無奈以劍柄擋住陶遙的一腳，陶遙的內勁傳來，那人手腕又熱又脹，難受之極，吃了一驚。

他急退兩步，道︰「小心！他很強。」

另外三人也退後兩步，保持包圍之勢。

「且慢，是我。」陶遙忽然伸手便要揭開臉上的面罩。

四人不自由主頓了頓，望向陶遙的臉，欲知他的真面目。

陶遙猛地把面罩擲向其中一人，同時搶向那人，擊出漫天拳影。

「你老爹！」面罩之下也是一張面罩。

那人冷靜地把劍舞得密不透風。一人守，三人則攻。

陶遙接連數次突破無功，反是體力漸漸下降，再快要擊殺其中一人時，其餘三人的攻勢總是迫得他或躲或避，無法下殺手，如此下去，必死無疑。

在陶遙這樣想著時，四把劍忽地消失得無影無蹤，無型的劍！

陶遙人急智生，使出絕活，雙手晶光大盛，一擊擊在地上，發出轟隆一聲，地板登時裂成碎片，碎片四處濺射。

四人受到地面的動盪影響，四劍現出型來，同時石板急飛而至，四人忙於應付。

陶遙總算找到一絲空隙，往西飛快逃去。

黑衣人見一道黑影急掠而去，無不追去。

「他完了，剛才的一擊過後，怕連拉屎的力氣也沒有，他是逃不遠的。」

陶遙躍上房頂急掠，見四人離自己只有二十步距離，下臨一道人工河，陶遙落回地面，在四人目光受阻的一剎那，一腳把河泮的大石踢入水中，同時躲在一顆樹後，隱去自身氣息。

「咚」，大石這才落入水中，四人趕來，以為陶遙水遁而去。

「哈哈，快淹死吧，傻子。」二人入水追去，二人在岸上兩邊搜索。

陶遙來到遇到陸名傑的高樓外。

那邊廂，四名黑衣人哪想到他敢掉轉頭來？黑衣人自是一無所獲，還以為讓他逃遠去了。

陶遙微微一笑。

第九回 開場節目

翌日。

陶遙在溫暖的被窩裡鑽出來，但精神卻仍有三分不飽，那一擊真的不好用。

他步出寢房，往沈道琪住處走去，敲門許久也沒人應，沈道琪又去那了？

晨風送來淡淡肉香，陶遙循香而去，來到灶堂外，只見穿著淡裝，頭上結髻的沈道琪正背著自己煲著什麼。

沈燈說得不錯，沈道琪真懂做菜。

沈道琪回頭望了他一眼，緩緩轉頭，又專住在烹飪上，淡道︰「今天也要練劍嗎？」

陶遙以為自己眼花，但沈道琪看來有點不同，她好像上了妝。

陶遙微笑道︰「今天不練劍，帶我去好玩的地方逛逛吧。」

男女。艇。河。湖水。寺。神殿。茶酒。小吃。玩具。山。彩衣。鞭炮。明月。笑。

劍。

接下來的數天，二人不是玩就是練劍，陶遙在幾天的修練裡劍術大進，可以得心應手來形容了。

這天是八月十五，離子時尚有半個時辰。

陶遙獨個逛街。

前方人聲喧嘩，骰木相碰之聲頻如油鍋中的炸物。陶遙好奇走近，自是來到賭檔，陶遙不曉得賭，但仍依稀認得各賭法的名字。只見漢子大都聚到一攤子前，似有還無的排侯，不賭骰子不玩大小，就在那掏出銀銅依次下注。二人坐在攤前，手中揮筆，記下各人各注。

陶遙自然聽不懂別人說話。他繞過隊列，朝前走去，只想瞧瞧攤子玩的甚麼，漢子見他逕自走前，或推或吵，想要攔下陶遙，但都給他一一躲過。

來到攤子，只見一列肖像畫配上漢字，漢子指來指去，陶遙恍然大悟。畫是那些人的畫，字是那些人的名字，當中自包括了陶逍。漢子都在賭，賭圓月祭會的結果，誰勝誰負誰生誰死。

漢子大都指向同一張畫，陶遙順指觀看，指的是個「秦」字。

陶遙繼續走。大街小巷皆上亮如白晝，男女並肩耍樂、猜謎，最令他印象深刻的是三五成群的小孩，大概是堂兄弟姊妹，圍在一起玩火吃肉。

今年不能和親人過中秋了。陶遙仰首望月。

回到住所，路過沈道琪的房門。啜泣聲淒然傳出，陶遙心中訝然，他沒有讓沈道琪陪自己，她是不是不高興？沈道琪到底是什麼人？仍是一片霧糊。

門是虛掩的，陶遙不問自入。

暗淡火光中，沈道琪衣髮凌亂，她正掩臉痛哭，知陶遙來了馬上止住。

看她的樣子，衣杉是自己搞亂的。

陶遙自然要知道發生何事，知道後啼笑皆非。

原來沈道琪出去玩遊戲了，騙錢的那種遊戲，就是給一次錢玩一次，嬴了會有獎品，但永遠不會嬴，獎品永遠不會划算的遊戲。

沈道琪玩了很多次，所以她現在在哭。

也許她只是一個未玩過遊戲的小女孩。

於是陶遙也去玩遊戲了，玩了一會，回來送給沈道琪滿滿的玩具。

「就當是給你多日來照料我的報酬吧。」

陶遙沒有等她回答便離開了，今夜將會是漫漫長夜。

主城內人較少，但燈飾的報置，卻比民城那邊華貴得多。

聽說各地皇親公侯不是派人便是親自到來香悅城伴公主過節，因此守衛的數量也增多了，由主城城門至中央的高塔都站滿了中看的重裝武士，手持火把，肅立兩側。

走在大道上前往高塔，左方香悅府內傳來陣陣歌戲之聲，燈火使月光也暗淡下來，不過這都不關陶遙事。只有那數人關事。

一名官兵催馬奔至身前，下馬作揖，笑容滿面道︰「校尉林大參見，陶爺來得正好，小將已恭侯多時了，請恕小將囉嗦，讓我重申一下月夜的規則，陶爺要在此塔區選擇一物用作命符，不知陶爺想好了要選的物件沒有？」

「想好了。」

林大笑道︰「好極了，這裡可用的命符五花八門，有刀有劍，有牛有馬，甚麼都行，抬得動的話，把整座塔抬走也不成問題呢，一座塔也是一，只要是一樣東西，甚麼都可，小將可為陶遙傷了好一陣腦筋呢。」神秘地道︰「不知陶爺要的命符是不是白鶴劍，就在塔上，可要小將給你拿下來？」

「不用，我自己來好了。」

林大囉囉嗦嗦地指示陶遙，送到陶遙至塔下才離去。

環目四顧，塔外擺放大量重器，顯是供選的命符。

心念一動，陶遙望向那數百件兵器，目光落到左方一件重矟上，足有丈長，矟頭呈圓錐型，比人的小腿更長，矟格是一頭不知名的猙獰怪獸，張口咬住矟頭，此兵散發出的兇意蓋過數百重器，令人見而不安。

「呵。」左方一個大頭發出低沉的嗚叫，引開陶遙的注意。

那是陶遙前所未見的一種怪物，比水牛還要大一倍，似馬非馬，比馬粗壯得多，鼻子上突出一大一小兩角，小的也有半尺，皮膚竟是鋼鐵打的，定睛一看，原來只是套具裝鎧，灰黑色才是牠的本色。牠惡狠狠地盯著陶遙，低聲吼叫。這樣的怪獸，居然有一雙。一雙也是一。

陶遙觀賞半响，上塔去了。塔底當然仍是有那小房間。塔內放滿較輕的兵器，不少僕役把它們潔得白亮。

來到塔頂層的下一層，最上層是禁入的。一個男童正以一條絲巾拭抹一柄四尺二寸的白劍，劍身雪白，白鶴劍。

陶遙微微一笑。

下到塔底，一輛全由黑簾覆蓋的馬車正在門外等候，駕車的正是林大，陶遙上到車上，馬車立馬開出。往城西而去。馬車的黑簾使目光內外互隔，以避人窺，以避窺人。

走了一會，身處簾內，陶遙不知何處。林大的聲音傳來︰「陶爺，你知道對手是誰嗎？」

「我只知有秦林兒、東方隼、官倉鼠、禇文四人。還有誰？」

「陶爺有所不知，小將和伙計們打賭，誰今晚不會死，我把賞錢都押給你了，小將是捧定你了，除上四人外，尚有五人。『車將』馬宮峰、『江南三劍』吳劍越劍楚劍。」

「還有？」

「此人和陶爺同階，『鎮林虎』李可通。他們有些屬於公主，有些屬於公侯權臣。」

馬車停下，陶遙一呆。

「到了。」

「這麼快？」

「可以下車了，等中央的火爐燃著，一切便會開始。」

陶遙下了車，只有淡淡月光照明，難以視物，馬車轟隆隆地倒回去了。

陶遙呆著說不出話。

香悅城西密林呈圓形，正受到重重封鎖，陶遙等十人身處其中。

林西北，一些樹木幹上刻上奇怪的符形，符劃乾淨利落，新劃不久。

隱蔽的山洞，火光隱現。

二人相對而坐，左方一人身杉瘦削，手足修長，雙目瞇成兩線，膚色白皙，本來稱得上清秀，但神色陰冷，形成極大反差。右方那人長髮披垂，相貌平庸，總掛著自信的微笑，讓他看來順眼不少。二人皆負著劍。

兩人默然不語。好一會，白質人道︰「老大，一個時辰了，說好在西北會合，暗記都劃多數倍，老三不可能找不到我們，怎麼他還沒來？」

長髮人道︰「你真的需要問我嗎？」

白質人道︰「老三功夫和你我旗鼓相當，不可能……」

長髮人仍掛著微笑︰「我的楚劍，你的吳劍及老三的越劍，三者在一起方能施展原始劍法全部威力，正因如此才會約定要在月夜開始便立刻找方法會合。老三最清楚此理，他不來只有一個情況。」

吳劍道︰「何？」

楚劍道︰「他來不了。來不了只有兩個情況。」

吳劍問道︰「那兩個？」

楚劍道︰「一，他死了。二，他沒死，但已輸了。」

吳劍青筋暴起，道︰「我們三人就算單獨行走，也沒誰敢輕易招惹。」

楚劍道︰「這裡便至少有兩個人敢。」

吳劍問道︰「那兩個？」

楚劍道︰「秦林兒，陶逍。幹掉老三的人十之八九就在這二人中。」

吳劍道︰「老三，唉……」

楚劍道︰「山外有山，人外有人，這證明我們離武絕記尚有一段距離。從此刻到月夜結束，我們二人絕不可以分開，半刻都不行。」

吳劍一握劍柄，道︰「要找出兇手，幹掉！」

林西，森林與平地的交界。

怪鳥滑過長空，翅膀拍動，寂靜無聲，將要遠去。

驀，一道電光由下射上，無聲的穿透鳥身，倏分乍合，分別落地。

電光是把巨矟，已沾上血，怪鳥成為屍骸。

一隻巨手拾起怪鳥，拔毛除臟，放到火上烤。

火光，「格格」作響，烤熟鳥肉。火熄，一陣撕肉之聲。

萬物復歸無聲。

林東，陶遙手提白鶴劍，髮髻繫巾，衣衫破爛。他已在林中穿梭近一個時辰。

終於，他來到一處石地，聽到一聲低嗚。

眼前是一輛戰車，搏著兩匹鐵甲角獸，「吼」，其中一頭認得他，搖搖頭，像要衝來，但沒有，牠尚欠一個命令，戰車上那人的命令，馬宮峰的命令。

馬宮峰是個矮漢子，鼻扁頭大，他手執繮繩，車上安裝上長戟銅弩，卻沒有手用。

馬宮峰沒有「馬上」攻擊，他看著陶遙，像看著個傻子般，問道︰「你便是白鶴劍陶逍嗎？」

陶遙笑道︰「我手上拿著白鶴劍，你說呢？」

馬宮峰仰天打個哈哈，道︰「以你的身手，大可在我未發現你之前逃去，為何要自己主動大模大樣地走出來？我馬宮峰為天下有數的馭手，再配上這一雙怪物，那還有敵？」

陶遙笑道︰「我也想問你同樣的問題。」

馬宮峰眼珠突出，問道︰「你是傻子嗎？」

陶遙笑道︰「這裡確實有一個傻子，但我不是。」

馬宮峰緊咬牙關，「咄」，戰車在角獸帶動下，掀起漫天土塵，轟然衝向陶遙。

角獸的速度需不及一般馬匹，但車輿對其而言輕如無物，故此一衝擊的速度不下於一般駟馬戰車，形成的是快速而強力無比的衝力，任何人或禽獸遭撞個正著都只會有一個下場。

陶遙正是看中了這一點，只要避過第一次衝擊，他便勝卷在手，從發現馬宮峰的一刻開始，他無時無刻皆在戒備，兩條腿很難比八條腿快，因此當他見馬宮峰沒有馬上攻擊的意思，便出言相激，讓馬宮峰急於冒進。

陶遙向右閃避，在馬車衝出前已踏出了一步，結果他躲開了，但左邊衣袖仍給長角撕出一道裂口。

馬宮峰心叫可惜，自知中了陶遙的激將法，但他不愧為沙場勇將，當機立斷，掉轉角度，策車以彎曲的路線再向陶遙衝去。陶遙沒有浪費一分一秒，瞪眼觀察，連眨眼也不敢，他施展身法，繞著戰車狂奔。馬宮峰還是慢了一步，連沖數次，總差了那一步，連陶遙的衣角也碰不到。

陶遙只要避過第一次衝擊，他便勝卷在手。

馬宮峰終於察覺到自己敗了，他永遠也不會追回那一步，勝負在開頭便已決出。此念方生，後頸一寒，陶遙已在他身後。

馬宮峰大氣也不敢吸一口，緩緩舉起雙手，後頸寒氣驀地散開，但仍緊鎖著他，他說道︰「不明白。」

背後陶遙聲音傳來︰「不夠靈活，戰車不靈活，車輿呈長方形，只有兩個輪子，又笨又重，本來便難以改變方向。戰車撞來衝力是很高，但第一擊不中，我只需要繞繞圈子，你便沒有機會再追上我，撞不到人，衝力再高又有何用？你何以要選戰車作命符呢？在這密林，這東西根本派不出角場。該不會是見這兩隻畜生有趣才選它吧？」

馬宮峰哈哈大笑：「對……對！這裡真的有一個傻子。」

「答應我就此離去，我便放過你。」

「好。」

陶遙揍嘴到馬宮峰的大耳邊，悄悄道︰「我勸你打消任何歪主意了，現在有不少蛇鼠躲在一旁窺伺呢，要跑便快了，不小心的話會遭弄死的。」

寒氣消失，馬宮峰急忙下車，頭也不回疾去也。

第九個正評 大家唔想睇成個故都睇一睇九回十回同第二十回啦，啲打鬥我好比心機寫㗎，最後重有破解無劍勝有劍嘅意思嘅橋段

依家甜故當道 唔好太在意

個人認為你個故偏向傳統武俠類 係連登會有讀者 但一定唔多
唔知你會堅持到幾耐 但我會睇到最後

另外再個人認為近半年來講 連登多咗好多武俠故 我好多都有睇
文筆你唔算差 但整體來講唔算出眾 暫時

純粹個人意見 要插隨便 不過我唔會好理

對唔住

我諗我個故有一點都幾出眾，人哋未寫完就鋪出黎，諗到咩就寫咩。我依個係「修訂版」，「修訂版」嘅意思

重有一點，呢個故係我少童時期嘅總結，大約中學前後寫我近年學番黎嘅拿手絕活一成都冇用到呢 唉，見冇咩人 睇我就趁依家畫公仔畫出腸啦。香悅城代表緊香港，陶遙以緊一個外地人嘅身份進入，唔知有冇咁反映緊內地同香港人關係咁。重有一開頭嘅鐵籠子，點解冇人反抗香悅城呢？因為溫水，美酒佳餚，因為好吃好住。而蛐蛐果部分同陶遙平行對照。蛐蛐兒係寵物，比人用來鬥，陶遙就係一隻蛐蛐兒。之後重有好多呢類含蓄寫法，成個故字數唔多，但結構緊密，唔係諗到咩就寫咩，有幾誇張得幾誇張果類。所以我先話寫得不知幾好，字數唔多，但只少我認為韻味十足

朝代果部分，唐朝。線索好多，一開頭，前皇帝在京城屯積糧食，比人後來居上，正係隋代均田制配合倉廩，米脂流溢，之後比李家取代左嘅意思。而香悅城主係女人，暗示緊年代大約係武則天果陣，香悅公主係武則天個繼承人，所以好重要。我未選到唐史讀，所以特登唔觸及歷史人物，而香悅城地點就係京城以西，羣胡交雜處，但太遠而難以控制，又係同香港一個對照。

支持

千祈唔好同我拉上關係，我會影衰其他人

加油啦

第十回 圓月祭會

陶遙在兩獸一車上各拍上一掌，一躍而上，沒入黑暗中。

「劈啪」戰車及怪物身上的具裝鎧節節寸斷，「吼！」兩怪獸踢著塵土，歡呼南去。

黑暗中陶遙的聲音傳出︰「你還不出手嗎？」

另一把高朗的男聲傳出︰「陶兄英雄好漢，在下李可通有意結納，怎會暗算陶兄？」說著在月照下的石地現身。

李可通流著短短的八字鬍，粗眉大眼，虎背熊腰，面帶笑容，穿青色華服，右肩扛著五尺大鋼斧，不惑之年，一看便是好漢子。

陶遙也現身出來，從黑樹中躍回月光可及的石地上，道︰「你說的對，要是你在我和馬宮峰決出勝負之際出手，便可收漁人之利，把二人都除掉了。你讓我把馬宮峰收拾，自不是偷雞摸狗之人。」

李可通道︰「哈，假如我剛才出手，恐怕死的不只二人，連我的一條命也要賠上。」

陶遙笑道：「嘻嘻，李兄光明磊落，但不是所有人都一樣。說不定我和馬宮峰一鬧，其餘八人都趕來了。」

李可通道：「那誰先出手誰便是笨蛋了，哈。」

陶遙道︰「李兄快人快語，有機會定要約個時間一起喝個痛快呢。」

李可通道：「一定一定。現在不是交手的好時機，不如這樣，我們在剩下兩人前都不要對上，先各自對付其餘八人，等其餘八人敗光後，再決個高下如何？」

陶遙道︰「好，但我如不小心先敗了，請勿見笑。」

李可通道：「那陶兄小心了，那鼠輩便交給你收拾吧。」拍拍肩上大斧道︰「我去找其他更大的獵物祭祭這『鎮山斧』了。」轉身而去。

陶遙目送李可通離去，呆站在月光下，久久不動。

李可通去了。

夜風徐來，掀動衣髮，陶遙合上雙目。

他在聽，根據李可通所說，尚有一人正在埋伏，事實上不是李可通說，他也不知此人存在，這並不代表陶遙功力不及李可通，因是陶遙剛把心神放在馬宮峰身上，能察覺李可通已十分不錯，而李可通在藏身時旁觀者清，自能發現更多東西。曉是如此，陶遙現在仍無法鎖定那人的方位，其潛隱之術高明處不言可知。

陶遙肯定那人的目標是自己不是李可通，因為那人自陶馬一戰至今也沒有行動，假如他移動了一定瞞不過自己。

既然他沒有動，那不可能跟上李可通，目標自然是陶遙了。陶遙感覺那人已鎖定自己，風吹草動，將引來致命攻擊。

怎麼辦呢？

陶遙猛地圓瞪雙目，同時，三十點銀星從正面激射自己正面及上下左右所有部位，同時，陶遙右手印上右方一棵樹上。

「嘭」一響，樹從中斷裂，往陶遙身前轟去，擋住了身前所有銀星，其餘的射到樹及陶遙身後。陶遙心叫僥倖，敵人竟然因自己瞪開雙目作出攻擊，只有在自己正面的人所會察覺自己瞪開眼，意味那人就在自己正面。

眼前一道黑影閃入樹影後，反身急退。陶遙抱起巨木，轟然衝上。

「哈！陶兄再見。」隱者聲線熟悉，他人在半空，反手又擲來漫天銀點。

「投桃報李，東方兄慢走！」陶遙認出對方正是東方隼，他微笑著把巨木推出，夾著勁風，「沙沙」，巨木頂上木葉作響，迎上銀雨，暗器穿過木葉，盡刺木上，發出一陣悅耳的削木聲。巨木接滿銀針，怒濤般往東方隼撞去。

東方隼無處可避，只好以雙臂作盾，舉於身前，硬抗來木。

「呀！」尖呼響破夜空，銀針倒刺入東方隼雙臂，同時東方隼受到巨木一撞之力飄飛開去，胸腹部分一陣鬱悶，一口鮮血噴上夜空，卻沒有染紅明月。東方隼一身緊身服顏色通紅，也分不清是顏料的紅還是鮮血的紅。

幸虧此一撞令東方隼及陶遙的距離拉開，陶遙無法乘勝追擊，他也不妨，只求重創東方隼，之後慢慢收拾他。東方隼自知撤退機會一閃即逝，深吸一口大氣，空中一個後翻消除衝擊，一個側翻背面朝天，同時四肢一張，兩塊分別連接左右手腳的紅翼展開，滿天銀針從赤衣內散射，如雨落下，一時間陶遙也無可奈何，左右閃避。

陶遙只能目送成了一只飛鼠的東方隼默默滑翔遠去，既感意外又為之驚歎，心想這個年輕人實是前途無量。

東方隼滑至一百步外，聽得流水潺潺，下方一道小溪，兩尺深淺，兩丈開闊，兩岸怪石嶙峋，偶有淺坑足以藏身。東方隼找了一巨木，落到枝上，像貓頭鷹般隱藏起來。東方隼小口呼吸，審視傷勢，衣上的護臂擋住了大部分針刺。他皮外傷不多，但胸口仍隱隱作痛，內傷不輕，至少也要休息上十天半月。剛才一戰耗費大量暗器，東方隼數數衣上的口囊，暗器剩下不多。無論如何也不能再戰了。

東方隼心道︰「嘻，果然我還不是這些怪物的對手呢。但我還年輕，先保住一命，離開這個鬼地方吧。」下定決心就此離去。

「唔？」不知為何，東方隼心頭一陣不暢，前方似有甚麼不祥之物。於是東方隼轉到樹的另一邊，背靠木後，側頭窺探。只聽破風聲起，銀光一閃，心口一陣劇痛，胸口居然長出一根矟頭。

這矟頭是東方隼最後見到的東西。

一巨人從怪石間的陰影中現身，是秦林兒。秦林兒一躍丈高，爬到東方隼的屍身旁，握著東方隼背後的矟柄，把穿著人屍的長矟從樹木中拔出，輕輕落到地上，像獵人手扛叉著獵物的叉柄般，把東方隼扛走，到了一較深的坑旁，秦林兒蹲下，把屍體輕輕放到地上，猛地巨手一抄，把屍心血淋淋地抽了出來，矟頭一挑，屍體「撲通」一聲落到水上。秦林兒再挑數次，挑起數顆人頭大小的石頭，石頭精準地落到飄浮的屍身上，將其壓下水底。鮮血染紅流水，流水洗去鮮血。

秦林兒使勁一嗅，血腥氣比之剛才大大淡輕，秦林兒滿意的點了點頭。秦林兒蹲在一巨石上。紅心握在手中，驀地一跳，竟活了過來，一跳後，又死回去。秦林兒陰然一笑，把心放入懷中，又將矟放到水中洗洗，便躍離水邊，朝西走去。

秦林兒走出兩百步後，只聽柴火聲噼啪噼啪，不遠處火光閃動，但火源受巨石阻隔，秦林兒看不到烤的甚麼，烤的人是誰也無可判斷，只看到巨石旁突出衣布葫蘆等物。一切看來，像是有人在巨石的另一面。秦林兒一嗅，嗅到一陣肉香。秦林兒閉上雙目，想了一想，馬上分出肉香一自豬肉、一自蛇肉，此外，火源旁沒有第三種味道。秦林兒馬上意識到其為精心的佈置，某人要把自己引到巨石的另一面。

秦林兒再嗅一嗅，於是裝作小心的樣子，屏息潛到巨石處，突然一轉，轉到另一面，只見空無一人，秦林兒笑了笑。風聲從上而下，龐然大物將要落到秦林兒頭上。秦林兒望也不望，向前滾了兩番，滾出丈許，身後「隆」然巨響，沙塵四起。秦林兒彈起，在空中轉身，一矟往巨物橫劈過去。

那邊一胖大個，兩手握著倒立的大錘，站在錘頭上，錘頭呈陷入土中一尺有餘。胖大個正是「泰山錘」褚文，他見秦林兒一矟劈來，放開泰山錘，往後一縮。「叮」一聲，矟頭劈在錘柄上，將其震飛，巨矟也反震開去。秦林兒暗叫可惜，他本欲將計就計，望可一擊即中，想不到褚文靈活得很。

褚文雙手接過泰山錘，右手前左手後持著，雙腿微座，擺出架勢。秦林兒拄著巨矟，冷冷地瞧著褚文，道︰「哼，這不是褚兄嗎，同門中人，用得著見面便下殺手？」

褚文一臉卑蔑，聲線低沉的道︰「吼！你居然還有臉皮來爭『泣月靈珠』。誰跟你是同門中人，先不說『赤鐵門』早就分裂成『血宗』及『鐵宗』了，現在『血宗』被某個三姓家奴都不如的賤畜滅了吧。吼。滅是滅得好，但可惜仍留下你這個小雜種。吼。」

秦林兒笑道︰「知道就好，接下來便輪到你這肥豬了！我要把你斬件紅燒！」

褚文猙獰道︰「我要把你弄成肉醬，吃掉你這畜生！」

這時秦林兒已立緊馬步，猛然一矟，刺向褚文肥厚的肚腹，褚文把錘頂當作長槍，向前一頂，迎接矟尖。「叮」，矟錘相擊，激出火花，秦林兒退了半步。二人足陷深入半尺。褚文雖穩如泰山，但也嘗到苦頭，秦林兒的一擊送來尖錐般的勁力，破入褚文經脈中，褚文忙於化解，無從追擊。褚文心中訝然，他的武功路子一向是有進無退，敵人大都不敢向其迎面挑戰。若褚文迫得對手與其硬碰，便是取勝之時，對手不是遭擊成肉泥，也要飛出丈遠。秦林兒只退了半步，令褚文暗暗心驚。

秦林兒自也不好受，藉退出半步消去錘頭的衝擊，見褚文卓立如山，於是蹲低，巨矟由左至右橫掃褚文右足。褚文重錘一格，「叮」，火花再現，秦林兒再退半步。兩人矟錘相交再數十回合。「叮…叮…」無數火花現了又消，消了又現。

沉重的腳步踏成凹陷的小坑。二人皆氣喘吁吁，褚文揮動較重的兵器，手臂酸麻，漸漸不支，秦林兒雖也消耗不少，但猶有餘力。褚文自知捱不過三十招，死期將至，驀地開口，發出一聲咆哮，用盡全力往捶向秦林兒，此一擊夾雜厲風。秦林兒巨矟一格，險些脫手，連退三步，中門大露。褚文全力一擊後，再無持兵之力，於是鬆出雙手，交叉在前，同時內勁聚於前上半身，轟然撞向秦林兒。

秦林兒嚇了一跳，無奈巨矟不及回收，只好以左手擋在胸前，貫注內勁，硬擋褚文死命一撞。「劈」的一聲，兩個七尺巨人相撞，褚文終於得以撞飛秦林兒。秦林兒口中一甜，飛出兩丈，背部撞到木上才得以止住，幸虧沒有骨折，但內傷顯然不輕。

褚文用盡力量，連再走一步的氣力也沒有，於是站在原地，大笑道︰「吼吼吼，你敗了，你……」卻不說下去，默然調息。

秦林兒很清楚褚文的意思，褚文只是耗費功力，但殺死自己之力，只需一時三刻便可復回，而自己已受內傷，沒有十天半月難以再戰。褚文也十分謹慎，不花氣力說話，把握每時每刻回復內力。褚文冒險一擊，成功將局勢扭轉。

「真的嗎？」秦林兒露出奇怪的表情，說著掏出東方隼的心臟，屍心泛出紅光，突然一跳。褚文驚駭，顧不得回復功力，一步兩步緩緩後退。

屍心一跳過後，便失去紅光，死得徹底。同時秦林兒滿臉紅潮，內傷好了大半，他陰然嘻笑，隨手拋開人心，若無受傷的站了起來。褚文退一步，秦林兒便進一步。褚文退得慢，秦林兒進得快。不一回，二人已到伸手可及的距離。褚文反覆道︰「冷心思郎，冷心思郎……吼！」

秦林兒猛地一抄，活生生挖出褚文的心臟，褚文最後一吼有氣無力，「啪」的一聲倒在地上。秦林兒一矟叉起褚文的屍身，摔到柴火上，撲滅火焰，火花四濺，肉燙得格格作響。戰場上除了豬肉、蛇肉外，又多了人肉的氣味。秦林兒抬頭望月，已是寅時。夜風刮來，連鐵心的兇獸也感到陣陣寒意。

支持傳統武俠

咩叫傳統武俠，係金庸果啲定金庸之前果啲

傳統武俠同武俠有冇分別

以呢個年代嘅定義嚟講，冇神神怪怪、修真奇幻嘅，我都歸類為傳統武俠

第十一回 他鄉遇故知

風由西向東，吹呀吹，吹入山洞中，經過洞口餘燼放出的紅光，溫暖下來，輕輕拂到正側著身呼呼大睡的陶遙臉上。白鶴劍和陶遙睡在一起。陶遙背著洞口，面掛微笑，也許他夢到了陶逍，夢到令自己快樂的人，夢到他已離開此地，回到家中。

洞口的土地悄無聲息一凸，再被頂開，鬆動的泥土撒在一顆獐頭鼠目邊，正是官倉鼠。官倉鼠盯著洞內的陶遙，眨了眨眼，露出怪異的笑容，活脫老鼠般，閃閃縮縮的鑽出地下，動作多多，偏又無聲無息，一步一步爬動，欺近陶遙。

頃刻，官倉鼠已近至背向自己的陶遙身側，陶遙仍然一動不動，似是懵然不覺。官倉鼠提起右掌，右掌緩緩伸近陶遙，一尺，半尺，三寸，二寸，一寸。只差一寸時，右掌一停，握掌成指，點了點陶遙的左肩。

官倉鼠道︰「阿……阿遙，醒一醒，嘻嘻，醒一醒。」

陶遙在左肩被碰時便已彈起來了，先是驚駭的盯著叫醒自己的人，見是官倉鼠，才鬆出一口氣。他靜靜等官倉鼠把話說完，才抱怨道︰「官叔，你又再一次嚇壞人了，先前在香悅府的宴會見到你，便教人幾乎忍不住大吃一驚了，你真是神通廣大。」

官倉鼠搔搔頭道︰「這……這裡……」

陶遙道︰「這裡說話不方便，我們到另一處。」

官倉鼠嘻嘻指著地洞道︰「我……我……」

陶遙探頭一望，道︰「我們到地下說話吧。」

官倉鼠於是快手快腳的，從不足尺半見方的小洞鑽進地下，陶遙拾起白鶴劍，斜插入背帶繫著的劍鞘，於是緊隨官倉鼠後，先是自然地兩腳行走，走到洞口，才施展鼠骨功，鑽進狹窄的地穴裡。兩頭大鼠頭屁幾乎相連，在潮濕的泥土中左穿右拐，最初通道太窄，連陶遙也要辛苦前進，甚至跟不上官倉鼠，爬了一盞茶時間，地道漸闊，足以蹲行，而地道開始複雜交錯，人為的木牌貼著土牆，寫出不同數字。漸行漸闊，足以立走。

走了小半個時辰後，竟然來到一丈方的地下石室之中，而且石室中管線縱橫，有微微的空氣流通其中，不致悶死。官倉鼠亮起火熠子，點亮壁上掛著的油燈，火光亮起，登時金光閃閃。陶遙氣喘吁吁，眼前竟堆放著各樣珠寶，為數最多的是來自大秦帝國的金銀幣，刻上西洋君主的頭像，周邊有拉丁銘文，亦有古董珍玩，如青銅古劍、團花描金藍琉璃盤等，前者該有近千年歷史，後者則是西方工藝珍品，價值連城說不上，稀有是肯定的。中央一張大石充當書桌，上陳紙張，畫著圖案，大石旁有未用火炬，乾糧食水。

望著室內映出的珍光寶氣，陶遙說不出話來。官倉鼠亦是精精有神，像是變了個人般，隨手拾起一錠金子，拋給陶遙，口齒清楚地道︰「現在你知道我在此出現的理由了吧。那臭婊子猖狂得很，腦子卻不太好使，竟把會挖洞的老鼠捉來收藏。遙，你呢？」人得意洋洋的時候，說話多少會比平時流利，口吃的人也不例外。人在窩中，說話也比出外流順。

兩人坐著，一邊吃喝，一邊商議。陶遙道︰「真不愧是官叔，一眼便看穿我是陶遙了，我可努力在裝陶逍呢。我來此地，目的是查清魔鬼的祕密，我的一位親人似乎因魔鬼遭到不測。」

官倉鼠瞪大眼睛道︰「魔鬼，關香悅城啥事？」

陶遙道︰「你不知嗎？魔鬼是香悅城的熀子，香悅城做一切壞事都是借助魔鬼的名號，把罪責推得一乾二淨。如此，別人便不會察覺香悅公主的惡行。」

官倉鼠愈聽愈驚，長長「哦」了一聲。

陶遙把此前事情的綱要舉出，一時二人沉默不語。

官倉鼠忽道︰「你想現在便走嗎？我給關了兩個月，一早挖出逃走的地道了，只差未有機會順手牽羊，此刻我要辦的生意都辦好了，你要跟老鼠一起走嗎？」

陶遙搖了搖頭︰「我一天未知任過的下落，便不會走，這次圓月祭會我有十足把握會取勝……」神秘一笑，續道︰「你先走吧。」

官倉鼠搔頭道︰「要不要老鼠把秘密揚出？」

陶遙想了想，道︰「不用了，以免驚動人。」

官倉鼠陰陰道︰「嘻嘻！老鼠也想維持現狀，這樣好像更好偷東西。」

兩人會心一笑。

官倉鼠指著桌上的圖紙，道︰「這是我手製的香悅城地圖，通道的方向也注明了，原本只是給自己看的，故外人未必看得清楚，你看看如何？」

陶遙細看圖紙，果然香悅城的地面和地下也有錄下，於是看看現在的位置，卻沒在其上，問道︰「怎沒這裡呀。」

官倉鼠道︰「那……那個，這地道是我為圓月祭會特別挖的，本想著馬上要走了……」

陶遙皺眉道︰「要是我在地道迷路便冤大頭了。」

官倉鼠道︰「放心，重要的通道都記下了，一些小小的地道是一時興起挖來的，略過便可以了，你一定能辨清方向的。你從老鼠身上學來的鼠骨功該未青出於藍，有些洞鑽不過去便略過吧。」

陶遙道︰「原來如此，幫大忙了。你真是有夠隨意的。」再看圖紙，只見香悅城城東的主城只有一條地道，穿過和同橋，直達珍藏寶物的高塔下，於是再問。

官倉鼠道︰「鼠骨功這玩意兒不隨便那能學會？你見過正正經經的人在地上滾到地下嗎？你好意思說我。呼，這條道是冒險挖的，那四個沒影的邪門得很，還是少惹為妙，故老鼠才沒膽在主城處放肆，不過聽聞藏珍塔收藏了傳說中能令鐵石心腸也著迷的『泣月靈珠』，所以還是冒一冒險。」

陶遙問道︰「『泣月靈珠』？在哪？」說著東張西望。

官倉鼠結巴道︰「那……那……才沒有！塔底有……有地牢，地牢有……有……」

陶遙道︰「有鐵壁圍住！」說著大喜，又進一步揭開香悅城的神秘面紗，似乎離任過又近了一步。

官倉鼠吁吁大喘，陶遙見狀，道︰「我要趕快回去了，你小心罷。」在大石旁拿炬點燃，轉身便行。

官倉鼠忽道︰「且住。呼呼，你說『浪遊書』遇上不測，你不覺此事很奇怪嗎？連老鼠都留不住，會留得住『浪遊書』？此中事有蹺蹊，你留意點。至於老鼠的命符，老鼠早毀去了。」

陶遙若有所思，道︰「知道了。」

於是陶遙拿了圖紙，又走又爬又縮又鑽又滾，辛苦好一會，才回到山洞，天色未明，陶遙懷著白鶴劍，睡意湧來，他沉沉睡去。

良久，良久。

多左兩個負皮，我應得嘅

畫公仔畫出腸︰
1. 官倉鼠源自覆雨翻雲范良極。

2. 大秦帝國金幣。大秦帝國即羅馬帝國。

3. 團花描金藍琉璃盤

唐時西來器物，故於作品中作東西要站的香悅城中出現，相當合理。

垃圾手機垃圾手，影得勁衰

呢啲都係官倉鼠偷黎嘅嘢。

睇淡左好耐 我8個

主角秦林兒終於要發揮了。

第十二回 暴秦滅楚

陶遙心念一動，一捲一彈立起，「嗆」的一聲抽出白鶴劍，斜眼望向洞口。一高一矮二人背著旦光而立，長長的人影映入洞內，高的人臉色剎白，矮的其實沒有很矮，一頭長髮。二人一聲不作，退出一丈，讓陶遙出洞。

陶遙嘻嘻一笑，從容出洞。那高個子滿面殺氣，擺出架勢，手中劍斜指陶遙，左手掐住劍訣，隨時可以出擊。憑其劍勢，陶遙看出其劍術該俗。長髮人則是笑嘻嘻的樣子，雙手負後，連劍也沒有拔出。二人一緊一鬆，陶遙一時不知如何是好。

長髮人乾咳一聲，抱拳道︰「在下『江南三劍』之首『楚劍』，這位是在下的拜把子兄弟『吳劍』，閣下想必便是傳說中劍術已達絕境的『白鶴劍』陶逍陶先生了。」

陶遙斂起笑容，淡淡道︰「正是，楚先生真是有禮，是要來個先禮後兵嘛？」

楚劍笑嘻嘻道︰「不敢不敢，實不相瞞，咱兄弟二人不自量力，已放棄打算『泣月靈珠』了，本想拍拍屁股走人，可是尚有一事放心不下，想要請教請教陶先生。」

陶遙暗付原來人人都是為了「泣月靈珠」而來，不知「泣月靈珠」是何寶貝？他道︰「哦，但說無妨。」

楚劍乾咳一聲，道︰「是為了一個人……」忽然轉鬆為緊，道︰「閣下見過咱家三弟『越劍』嗎？」身旁吳劍的殺氣暴長。二人先前在密林中找尋越劍未果，打定主意，假如越劍安然無恙，便馬上離去，如遭遇不測，則與仇人拼個生死，是以兩人突然緊張起來，靜侯陶遙的答案。

陶遙默然不語一會，然後緩緩提起白鶴劍，吳劍楚劍見狀一鎮，楚劍手按劍柄，吳劍跟著陶遙緩緩提劍。

「嗆！」陶遙把白鶴劍插回鞘內，輕鬆道︰「哦，見過，他說他會在香悅城的滿盤客棧等你。對了，他還說他嘴饞，教你們別忘了在林中打兩隻野狸子回來。」

吳劍楚劍聞言大喜，吳劍終於說話︰「三弟早愛吃野狸子！這錯不了！三弟定是在滿盤客棧。」連連稱謝。

楚劍仍帶疑慮的問道︰「不知陶先生能否將來龍去脈教訓清楚？」

陶遙道︰「是這樣的，香悅城那邊把我送來這地方後，我第一個遇到的人便是越劍，我和他動起手來，於是他被我……咳。總之他決定先回去了，他說閣下也是愈早回去愈好。事情就是這樣了。還有一事……」陶遙頓了頓微微一笑，續道︰「叫他不要再做無聊的事了……嘿！」

楚劍似懂非懂，只好裝出一副恍然大悟之狀，作揖道︰「謝指教。」於是拉著吳劍，匆匆西去。

二人體健力壯，或跳或跑，在凹凸不平的泥地上奔走，不時跨越阻手阻腳的巨石、橫木、水澗，又繞過植樹，走了滿身大汗的時間，城西的出處終於映入眼簾，三丈石牆，下併一銅製大門，開一出口。二人見銅門距此不過里許，這才鬆一口氣。二人置身山腰，只要穿過林木下山，便可保住命子。

二人加快步伐，走著走著，楚劍忽道︰「老吳，可以答應大哥一事嘛？」

吳劍奇道︰「何事？」

楚劍嘆道︰「我只是想，如三弟真在此掛了，咱二人該如何是好。」

吳劍道︰「大概就三人死在一起吧。」

楚劍搖頭道︰「早猜到你這句話，但老子不許，好好的三條命，非得要白白浪費，我說，一人死了，另外的人絕不許跟著陪葬，之後報仇也好，甚麼也好，總之便是不準跟著去死。就是要死，也要看時機形勢，死得有價值。」

吳劍嘆道︰「罷了，別再死來死去，我不願聽下去。話說回來，陶逍說的無聊的事，到底是甚麼？」

楚劍略一思索，道︰「這不難猜。你想想，三弟未遇上我們二人，絕不會主動找陶逍單獨決鬥，最多只會給陶逍迫至還擊。這都是常事，如三弟與陶逍碰上的情況果真如此，陶逍便不會說三弟無聊了。而三弟不僅輕功了得，還一早計劃了與我們的會合路線，以及受追蹤的應對之策，這樣的情況下，他仍避不過陶逍，這樣說你明白了嗎？」

吳劍道︰「唔！定是陶逍有必須捉到三弟的理由，才令三弟無法脫身，成了陶逍的首要目標。」

楚劍道︰「正是。關鍵就在這裡，陶逍為何一定要捉到三弟？你猜猜。」

吳劍前思後想，就是摸不著頭腦，於是求道︰「大哥，別再刁難小弟了，快揭盅吧！」

楚劍道︰「那是因為……且住！」

「哇嗚！」一聲猛獸咆哮，響徹雲霄，鳥驚四散。吳楚二劍陡地一震。然後嘶嘶唦唦的，一物在草木的遮掩下急速接近，倏地消失不見，萬物歸於安寧。
沉寂了好一回。

「吱吱！吱吱！」鳥兒飛回樹梢，在樹叢間嬉舞。吳楚二劍不相信來人會就此消失，早已拔劍，二人精神蹦緊，毫不鬆懈。果然，「唦」的一聲，一物從正面的林葉中現身，枝葉受到衝擊，飄上半空，那物目圓嘴烈，狂然咆哮，如虎如狼的撲向二人，吳楚二劍弓身迎敵。

那物近至一丈，雙手一亮，亮出一柄長矟，長矟狹著烈風，由左至右橫劈過去，來人卻不是秦林兒是誰？他紅光滿面，比平時更為可怖。此時吳劍在右楚劍在左，巨矟有進無退，吳劍首當其衝，勢要接下此怒濤般的一擊，可他臨危不亂，仍臉色陰沉，如戰場上老練的先鋒般，一招「橫格」，右手吳劍老老實實，不帶一絲多餘動作，迎上巨矟。

「叮」，巨矟之力不下重騎的一撞，吳劍抵敵不住，便要受震飛，左方的楚劍見狀，劍交左手，右掌扶著吳劍，輸入內勁，融合二人的功力，擋下秦林兒氣勢如洪的首擊，使吳劍不致給一招震飛，保持二對一的陣勢。秦林兒只望首擊便重創其中一人，其打算因而落空。

楚劍見秦林兒右首空門大露，一招「直刺」往秦林兒右胸，如老軍士，快而準地取敵之要。秦林兒的命不容易取，其矟頭回收，矟尾迎向楚劍。劍矟相碰，吳楚二人再合二人之力化解。吳劍趁有空隙，一招「直劈」，劍砍秦頭，後者以矟頭相格，矟尾仍黏著楚劍。三兵頓時絞在一起，矟頭頂著吳劍，矟尾壓著楚劍，吳楚二人心叫不妙。

秦林兒猛然一扭，「霸主圈田」，使勁把巨矟由左上到右下一轉，吳楚二人手中劍幾欲脫手，齊齊退了兩步，取勝之心則一落千丈。

秦林兒心中暢快，「霸主圈田」為其絕技「屠禽二十擊」中一式，「屠禽二十擊」素以威猛無倫見長，專門以硬碰硬。先前秦林兒和褚文一戰，正好棋逢敵手，褚文的力氣不在自己之下，故二人都無法施展以蠻勁強暴敵人的戰鬥方法，是以心中鬱悶。此刻秦林兒面對內外功夫皆不及自己的吳楚二人，終可發揮所長。

楚劍退出兩步後，立緊馬步，大喝︰「快上！尖錐陣。」他見識到秦林兒的牛力，心知如讓秦林兒佔上先機，二人小小的勝算也將蕩然無存。吳劍也是經驗老到，不待大哥吩咐，已然出手，他進前兩步，直刺秦林兒右邊腹腔，楚劍則稍稍落後，護住吳劍的空隙，以讓吳劍全力施為。此是「原始劍法」的劍陣之一，「原始劍法」源自傳統步兵劍法，紮實老到，全是基本功夫，只有寥寥數式，習者不斷重複相同招數，爐火純青，形成陣式更是威力大增，只是吳楚等人的劍陣本該有三人，現在缺了越劍，只有二人。

「叮！」

秦林兒晃了一晃，吳劍一擊之力頗出秦林兒意料之外。吳楚二人交換位置，吳劍轉守，楚劍主攻，又是一劍。

「叮！叮叮叮！叮叮叮叮！」

吳劍楚劍文互攻守，一輪攻勢已過，秦林兒卻一步不退，吳楚的主攻挽回的氣勢由盛轉衰，秦林兒巨目一瞪，看準吳劍一劍攻完，楚劍一劍未出的時機，施展「屠禽二十擊」中的「鷹嘴鈎」，矟虛刺吳劍，再往橫一掃，掃向正攻來的楚劍。

楚劍來不及轉換力量，抵受不住，只好順勢轉攻為守，於是，一剎那間，吳楚二人都處於守勢，秦林兒待此一刻已久，他大喝一聲，「屠禽二十擊」全力施為，展開怒濤般的攻勢。

打鋼之聲連珠響起，吳楚二劍敗勢如山倒，二人不住後退，沒有絲毫反擊的餘力，秦林兒的攻勢鎖實楚劍，吳楚二劍要合二人之力才勉強支撐不倒。

楚劍眼芒一閃，秦林兒忽然一招「鷹嘴鈎」，虛刺楚劍，實掃吳劍，楚劍急忙劍護義弟，下腹露出老大破綻，秦林兒裂嘴一笑，巨矟回收，一招「象後蹬」，同時左腿往後一蹬，後正中楚劍肚子，「噗」，楚劍升至凌空，成了一朵血雲，下了漫天血雨，他落回地上，瞪了吳劍一眼，隨即氣絕如軟泥般，後者明白意思，壓下胸中悲痛，乘隙遁去。

秦林兒豈會放過獵物，就要追殺，但覺腳下一緊，低頭只見楚劍竟未死絕，雙手握著自己的腳。

楚劍擠不出一個笑容，但眼中充滿嘲諷之意，他氣若游絲的道︰「你……以為我不知？我是故意的，裝……裝……你敗……敗……」

「咯」秦林兒一踏。

他眼睜睜望著吳劍遠去，心中已明白楚劍的用意。楚劍為免兄弟二人雙雙陣亡，於是趁吳劍仍有力逃生，故意露出空門，引得秦林兒在義弟面前「殺死」自己，好去吳劍後顧之憂，獨自逃去。

秦林兒面上紅光盡褪，他採摘了楚劍的心臟，便隱入密林中去，毫不避忌地留下血戰後慘烈的痕跡。戰敗者的遺骸將受無情日照，直至枯萎。

遺骸枯著萎著，直至午後。終於，踏步聲伴隨草葉挪動的聲響，一人穿過草叢，發現楚劍慘不忍睹的屍骸。

此時圍牆內只剩三人，他是其中之一，「鎮山虎」李可通。李可通嘆了口氣，緊握手中單手斧，隨手劈去擋路的荊草。

李可通提高警覺，他一直保留實力，自信滿滿，只望得到香悅公主的願望。自上次別去陶遙後，他在密林的四處潛逛，先後發現了東方隼、褚文的屍身，每件死屍都令一向自負的李可通信心一沉。

此次圓月祭會的與會者，無一不是一流高手。李可通調查了前兩具死屍，察覺它們有一共通處，就是屍心都受叼走了。雖然屍心不在，但心脈一帶仍保持完整，如此摘心之術，顯是熟手所為，那隻採心的手，令李可通想起江湖中廣傳的謠言，一個可怕的魔門祕術。李可通對此深深忌憚。

此刻他低身審視楚劍的屍身，心中一突。又是一件沒心的屍骸！這下子李可通已確信無疑，東方隼、褚文及楚劍都是死於同一個人手中，那人便是秦林兒，而這個秦林兒，已然掌握了那傳聞中的魔門祕術，名叫「冷心思郎」的祕術。

李可通心中盤算，思來想去，單獨招惹當下的秦林兒，只有一個結果，就是失去一直伴陪自己，活蹦亂跳的心臟！自己也不例外！李可通嘆一口氣，心道︰「老子才不要賠上心肝寶貝呢。」於是施展潛行之術，腳底抹油了。

卒之，密林中只剩下一東一西的二人，陶遙與秦林兒。

第十個正評 。人魔大戰要來了！

第十三回 陶遙與白鶴劍

陶遙應付了吳楚二劍後，一直留在小山洞中，此時他盤膝而坐，合上雙目。其臉泛銀玉之光，莊嚴中帶著兩分詭氣。他雙手食中拇三指輕扣，結成自然的手印，放在盤膝了的小腿近腳跟處。

他維持此姿勢已有數個時辰，起初，陶遙將意識守在腹上的巨厥穴，內氣集中，腹胃溫實輕輕蠕動，內氣自然運行，先在任督二脈循環行走，行了九個小周天，內氣所經，肌肉自然伸縮，疲意漸消。其後內氣再從小周天出發，行轉身體各處，數十大周天過後，陶遙身心疲意全消，進入忘我之境。

周圍的石草泥木似與陶遙渾而為一，但陶遙卻感受不到草石泥木，便如人與四肢本為一體，無意識時人也不會特意感受自己的手腳。一切渾然天成，自自然然。

將到黃昏時，陶遙睜開雙目，目光的亮麗，足以吸引淨宗和尚觀看。陶遙的目光及面色漸漸回復自然，他功力圓滿，精神處於絕佳狀態，得以完全發揮。他心中奇怪，怎的此處比平時靜了許多？平靜的密林，令陶遙隱約有感，覺得月夜一役即將落幕。

他細心思考，記起林大說話，此地中心為大篝火。篝火不僅吸引飛蛾，有時也會吸引人，孤獨的人，又飢餓的人。因此，他決定到密林中心看看。陶遙像鬼一般掠出山洞，急速西去。

日向西下，遙朝西走。昏時的日光不灼不眩，溫暖和人，陶遙一人也碰不上，沿途愈走愈奇，想不到此役不花他多少功夫便要結尾。

走了數里，眼前火光代日，密林中央的篝火映入眼簾，中央一圓狀廣場，由石磚鋪地，徑長十丈許，廣場中心架著一個人大的高爐，爐口作龍朝天吐火像，爐身雕刻繪麗，龍鱗精細。華美的石物在荒野中心怒立，氣勢迫人。陶遙放緩步伐，踏到廣場的石磚上，大模大樣。

左右檢視，卻沒所謂遭毀或遭焚的命符，該是月圓月祭會沒如意想中進行。陶遙雙手負後，髮上頭巾迎風飄揚，看來好不舒閒自在，心中卻在盤算如何將不見的人趕出來。

陶遙微微一笑，忽而張大嘴巴，深吸一口氣，定了一定。

「呀……」陶遙仰天長嘯，方圓之內走獸禽鳥無不心驚走飛，鳥獸的驚嗚皆受陶遙混含吐勁的嘯聲所蓋。陶遙氣脈悠長，遲遲不息，嘯聲一時三刻不絕。陶遙口忙，眼也不閒，觀察鳥獸散走的軌跡，驀地合口，嘯聲回響三聲，在密林中臨別狂放，萬物復歸沉寂。

陶遙就在剛剛的觀察中，看出微妙之處，他冷冷的瞧著鳥獸亡走時特意迴避的一小撮地帶。鳥獸不約而同，繞過圓石廣場西首的草木，避免從該處經過。顯然，可怕的怪物正潛伏其中。

陶遙故意等了一等，見那物仍不現身，便一掌撃出，劈下身旁一顆巨木，猛然外推。巨木怒呼呼衝到西方，有若瘋牛。刮聲清脆一響，瘋牛從中一分為二，左右落下，長相懾人的巨怪站得高高，秦林兒懶洋洋的，於兩木之間。雜草只及秦林兒的下半身，卻藏往這麼一大個獸，令人奇怪。

秦林兒無奈地嘆氣，道︰「你也大耍賴了吧。這麼大聲，小心把人都吸引來呢，『白鶴劍』陶逍。你是有自信一個打光所有人，還是說，你已確認密林中只剩下你我二人呢？」

陶遙微笑道︰「沒有甚麼，我有點睏，打個呵欠罷。」

秦林兒不禁嘴角上揚，道︰「哈，咳，我殺了三人，趕跑了一人，剛還看到一個懦夫夾尾巴走了，你呢？」

陶遙道︰「我猜猜，你殺了的人是褚文、東方隼，至於懦夫不會是馬宮峰，不是越劍，不是官倉鼠吧……是李可通！那好極了，這兒肯定只有你我二人。且住……」陶遙看著精赤上身的秦林兒，奇道︰「你應該有很多命符，你的命符呢？」

秦林兒呆了一呆，道︰「命符？那……哦！你不說我都忘了，命符。太麻煩了，殺死所有人就可以了吧。是的，殺死所有人便可取勝。命符的話，一個就夠。」

陶遙顯得笑容滿面，似乎意識不到秦林兒話中之意。他道︰「我還在奇怪，怎麼這靜？秦兄可替在下省了不少力氣呀，謝了。」

秦林兒面色一變，青筋暴起，卻不是受陶遙觸怒，只是他禁不住了。

「可以開始了嗎？」

「可以。」

秦林兒在陶遙回話之際早已急步搶前，右手單持巨矟前端，以便跑動。陶遙面帶微笑，睛光一閃，白鶴劍出鞘，果斷迎上秦林兒。二人快速接近，像是沙場從陣中隻身衝出的武將，不過秦林兒赤著肩膀，陶陶青衣白布，別有一番風味。

就在二人只差兩步之時，一聲尖急的笛聲從速方響起。秦陶二人皆大感驚愕，可顧不得眼前如狼似虎的敵人，二人集中在對手身上。秦林兒施展「屠禽二十擊」中的「落鷹爪」，巨矟甩前刺向陶遙雙足。陶遙運用數日來苦心重修，兄長陶逍的成名絕活「白鶴劍法」。曼妙的身法配合大開大合的劍招，輕躍側右躲過「鷹爪」，同時右手「白鶴劍」斜掃秦林兒左肩。

秦林兒眼光閃動，擺出奇怪的表情，不知是驚是喜。他回矟橫格，金屬相交，地上的落葉微微掀飄。兩人首次接觸到對方的內勁。秦林兒只覺白鶴劍傳來一陣又熱又脹的勁氣，陶遙更是吃驚，秦林兒的內力陰損之極，卻有排山倒海之勢，尚有一絲奇異而難以言喻的感受。此一擊令雙方了解彼此功力不相伯仲，不過陶遙更為精純，秦林兒偏於左道。

秦林兒雙手持矟，臂肌暴脹，一招「霸主圈田」，巨矟黏著白鶴劍由左絞右，陶遙感到巨力湧來，在半空中順勢一翻向左，同時右手劍由左至右，劃出一道修整的弧線，掃向秦林兒左腰。秦林兒見陶遙白鶴劍不僅沒脫手，還借勁出招，眼光又是一閃，矟尾護腰，劍矟相碰。這次秦林兒學乖，不再使勁推出。這也意味秦林兒的「屠禽二十擊」面對「白鶴劍法」不能盡展攻勢。

笛聲又快又急，不絕於耳。

陶遙見秦林兒不打算反擊，前者壓力大降，嘴角上揚，樂於搶攻。

「刷刷刷刷」陶遙一輪快劍攻出，身影突地一瞬，盤到秦林兒身後，「噹」的一聲，秦林兒凝神擋下此劍，陶遙隨即在其眼前消失，另一劍又從後攻來。陶遙愈攻愈快，身法大展，忽左忽右忽前忽後的繞著秦林兒盤旋飛舞，秦林兒只守不攻，穩如秦山，專注於白鶴劍的來勢，只待陶遙氣歇，便可反攻。秦林兒守陶遙攻，誰也不落下風，局勢一時僵持不下。

遠處，一雙水汪汪的大眼睛眨了眨，眺望黃陽下飛盤的白鶴，銀光閃閃，兵聲鏗鏘，大眼睛眼角上揚。

攻守之勢維持一柱香時候有久，陶秦二人已合上數十回合，均是大汗淋漓，且精神抖擻。陶遙久攻不下，心中有數，轉到東首，一招「黃雀昏歸」，白鶴劍映射西斜的日光，正是破去沈道琪「秋去劍法」的一劍。日光射入秦林兒目中，秦林兒頓了頓，回過神來，驚覺劍離自己的咽喉只差半尺！

日光乍閃即斂。秦林兒呆了呆，摸摸自己的咽喉，再瞧瞧掌心，咦？沒有血？秦林兒安好無恙，但已嚇出一身冷汗。陶遙在秦林兒背後，汗如雨下。

大事不妙！都怪自己平時不練劍！

剛才一招使空了。如果陶遙換成陶逍，勝負可分，可惜他是陶遙，不是陶逍。

於是，二人背對著背，一人摸了摸頸，一人搓了搓手，各自呼著大氣。

秦林兒呼的大氣，像從春曉鳥嗚中醒來的人吐氣，精神開朗。陶遙的大氣，是沙塵滾滾時敗兵的嘆息，無奈意絕。秦林兒反擊之時到了。

「漠蟒纏！」秦林兒轉身反手，迥蛇般刺出數矟，巨矟遁著曲折的線條撲向陶遙，陶遙揮劍欲格，但巨矟及身時每每化成矟影消散，使陶遙格個空空，到第六刺時，巨矟再次化影，陶遙只道又是虛招，不料一矟之影仍未消散，一矟已從影中銳然穿出，卻是緊接第六虛招的真正殺著。

最後兩矟幾乎是同時擊出，陶遙反應不及，「噹」的一聲，白鶴劍些險脫手，陶遙愧然面紅，秦林兒不給陶遙喘息時間，一瞬移至陶遙的身前，陶遙受眼前巨人的身影籠罩，面目無光，秦林兒右手巨矟格著白鶴劍，左手抓著陶遙右臂，「霸主圈田」，秦林兒使勁一絞，陶遙右臂給抓著，無法如前靠著白鶴身法連消帶打，白鶴劍脫手飛上半空。

眼見陶遙兩手空空，秦林兒的眼神，猶如餓虎看見受傷的肥豬般，高興中帶著殺厲。高興當兒，突覺左手劇痛，秦林兒尖叫著連退數步，又聽得「叮叮叮叮」不絕於耳，陶遙空手朝自己的巨矟矟頭連擊兩次，不對！是數次！不對！是數十次！快！很快！

秦林兒驚駭不已，但畢竟為頂級高手，果斷急退至離陶遙二丈之距，這才冷靜下來，見陶遙沒有乘勝追擊，反是在悠然的轉身撿拾白鶴劍，鬆出一口氣。他舉起左手一看，只見食中兩指折了，其外整根手更腫起一片片，怪不得那麼痛！秦林兒大惑不解，剛剛出何事了？疑惑的目光望向陶遙。

只見陶遙的白鶴劍回到鞘內，奇怪。未打完，幹嘛收劍？更怪的是陶遙的雙手，美得發亮，像是還纏著彩霞似的寶氣。秦林兒腦筋急轉：「陶逍為何不用劍了？他是怎麼把我的左手揉爛的？他手上功夫那麼了得，為何不一早使出？陶逍，陶家莊的長子，陶家莊有很多鶴，是陶家莊還是陶家堡？不對，我想到哪了？手，那發亮的手，是了！不會錯的……」秦林兒猛然醒悟。

「你不是陶逍，你是陶遙！『童指』陶遙！」

秦林兒瞧瞧自己爛掉的左手，再看到陶遙得意洋洋的笑容，怒火三丈，不住顫抖。他把巨矟插在土上，右手便往懷裡掏，拿出吳劍及褚文的屍心，二心在昏照下仍是赤色鮮紅。

陶遙呆了一呆，斂起笑容，換出凝重之色。秦林兒冷靜下來。他冷靜是有原由的，「冷心思郎」此祕術，加上「屠禽二十擊」，可令自己短期內凌駕武絕級別的高手，可令自己無人能敵。

魔門在五胡時最為與旺，後來佛道成為主流，魔門才漸漸衰落，但至今仍隱潛地下。負有盛名的要數「血鐵門」，「血鐵門」有一女魔頭羅琉絲，性情淫厲，魔功未及絕頂高手之列，然陰險毒辣，配上虛偽的臉皮，使其危險處不下眾魔。羅琉絲後來與本門決裂，創立血宗。其年老色衰，一怒之下把負心郎殺死，殺完又後悔。女魔頭突發奇想，欲瞧瞧負心人的心有多負，於是挖完一心又一心，終於，羅琉絲的取心術爐火純青，取出後心仍會跳上一回。羅琉絲的發現本無可取之處，直到又一人才出現。

他先是察覺內功高手死後，其修成並不會因死亡而立馬消散，功力愈是精純，留在屍身的時間愈長。他便是秦林兒，是羅琉絲的弟子，因此知道羅琉絲的取心術。武人死後，其內氣不受主宰，會逐漸回歸自然，此時內氣處於最原始的狀況，不因功法不一而異，秦林兒取出半活的人心，以此作為短暫的「氣海」，從而借用死人的內氣，達療傷及提升內勁之效。死人功力愈高，借用的時間愈久，借用的人愈強！

秦林兒暗付︰「本打算留給沈燈的，罷了！拿這傢伙的心保償吧。」二心撲通一聲，由紅轉黑，瞬息枯萎落地，遭秦林兒一腳踩碎。秦林兒皮膚漲紅，右手抓著左手手指一扳，折斷的二指聽話了，左手雖仍隱隱作疼，傷勢卻好了大半。全套功夫在眨眼間完成。

秦林兒雙目滿佈血絲，瞪得陶遙開始後悔，後悔自己施施然的拾劍。不過陶遙不愧「武絕」的身份。他靜息調氣，同時雙手快速結印，擺出架勢，準備迎戰。秦林兒見陶遙沒有搶攻，暗叫僥倖，原來秦林兒還是首次一下子用掉兩顆心臟，內氣正奔騰不定，一時三刻不受控制。他合上雙目，數刻，再張開雙眼時，眼中血絲減褪大半。

「哈！」伴隨一聲巨吼，秦林兒適應了褚吳二人的內勁，全身肌肉暴漲，遠遠看去，怕不得誤以為熊！秦林兒抓起巨矟一揮，銀光捲起勁風襲向陶遙，同時他住前一踏，巨矟一掃一刺，「鷹嘴鈎」往陶遙攻去，威力比剛才還更上一層樓。

陶遙集中精神，精純的內勁全往雙手貫注，雙手如寶玉般明亮，合指緊扣結印，往迎刺來的巨矟。

「噗」的一聲，指矟相觸，氣勁飆得毛髮枝葉扯成直線。尖針般的勁氣從矟頭透入陶遙雙臂，幾乎破去貫滿其中的真氣，陶遙順勢退出兩丈，同時運功化去針氣。秦林兒不容陶遙喘息的暇閑，由斜上往下連劈數之，為「屠禽二十擊」中的「春熊換掌」，一擊急於一擊，陶遙還未化去一招的攻勢，另一招緊接邢來。

陶遙胸中氣血翻湧，他知此刻秦林兒的功力無堅不摧，以硬碰硬，自己十招之內便得完蛋，便乘秦林兒變招之隙，竄入密林中。

「小賤鼠往哪兒跑！」秦林兒緊追陶遙，迎面一顆小樹飛來，馬上一分為二。

「賤種還在耍小把戲！」秦林兒稍稍受阻，但仍捕捉到陶遙身處。

「唦唦……」

「轟隆隆……」

「兵兵兵……」

圓石廣場周圍的石林不是倒塌便是在半空中粉碎，掀起一番沙塵。東首一顆樹剛倒下，西首一掌沙石便接著散出。銀光不時透出，二人邊走邊打，快得出奇。

「縮頭烏龜呀！哈！」夾雜秦林兒的粗話。

一盞茶時間，一人回到圓石廣場中，卻是陶遙，原來他被迫回廣場。秦林兒也回到場中。陶遙喘著大氣，秦林兒也不耐煩了，站在原地一動不動。

陶遙正在奇怪，突然，一陣不祥之氣鋪天蓋地的從秦林兒身上噴發，全面包裹著陶遙。陶遙大驚，急忙退出數丈，登時心叫不妙。離得秦林兒遠了，不祥之氣不淡反升，緊緊鎖實陶遙，陶遙走得愈遠，氣勢愈是緊張，如箭在弦，已是不可收拾。

這是最後一擊了，二人心知肚明。

陶遙進退不得，難咬牙關，心念一動，忽然拔出了白鶴劍，同時催動體內真氣，排除萬念，心鏡通明。

秦林兒雙手持著巨矟，矟頭遙指陶遙，兇氣正是從此發出。

「踏！」秦林兒踏出一步，二步，三步，四步……一步比一步快，速度提高至極點，宛成一道雷光，巨矟迎面貫向陶遙，正是一招「怒龍奔雷」。

陶遙對巨矟的來勢一覽無遺，白鶴劍由上而下，格往巨矟。

劍矟相接，陶遙有若觸電，身子彈丸般射出，回過神來，已在數丈空中。

秦林兒依舊立地。他左手持著巨矟，籍反震之力轉了半圈，巨矟脫手飛出，有若強弩，旋轉著射向半空中的陶遙，成為一閃銀芒，是為「奔雷」。

陶遙背著夕陽中的大黃陽，黃光照著背面，正面卻映出黑影，手掌結印夾著白鶴劍，兩者皆是閃閃放亮。他食中兩指貼著白鶴劍劍格前的劍身，無名指及尾指緊扣頂著劍柄側面，白鶴劍成為手指的延長，劍尖對正銀芒。

秦林兒看著昏光，看著陶遙采氣的雙手，看著雪亮的白鶴劍，形成的美麗的構圖，心中升起一股前所未有的念頭。

「對，這真好看呀。」秦林兒很久沒有欣賞別人。

銀芒穿破白鶴劍，白鶴劍由劍尖開始節節斷裂，最後撞在陶遙指間，沒了劍身的劍格正中，一股衝勁湧入胸腹，陶遙口中一甜，「哇」的吐血，不省人事，與脫力的巨矟一起掉落地上。

「結束了。」秦林兒呼出一口長氣，臉上紅光盡褐，變得一片蒼白。「怒龍奔雷」只能在「冷心思郎」奏效時使出，一擊便會秏光秦林兒的精力，分為兩段，前段便是奔前擊出的一招，為「怒龍」，後段便是射向半空靶子的「奔雷」。

此時天也黑了，秦林兒搖搖欲墜的走前，伸手抓著巨矟矟桿，便要將其從石中抽出。

「格格格，叮叮叮……」

秦林兒目瞪口呆，看著手中的一截桿。

巨矟竟破成碎片！

秦林兒恍然大悟︰「那時侯，自己捉著陶遙，結果左手爛掉的時候，陶遙在巨矟身上連擊了數十次！他的目標一直是巨矟而不是我嗎！」

秦林兒望向陶遙，不禁「嗯」了一聲，懷疑自己是不是眼花了。

有個女人，身邊放著盒子，正跪在陶遙身旁，往他口中塞入藥丸，還持著銀針戳著戳著的。

秦林兒定睛一看，這不就是自己的熟人嗎？他冒火三丈，怒吼：「你在幹嘛呀！」

那女人轉過頭來，水汪汪的眼睛眨了眨，故作無邪的道︰「你看不見嗎？我在救他呀。」

秦林兒急問︰「救他？梅花，你救他？」

那女人正是在妓院中和陶遙打賭的梅花。梅花狡黠道︰「對呀。救他，你別阻三阻四，不然要你的命。」

秦林兒知道她現時的確可以取自己的命，也不介意取自己的命，於是客氣下來，問道︰「你為何要救他？」

梅花道：「他是勝者呀，當然要救他。」

「他……他是勝者？」

「對呀，你的命符破了，所以你敗了。」

「命符？命……且住！他的白鶴劍先破的！」

梅花眨眼側頭道︰「白鶴劍？白鶴劍不是。」說著柔柔地取出陶遙的白頭巾，輕輕的揚呀揚，梅花「噗」的笑了起來。

第十四回 白鶴劍陶逍

清晨。

奇異的山腰上，不高不低，正可俯瞰山下的城，城外的聚落，異於中原的城築，及由西北貫通城牆的長河。

崇拔的老松樹下，一個瀟然的身影，他斜倚著樹，在樹下歇涼，劍也如是，倚在一旁。

他長得與陶遙一般無異，只是有著陰冷的眉目，透出陶遙所缺的成熟味兒。

陶逍在等人，前天夜他碰到一只大鼠，那只鼠滑溜是的，不過遲疑遲疑，不進也不退，像是鼠很想逃離闖入鼠窩的毒蛇的牙，又不願放棄窩裡積存的果子似的，結果遭陶逍捉個正著。

陶逍向官倉鼠問話後，說服官倉鼠留下，只因他感到有此必要，而且官倉鼠也有心事未了。二人於是相約在此會面。

陶逍跟前的泥土鬆了鬆，突出官倉鼠的頭來。官倉鼠氣噓噓的，見陶逍的腳尖幾乎貼著自己的臉，於是縮了回去，在距陶逍兩步的地上再突出頭來。

陶逍見官倉鼠不打算出來，便對著地上的人頭嘆氣道︰「唉，小遙他居然交上了你這樣的人，我此刻仍不敢相信。陶家堡的顏臉都要……」

「給他丟盡了，我有了妻室，又是家莊之主，總不可如從前般照顧小遙，唉，可請你遠離小遙嗎？也是的，我早該察覺到的，小遙很久以前是不願練劍的，白鶴劍法還未修好便棄了，不知跟著誰練手去了。嗯，小遙根本不是守規矩的人，但當哥哥的責任還是要扛的。下會定要好好管教管教他，他年紀也不輕了，也該成家立室了吧，不如……」這番話陶逍都沒說，因為他看到官倉鼠的頭快要沒入地底了。

陶逍深呼吸氣，問道︰「小遙怎麼了？」

官倉鼠吱吱吾吾的答不出來，白鶴劍完了，陶逍還是不知的好，怎樣不提到劍呢？

陶逍心中不滿，正容道︰「我和小遙自幼便擁著住在宮中，一天我出門了，回不來，眼見小遙困在宮中掙扎半天，我心都寒了……」

官倉鼠哈哈大笑，娓娓道來。

陶逍耐心聽著，對奇怪的人，說奇怪的話才會有效，畢竟他是「童指」的哥，他不比陶遙大一日，但從宗法算來是嫡長子，負起的擔子就大了。

「真的麼！」陶逍聽到陶遙與秦林兒的最後一擊時叫了。

官倉鼠道︰「那個……劍……」

「小遙沒事吧！」

「沒事。」

陶逍拿上佩劍，道︰「我要見小遙，馬上。」

要讓二人見面，談何容易？官倉鼠還想抗議。陶逍道︰「『泣月靈珠』，我定會幫你拿的。」官倉鼠立馬和意。

官倉鼠道︰「跟我來吧。我早已摸清你弟弟的居所了。」說著扭動瘦長的身子，便要沒入土中，突覺後腿一緊，已遭陶逍拔瓜般倒提起來。

陶逍沒好氣道︰「我不是陶遙，不會鑽洞子的。」手上一鬆。

官倉鼠溜出陶逍掌握，搔搔頭道︰「這可麻煩了。」轉身俯瞰香悅城好一會，指著城西一處依著內牆，平曠的手工作坊，道︰「你瞧見那陶瓷作坊沒？就是那運河西岸平平的，很多赤膊子人的地方。」

陶逍順著官倉鼠的指尖看去，點了點頭。

官倉鼠道︰「聽好了，那陶瓷作坊東面底下有著排水的溝子，本是用來排走人糞還有做手工掉棄的破陶的，經老鼠改良後成了密道，你想法子溜到那兒，老鼠再帶你走路。」

陶逍疑道︰「那溝子骯嗎？我不會縮骨功呀，到那不好吧？」

官倉鼠道︰「放心，那兒通道可寬敞了，常人小心一點也可鑽過，總之到了那兒，便可直達陶遙居處，不見天日，保證神鬼不察。」

陶逍雖然蠻忌骯物，但也緊咬牙關允了，只道︰「那你給我一根長繩，我就在那溝子下等你。」

太陽高高掛在頭頂，兩朵白雲。

賞竹亭。

沈燈手中捏著泥娃娃，眼中卻沒絲毫欣賞與熱情，冷冷的捏，捏出冷冷的美人輪廓。

沈燈身旁伴立著舞樂的侍女，絲竹弦管，其中數女臉貌受白布緊包，淫豔中帶點寒意。

亭中桌上擱著一壺茶，兩只杯，茶壺口白縷嬝嬝。

「踏踏踏……」是腳步聲和蹄聲，輕輕的腳步聲，煩沉的啼聲，從山下傳上。

來者是一女子，一頭焉耆馬。

女子是沈道琪。

她睡意未消，一身便裝，放開牽著的馬，快步走到沈燈前，賞竹亭階下，躬身作揖，暼到沈燈手上的泥娃娃，白布纏臉的女子，打了個哆嗦。

沈燈持著泥娃娃，遞給其中一女，乾咳一聲，移前茶杯，拿起茶碗，「喏喏喏」的斟了半杯茶，語音溫沉的道︰「沈小姐，來喝杯茶。」

沈道琪步入亭中，坐到沈燈對位，握著茶杯，卻遲疑不飲。

沈燈再斟茶，為自己斟，一口乾下，微笑道︰「喝吧，喝了延年益壽，不喝的話可壞了身子。」奇怪，不喝茶怎會壞了身子？喝杯茶又怎可延年益壽？

沈道琪似是醒悟了甚麼，急急忙喝個清光，貪婪地舌舔杯底。

沈燈道︰「沈某的請求，你做到了嘛？」

沈道琪放下杯子，應道︰「我已依約辦了。」

沈燈拍手道︰「恭喜，從此刻起你解脫了！沈某也為你高興。」

沈道琪喜形於色，復跪地上，叩了三個響頭，道︰「小女子沈道琪，本一女奴，得沈老多年養育栽培，方得如今能文善武，現下道琪身上蠱毒已解，當脫門高飛，謝過謝過。」

沈燈道︰「真不愧是沈某的得意門下，你要好好珍惜白身，別再受縛于人，再做十數年的牛馬了。要知道，不是人人也像你這般有運呢。」說著目光瞟向左右，數女像是聾了般，繼續自己的本分。

沈道琪立道︰「那麼我就此別過。」

沈燈抬手道︰「別急別急，沈某十分欣賞道琪劍上的資質，此後怕是再也看不到道琪舞劍了，臨別之際，可否再使一套『秋去劍』給我看看？」

沈道琪用劍回答。

沈燈看著秋去劍，若有所悟。懂劍之人，能從別人的劍中看出很多事情，沈道琪的「秋去劍法」明顯不同了，給人的寒意便減褪不少。

最後，沈燈送了兩斤黃金給陳道琪，目送其遠去，拿起泥娃娃，捏呀捏……

陶遙躺在床上，床旁的枱頭上放著一盆水，一抹布，水已涼了，布是血紅的。他聽著遠處的流水聲，身上纏滿布帶，雙手痛楚較前消去不小，但仍隱隱作痛，尤其是手指，一動也不能。他看著那盆水，想想也知自己的臉色定然十分蒼白，自己大概已拜訪過閻羅王一次了。

他醒的時候，正好望見沈道琪的背影，他當時想把她叫住，無奈叫不出聲，此刻陶遙張開嘴，嘗試發音，音是出來了，可意外的難聽，於是他又想笑，又笑不出。

陶遙位於寢室的北方，寢北沒有窗戶，寢東倒有，剛好可以看見窗外的渠水及船隻，依稀可見渠東的岸。枱上除了一盆水外尚有一碗白粥，陶遙吃不了，只好望望窗外的水。

就在此時，陶遙突然一陣心驚肉跳，只見渠中舟上反射過來一點白芒，有人正拉滿弓，把箭頭對準自己！

「嗾」破風聲起，陶遙動彈不得，「督」的，箭穿入房中，插在床木上。陶遙鬆一口氣，再望向窗外，景色如常，弓者已不知所蹤。

陶遙只得轉動頭頸，卻見箭身捲上書文，只恨手腳難動，不能取下細閱，不由得嘆一口氣。

陶遙一陣頭疼，合上眼簾，思緒稍為平緩。他想起秦林兒那根長矟，秦林兒在決戰最後異常膨漲的身體，直至此時仍是觸目驚心。

陶遙回想自己暈厥前最後看到的景象。對了！白鶴劍變成碎片了！那秦林兒呢？最後怎麼了？他的巨矟也落得白鶴劍一般下場了嗎？自己的命符是不是保到最後了？

陶遙腦海中疑雲浮起，猛地醒悟︰「我仍活得好好的，秦林兒說過要殺死我，他殺不成，那就代表自己的計策行通了！」

「哈哈哈！」陶遙大笑著，神清氣爽起來，聲線回好，力氣也恢復不少。

陶遙得意洋洋之際，忽聞「唦唦」聲響，似是走獸穿過草叢時發出的聲音，然後是兩聲輕微的腳步聲，繼而毫無音色。那些聲響極為輕微，要不是陶遙聽覺靈敏，根本無從察覺。來人已隱去氣息，陶遙推斷來人顯是不下於自己的好手。

「啪」的，一隻手掌出現在窗框上，一陣惡臭傳入陶遙鼻中，接著，兩道人影翻入房內。陶遙驚得全身發抖。

陶遙見清二人，笑逐顏開︰「哥！」

二人自然是陶逍和官倉鼠了。官倉鼠縮在一旁，陶逍看到陶遙半死不活的，先是呆了呆，上前想要擁抱老弟，但礙於一身惡臭，擁到一半便放開了，二人一時不知如何是好。

陶遙乾咳兩聲，復坐到床上，陶逍關心問道︰「你不會死吧？」

陶遙笑笑揮手，陶逍不知那來的怒氣，怒道︰「誰把你弄成這樣子？唉！」他早從官倉鼠處知悉來龍去脈，這是為問而問。

陶遙道︰「別擔心，我的傷十天半月好了，傷我的人恐怕一輩子都好不了。話說，哥你怎在這？我是在做夢嚒？」

陶逍唉了口氣，坐到地上，道︰「你忘了嗎，從小到大，你最需哥幫忙的時候，哥就會出現。親弟的情狀，當哥的還不了解？」

陶遙心中一陣溫暖，心中一塞，眼眶都要濕了。

陶逍又道︰「我本想馬上抓你回老家的，但想想也知你不會答允。說吧，哥可怎樣幫你？」

陶遙終不禁喊出一聲，旋即把涕淚抹掉，道︰「當弟的不是，都多大了，還要連累哥哥。」

陶逍等著陶遙的話。

陶遙收拾心情，道︰「我……」

「我想要『泣月靈珠』。」官倉鼠忽然插嘴，插嘴後馬上住口。

陶遙道︰「我要找到『浪遊書』，我是香悅燈會的『狀元』，香悅公主會圓我一個心願，故此事不難辦到，只是……」

「只是上山容易下山難，有人未必甘願放你走。」陶逍明白陶遙的難處。

陶遙道︰「單在『香悅燈會』便有那麼多好手現身，恐怕此地高手雲集，香悅公主手中握有的武士還是深不見底，最麻煩的是那傢伙『無情郎』沈燈，我壓根猜不到他在想甚麼。先不管萬事如在霧中，以我此時的體力，唉……」

陶遙又道︰「打個比方，這東西不久前便擅自飛進來了。」指著釘在床頭的箭。

「呀！」陶逍忙取下弓箭，張開紙卷，紙卷上寫上粗毫的大字，云︰

「暴秦滅楚，白鶴出頭。江山大事，望西平樓。」

陶逍讀出字句，絲毫不解句中意思，只好望向官倉鼠及陶遙，問道︰「這是甚麼意思？」

官倉鼠道︰「『白鶴出頭』，就是『白鶴劍』陶逍探頭出來的意思，頭從土中探出來，龜頭探出來。嘻嘻。」想起先前陶逍鑽洞的模樣便好笑。

陶遙含頜沉想，微笑道︰「簡單不過了。秦是秦林兒，楚是楚劍。第一句是秦林兒殺死楚劍的意思。來書提到楚劍，可猜到發箭人與楚劍有關，不是吳劍便是越劍。第二句更是明白，『白鶴出頭』，就是我替他們出了頭，玩到秦林兒的意思。最末的兩句的話……唔……」

陶逍道︰「『江山大事』，大概是指有要急之事。望西平樓……」

「西平樓？老鼠有空便偷他貓的酒喝肉吃，嘻嘻，就在城西稀淡的老巷處。」官倉鼠總算說了些有用的話。

陶逍道︰「望西平樓，有甚麼好望？」

陶逍與官倉鼠討論不休，陶遙默默沉思，忽道︰「我懂了。望是朔望的望，指初一。咳，人是吳劍越劍，地點是西平樓，事是江山大事，日子是下個初一，毫無疑問，這是場約會。如此含糊不白，定見不得光。」

陶逍道︰「這也說明，他們不是香悅城歡迎的人，或許值得一會。小遙，你怎麼看？」

官倉鼠道︰「管他貓的，香悅甚麼的欠陶遙一個心願，咱窩人挑了『泣月靈珠』及『浪游書』便跑了，通道就在老鼠腳下，用不著別人沾光。」

陶遙道︰「那到時才說吧，話說回來，我有一計，當下我的身份敗露，人家都知我是陶遙了。哥，這次你來扮我吧。」

就在陶逍要應允之際，陶遙眼角暼到窗外運河上立在小舟上的人影，白衣佩劍，不是沈道琪是誰？

陶遙趕緊捂上嘴巴，揮了揮手，示意二人馬上離去。

陶逍便要跨出窗外，他忽然止著，回頭望向陶遙，奇怪的道︰「如果……」陶逍沒有再說下去。

如果……

第十五回 一瞬間

沈道琪原是沈燈的奴隸，後給送到陶遙手上，與沈燈的契約已解，陶遙又不知為何沒給自己畫押，嚴格而言，自己已是白身之人了。

她撐著小舟，才遠離滿佈船舶的運河，轉入無人的小道，水是靜了，心卻仍煩，一回甜美的情思幻想在腦海浮現，一回陰影及懼意又把迷想蓋下。她有些傷感又有些生氣，不知氣的是誰，大概是自己。

她一陣胡思亂想，才察覺船已泊到渡頭旁，於是收拾心情，緩緩走到岸上。

沈道琪自然的走近陶遙休息的房間門外，也不招呼一聲，推出一道門縫，往內窺探，見到仍然暈睡的陶遙，鬆一口氣，不請自入，便要把沾滿血污的冷水換掉。

她臨近房門，回頭再瞧陶遙一眼，陶遙竟也在看自己，於是沈道琪嚇了一跳，只好躬身道︰「陶先生好了嘛？」

陶遙道︰「有勞沈小姐照顧，看來我還未到見閻王的時候。要不是小姐一直守在病人身邊，病人可要一命嗚呼了。」

沈道琪臉紅道︰「陶先生躺好，我就取水來替你潔身。」

陶遙道︰「快！我可等不及了。」

沈道琪點頭，輕快步出，少時，捧著一盆熱水，一條毛巾回來。

陶遙道︰「給我抹抹臉，還有。爺我口渴了。」

沈道琪只好燒壺熱茶。

於是，她替他抹抹臉，餵餵茶，也不害羞，臉與臉間不過三寸，沈道琪彎著腰，忽然停著不動。

陶遙奇道︰「你要幹嘛？」

沈道琪雙眼一圓，緩緩扳直身子，背向陶遙，繼回手上動作，早前又氣又煩之感更是重了。

陶遙道︰「沈小姐難道……」

沈道琪淡淡道︰「沒甚麼，只是慣了，你不是我第二位主人。」

原來沈道琪除了服侍陶遙，還服侍過很多男人，不少還是她自願的，不過這是最後了。

沈道琪忽然蹲下身子，在陶遙臉上吻了一口，用舌尖輕輕舐著陶遙耳朵，輕輕道︰「沈小姐很老練，是老江湖呢。」

陶遙微笑道︰「是嗎？我可還是童子呢。」

沈道琪微微用勁咬咬陶遙耳朵，後者痛得叫出聲來，沈道琪站直身子，又氣又笑道︰「哼！『童指』陶遙，虧你騙了道琪那麼久。」

陶遙嘻笑著，沈道琪回復平淡，道︰「公主有示，陶先生後日晚得到赴『香悅夜宴』，在夜宴前，最好想定有何心願。請你好好打扮，晚上還得跟公主耍樂。」

陶遙省起自己來香悅城的原意，心中大樂。沈道琪面對陶遙的笑容，捧起水盆，別過頭默默離去。

推下

成個故得三個女角，寫下寫下唔覺意都變成雞，淨番梅花未變

因為香悅公主太多鴨

做雞冇好下場，尤其碰上主角呢啲唔好色嘅人。

第十六回 香悅城的惡魔

夜。

香悅城東，主城，主城的西南隅為祭祀的場地，平素有事都會由祭司在那殺豬宰羊，供奉遠古的祖先。有時祭司不僅犧牲，還會殺人。祭祀場多數時候都會空置，沒有牲口，倒有一群惡魔。

祭祀場分為數進，正北是一座宮殿，建於石製高台上，宮殿面向不大不少的廣場，廣場往南坐落零星的，不依中軸線排列的小房屋。小房屋看來很新淨，似是建成不久。

小房屋及宮殿也有火光亮出，惡魔就住在裡頭。惡魔不多，只有七只，其中一只住在宮殿中，數天前威風得意，現卻一段時間沒有出來見人。

香悅城的惡魔有時會趕走入侵香悅府的人，更多時候會在外打獵。香悅城的惡魔雖少，卻很嚇人，人碰不到他們時，心中不免發毛，碰到惡魔的人，很少再於人間出現。

此時宮殿內一片漆黑，宮殿外的廣場上一柄的火把上的火光映出一柄幼長的刀，一個人，一張蒼白卻掛著笑意的臉。

火光由廣場沒入宮殿內，帶刀的人掛著令人發冷的寒笑。他手持著火把，火光沒讓整個宮殿明亮。於是那人只好一步一步令宮殿各地輪著亮。

直至陰陰的紅火映出一個人影，一個大字躺在地上的巨人。

那巨人正是最大的惡魔。數日前他還春風得意，不時獲公主召見，別的惡魔都得忌他三分，但此時他卻鬱鬱不振，一步不出殿外。

帶刀的人也是一個惡魔，一身緊袍，袍袖袍領邊緣圈上紅色，袍身上有赤色的線紋，如長刀上的雲紋一般，為主人增添邪異的氣息。

「秦老大，胡來喜來見你了，哈！你這樣躺在地上，不怕仇人見面便給你一刀嗎？」

那仰臥地上的人自是秦林兒，他聽得胡來喜的話，身子顫了一顫，少頃不發聲。

胡來喜踏前一步，秦林兒如觸到燒紅的熱鍋般，向後一縮，仍坐倒地上，道︰「不……不要給我一刀……」

胡來喜目瞪口呆，他從沒想過秦林兒會是這個樣子，於是也嚇得說不出話來，二人相對沉默。

半响，胡來喜才回過神來。他蹲下身子，放下一盒，隨手打開盒子，肉香傳出，並非美酒佳餚，卻是風味十足，在秦林兒嗅來，如搬了大半天的力士瞧到火鍋般，肚子嘰哩咕嚕，叫個不停。

「老大，這有魚有肉，你先吃罷。」胡來喜道。

秦林兒俯身便要拾起盒子，突覺後頸一涼，抬頭只見胡來喜的刀無聲無息出了鞘，胡來喜擺了個劊子手的行刑姿勢，而姿勢已完成了一半。

秦林兒狂性復發，往左側身躲過殺頭之禍，刀頭沒入石地，秦林兒一拳正中胡來喜的鼻子。

「喀嚓」聲中，胡來喜的鼻子歪了，口鼻噴出的鮮血蓬散上空，偏偏笑容未受打散。

胡來喜倒在地上，大口喘氣，笑道︰「這才是秦老大嘛。嘻嘻哈！」

秦林兒禁不住笑了，心中悶氣去了一半，一邊大嚼食物，一邊問話︰「你好像是『笑裡藏刀』胡來喜罷，來有何求？」

胡來喜坐起來，道︰「不妙不妙，形勢大是不妙，秦老大自圓月祭會後，想必沒有心機動腦及做事了，但秦老大一倒，對咱們惡魔來說可是十分傷腦筋呀，沈燈一直瞧咱們不順眼，秦老大不在，壞事便要隨之而來了。」

秦林兒心想確是，自己始終沒有好好思索，於香悅燈會敗陣的下場。從前自己和沈燈在香悅城的地位平起平坐，此刻自己已在冷宮了，在冷宮的下場會是如何？

秦林兒只管吃，不說話。

胡來喜站起，來回踱步，火光搖曳不停，他道︰「若讓沈燈任意妄為，咱七只小魔頭就要魂飛魄散，於是，在下之意，秦老大可願與我結劉孫之好？」

劉孫之好……

秦林兒道︰「哼，姓秦的也沒了宰敵的傢伙，如姓劉的沒有諸葛，別說沈燈，便是陶遙，單手便足以掐死我了。」

胡來喜道︰「陶遙嗎？嘻嘻，姓陶的自香悅燈會一戰，便跟懶蟲一樣躺到此時。公主中意又如何？沈燈，咱六人，城中上下有棍子的，哈！人人都想他死，陶遙交給姓胡的。麻煩的是沈燈，也是時候跟他來個了斷。」

秦林兒心中有了大概，就是沈燈歸他，陶遙交給胡來喜。秦林兒道︰「結好就不必了，給我弄柄長槍吧。」

火光搖曳，胡來喜雙目映出異光。笑裡藏刀，藏的又何止是刀？

推 加油

矛盾大對決︰「一直都諗唔到名」嘅武俠故 VS「一開始已經係修訂版」嘅武俠故

第十七回 香悅公主

昏。

陶遙盤腿獨坐牆角，靜自調息，連日來，得沈道琪之顧，陶遙別無要事，便運功自療，傷勢於是好了十有七八。

陶遙進入渾然無物之境，雙手及胸腔的痛楚由劇轉淡，繼而不痛不癢，只剩一片空白。

遊蕩於虛空，陶遙彷彿忘卻自我，萬般姓氏、稱謂，皆不再重要。驀地，一陣莫名的念頭從虛空中浮現，有甚麼光溜溜的，白白的，有眼耳口鼻之物自抑壓中釋放出來，那是陶遙從不有過的念頭。

他目瞪口呆，就此回歸塵世，萬物復清晰可閒，見得到，看的著，摸的到。身上的痛楚回復，隱隱仍患。陶遙只覺一陣苦惱，有點喘不過氣來。只好站起，左右踱步。

沈道琪啟門入室，這時她帶來一盅糖水，甜甜的望著陶遙，她看來陶遙的傷勢好多了，也許可以好好的動動手腳。

「早喔，陶先生，提你一句，太陽到頭頂前要找公主吃飯。」沈道琪道，陶遙少有的盯著自己，她只好低下頭來。

陶遙呼出一口氣，問道︰「『無情郎』真的是『無情郎』嗎？沈燈是怎的人？」

沈道琪想不到陶遙會問這樣的問題，思索後道︰「沈老的往事，從未有人知道，只知他忽然跟公主在一起了。我這下人的，對沈老的事也無從過問。」

陶遙問道︰「他何以無情？他當真無情嗎？」

番來啦 風吹...

沈道琪笑道︰「道琪可不知，我只可說，我首次看到陶先生時，總覺先生和沈老很像，你倆是一樣的人，只到後來，我才察覺不是那麼一回事。」

陶遙奇道︰「此話怎說？」

沈道琪道︰「陶先生知嘛？沈老有隱，只有道琪知道。」

陶遙全神貫注，只想伸手入眼前的女人口中，把話拉出來。

沈道琪道︰「你聽說過『泣月靈珠』嗎？」

陶遙點了點頭。

沈道琪道︰「道琪不得不告訴你，從前，道琪小時候，曾見過沈老生氣的樣子。」

「那時香悅城上下都十分高興，好像是公主得了一件寶貝，公主高與，賞了全城良民酒喝肉吃，後來道琪才知那件寶貝叫『泣月靈珠』。有次，沈老教道琪劍，道琪問沈老『泣月靈珠』的事，結果劍課提早完了，沈老教眾人散去。人都走了，只有道琪留下來，偷偷尾隨沈老，沈老竟不察覺。於是，道琪見到沈老奇怪的樣子，那神情，像是生氣，又似傷心，更如……瘋了般……」

二人一聽一說，皆想入非非，試著理清思緒。

外頭突然傳入震耳的號角聲，嚇了二人一跳，二人望出窗外，只見一首巨艦破水而來，艦上人摩肩接踵，有的衣飾華麗，穿著唐裝，更多人的衣服，非是九州之物，包著頭有、穿窄胡服有，色彩繽紛。

一列歌女立於艦欄旁，正對陶遙房子，話音清脆，大聲宣道︰「香悅公主有請陶遙爺上船！」

陶遙心中一陣煩厭，與沈道琪對望了一眼，後者早備好服裝，替陶遙換過後，揮手催他上船，自個兒留下。

陶遙來到渡頭，巨艦尚未拋錨之際，陶遙展開「白鶴身法」，一躍而起，橫過二丈水面，將要落水時，伸手剛好挽及船欄，手中一按，翻筋斗越過發獃的歌女，輕輕落到甲板上。

眾人這才反應過來，紛紛喝采叫好。

一女立於甲板正中，從頭到腳都閃閃放亮，她頭髮梳成鵝蛋形的花狀，髮尾成辮，盤在額前，正可蓋住青色頭巾，如次層次分明的頭，也不知要多少頭髮和心機才可完成。她一張瓜子臉恰當的抹上妝厭，唇色鮮紅，身穿上好綢緞製成的女服，外披素白毛裘皮編成的披風。

她的眼睛半開不張，眼角一絲笑意，紅唇含笑，風拂著她兩柳低垂的流髮，流髮輕輕撫著臉龐，她顯得高傲又充滿風情。她眼光掃及的人，皆不自禁生出矛盾的心情，既是自卑又是渴求，自卑自己襯不上她，渴求這高高在上的女人會給自己有情的一瞥。

陶遙卻是毫無反應，他心境平淡無波，驀地，有甚麼浮出心湖。他發現自己竟受眼前的香悅公主深深吸引。香悅公主向陶遙送上秋波，微微一笑，又低了低頭，最後別過頭向陶遙招招手。

陶遙竟難得的心花怒放，表面卻故作鎮定，周圍的人無不暗中生恨，表面卻賀賀諾諾。

陶遙走近香悅公主，遠離群人，這才察覺香悅公主身旁左右各有一女。兩女人也很好看，但在香悅公主左右，竟連綠葉也算不上。陶遙留心二人，右方的正是早前差點鬧上的星兒，另一人很眼熟，卻想不起是誰。

香悅公主輕輕拉著陶遙的衣袖，往船艙踏去。圍人紛紛讓道。

香悅公主帶著陶遙走進她於艦內的寢房，寢房有窗，窗外傳進柔風，柔風撫著窗旁的布，寢房有很多東西，女人的東西，如鏡，如姻脂，如水，如香水的香氣。星兒和另一女人沒跟來，房中只有二人，二人相對坐在窗旁的几，几旁的椅上。几上有茶。

香悅公主手托著鰓，側著頭，笑著看著陶遙，窗外的光，似乎將她映得更白、更亮了。愈來愈白，愈來愈亮……

天曉得二人幹了甚麼。

巨艦舶到東大街的碼頭，碼頭前停著一門長轎，十六名力士。大街兩旁人頭踵踵，喧鬧非常，兩列重甲武士站在群人正前，隔出一條直往公城的大道。

艦上樂團率先領道，繞過長轎，樂聲把人聲蓋過。三十持旗武士隨後引路，形相攝人，接著香悅公主終於登場，天仙下凡般，鼓得氣氛更烈。人人都在高興，不知在高興何。她牽著陶遙，二人踏在力士背上入轎，更後的達官貴人，各有代步。

一行人直往東方主城踢去。

諾大的長轎足可裝下十個公主有餘，陶遙見香悅公主坐到中間的位，不知該坐到其身旁，還是坐遠一些好。

香悅公主見他躊躇不住，噘了噘嘴，眼睛上下上下的審視陶遙，才道︰「進士大爺，屁股有毛病嗎？幹嘛不坐？」

聽得女人說粗話，畢竟非常事，髒話從皇家的女子口中吐出更是罕見，陶遙心中納罕，道：「我不只屁股有毛病，肚子也疼得很，快要拉出屎了，我不能坐！」說著「呠」的一聲放出屁來。

香悅公主皺住臉，一手捂住口鼻，坐的遠遠，不管陶遙，拉開布簾往外大口呼吸。只聽得「呠呠」聲不斷，陶遙竟還在放屁，屁聲愈來愈近，香悅公主吃驚的望向陶遙，只見他已倒立著「坐」到橫木上，前臂當成大腿，手指抓著木邊。

香悅公主本要喊人斬掉陶遙了，可見到他可笑的模樣，不怒反笑。她驚訝眼前的男人，其雙手竟如斯強壯，於是問道︰「你瘋了嗎？」

陶遙的頭幾乎要碰到公主的胸了，他抬起頭，由下而上的望著公主，微笑道︰「你知嗎？我可於外面的人聽到尖叫，忙著進來前把你剝個精光，讓大伙兒看看公主的豔貌。」

香悅公主心中一突，道︰「你信不信我真的大叫？」

陶遙低聲道︰「叫呀！快叫！」說著一個翻身，雙手精芒大盛。

香悅公主只見到一團影舞，影光消逝，只見轎頂竟多出了數十個透明窟窿，日光從上射入，公主顫道︰「你想幹嘛？本公要帶你與宴，你居然……」

陶遙也知自己不宜再玩下去，但他實是不知該如何應付眼前這外內不一的怪公主，只好正經坐好，作輯道︰「不該不該，請公主恕過，公主要記得，公主還欠我一個心願呀。」

香悅公主拍木道︰「咦嗯！你從前不是這樣子的，你變了！」

陶遙呆道︰「可是咱倆才剛認識呀。」

香悅公主道︰「不是的，有天燈燈帶你來吃早點時你並非如此，神態都不一樣。」

陶遙道：「哦，那是因為我要扮成『白鶴劍』呀，此刻你該知我是陶遙了，而且我倆首面時，你好像曾以混雜之物投我來著，你有嗎？」

香悅公主道︰「你下去吧，不替本公要發火了。宴會過後，你再向我請願好了。你放心，不用你提，本公也會還你白身。」

陶遙心道︰「這般人真的可惡，小氣得緊，明明是殺人不眨眼的壞蛋，卻總裝得可憐兮兮，那叫星兒的母狗也一樣。」只好默默外出，跟在轎後。星兒跟那臉熟的換了進去，前者還不忘冷笑著白他一眼。

陶遙微笑轉頭，毫不在乎。

兩旁群人逐漸疏稀，隊伍陸續從城門的巨口下進入塔區，守衛依舊肅立兩旁。

此時樂隊也已住手，氣氛突然靜下，只餘各人談話時異邦的口音及語調。

一行人再轉左，穿過一個廣場，卒之入坻香悅府。

陶遙驚訝不在初來時之下，就是每一樓房，皆是前所未見的式樣，如眼前一座大殿，基台高出地面半丈，方橫八十步，柱樑竟非原木，而為巨石製成，石柱浮突的雕成各獸狀，如鳳鵬馬象等，頂著上方的琉璃瓦，光線映入殿內，既照得殿內通明，殿沿斜斜的黑出柱影，氣象非凡。

「此為『通西殿』，據說是依照遠方的巴巴神殿建成的。」臉熟的女人趁陶遙吃驚，欺近說道。

陶遙瞧瞧身旁狐狸般的女人，聽得她的口音，猛地醒悟：「你是青樓的姑娘梅花。」

梅花道：「你這才記起梅花嗎？梅花可是在秦林兒手下救了你一命的人呀。」

陶遙道︰「還是把我捉來的人呢。」

梅花道︰「我只記得捉到的人是陶逍呀，怎樣捉回來變成一個頑皮蛋。梅花還以為香悅會很高興呢，料不到你居然把她惹怒了。」

陶遙道︰「香悅？」

梅花道︰「李香悅，公主的美名呀，你不知道？看她長大的人都叫她香悅。」

陶遙道︰「你也是看她長大嗎？」

梅花道︰「是呀，不然公主怎肯留我在身旁。話說回來，你想討好公主嗎？梅花可教你兩招哦。」

陶遙道︰「願聞其詳。」

梅花問道︰「你會玩樂器嘛？」

陶遙道︰「會吹笛彈琴。」

梅花問道︰「你會吟詩歌詠嘛？」

陶遙道︰「能唱不能寫。」

梅花接連十數問，陶遙都說可以。

梅花道：「那簡單不過了，公主很易哄的，你只要……」

通西殿內，擺了滿桌的美食，佳餚的金光映得漂亮，香氣令口涎大落。內不設席，來人可站不可坐，氣氛與傳統席宴迴然有異。

在李香悅到坻前，有人己提早到場，一個高瘦的男子一手提著酒杯，一手負後，正與其餘的賓客聊得正甜，他膚色白晰，表情總是顯得親切，眼睛天然的瞇著，嘴角因為笑，像是有些張太開了。

數人聽得殿外腳步聲傳來，無不引頸張望，指嘆隊伍的浮華。白質男子也跟著張望，目光鎖住陶遙，他眼角抖動，嘴角張上加張。

他看著李香悅階星兒梅花落下轎來，更看到陶遙跟梅花交談，前者問道︰「沈燈呢？」

後者答道︰「今夜公主的駙馬都不會出現哦，本來是要表演那個的。記得那個嘛？」

白質男子看著眾人把酒言歡，大吃大喝的，心中高興，卻滴酒不沾，半塊肉也不吃。他只是持著杯一動不動。漸漸地，沒人再注意他，他於是更高興了。

他靜靜的看，見到陶遙忽地雅興大發，不知從那兒搬出一張琴來，「登登登」的彈著，口中唱著，接著全場歡呼雷動，李香悅也很高興。

男子才高八斗，文武雙全，能樂善舞，威風八面，便會得到女人青睞，這便是梅花教陶遙取悅公主的簡單方法。此法中，又以威風八面最為重要，因為男子交際廣，有頭有面，女人嫁給他也會跟著有面，有面了，夫婦感情才會好。

眾人仍在鼓掌當兒，陶遙見李香悅向自己笑了。於是，他快步上前，躬身低聲的道，：「公主，陶遙可以求願了嘛？」

李香悅眨了眨眼，便向殿後走去。

陶遙見梅花及星兒未有跟上，頓知求願內容不可讓他人知曉，連忙跟上。

二人走到殿後無人之處，李香悅道︰「你想要求願了嗎？你此刻求本公是可，但適才你顯的這一歌藝，足以曉樑三日，讓本公於眾賓前大大有面呢。因此本公期望你不要打算離開香悅城了，只要你好好侍候本公，保證仕途無量，光宗耀祖。」

陶遙︰「請先聽在下一言，我想打聽一人下落，公主人脈甚廣，必可成願。」

李香悅應許，陶遙問道︰「在下要找的人，姓任名過，江湖上人稱『浪游書』，『浪游書』任過是也。」說著不知怎的，內心一陣激動，雙手竟顫抖起來。

李香悅瞪大眼睛，別過頭去，緩緩踱步，卻不回答。

陶遙抖得更厲害了，不住喘氣。

李香悅嘆一口氣道︰「你知主城南是甚麼地方嘛？」

陶遙點頭。

李香悅道：「是本公囚困養士之地，說出來江湖百姓都要吃驚呢，此是天大的機密。」

陶遙點頭。

李香悅凝神盯著陶遙雙目，道：「你可保證會終身守口誡嘛？」

陶遙雙手捂口示意。

半响，李香悅道：「浪游書樣子如何？」

陶遙驚道︰「呀！公主不悉浪游書嗎？原來浪游書不在此地？」

李香悅道：「不是，本公門下食客多不勝數，我見不住那麼多人名，假如你口中的浪游書是個人物，說不定本公便可從他的特徵想起他是何人，接而告訴你他的所在地。」

通西殿內，白質男子目睹陶遙跟著李香悅離去，內心一陣波動，他猜到陶遙是要求願了。

白質男子正是胡來喜，他正藏在喬裝之下，他的鼻子比平日高了，還多出了零碎的髯子。他本打算趁陶遙於香悅城尚未建成勢力前下手行刺，加上陶遙內傷未愈，正是千載難逢之機。

此時胡來喜卻思緒如潮︰「陶遙大概也是追著『泣月靈珠』而來，他此時許願，跟著怕是不會回來，而是取珠去了。那我在此守侯有何意思？不如跟著去吧。與其此刻殺他，不如等他取珠後再來，如此一箭雙雕，不是大大利我胡來喜麼？」

只聽腳步聲傳來，陶遙竟然去去就回，還得意洋洋的於桌上東一把西一把的大快朵頤。陶遙轉過身來，口中嚼嚼，手上油膩，逕自向胡來喜身後的烤雞去。

胡來喜殺意大盛，出手在即，仍保持一貫的笑容及姿勢，他有信心可無聲無息地割破陶遙的喉嚨，再在陶遙倒下前消失。

一步，兩步，三步！陶遙已步入胡來喜藏刀可及之處。

「不！再等他近半點。」何以生出此念？胡來喜奇怪，為何自己還未出手？

「陶公！」一個壯漢攔在胡來喜與陶遙之間，一手搭在陶遙的肩頭上，道︰「記得我嘛？」

陶遙見來人上身特大，一副熊狀，卻是於圓月祭會未有交手的李可通。只見他神情已不如以往般雄氣，頭髮隱約見白，想必受祭會的事打擊不少。

李可通往陶遙耳語數句，後者略一遲疑，忽地轉頭望向胡來喜。

胡來喜大是緊張，不成自己露餡了嗎？

「借過。」陶遙擺了個推人之姿，卻不碰到胡來喜。

「呀……」胡來喜退後兩步。

陶遙撕下胡來喜身旁烤雞的雞腿，望著李可通指指殿外，邊吃邊去。

胡來喜大是尷尬，幸然只有自己清楚何事。他看著陶李二人遠去，不知為何心神放鬆起來，明明是他向秦林兒提議聯手除掉沈燈及陶遙的，但他竟然下不了手。

胡來喜呼出一口氣，撕下另一隻雞腿。

「不用送了。」陶遙向殿外的御手道，向西邊民城步去。

李可通趁著廣場空闊無人，低聲問道︰「陶兄，請問你求願了嘛？」

陶遙點頭。

李可通難掩失望之色，喃喃道︰「罷了罷了，挽救江山的大好機會……唉……」忽地抬頭，像是想起一些重要事情般，問道︰「陶兄有看到箭上的密信嗎？」

陶遙道︰「有呀，原來是你幹的好事，你不是說要在月望才會面嗎？怎麼急著找我？」

李可通唉道︰「還不是為了蒼生社稷……實不相瞞，李某人為當今朝廷李爺的義弟，李爺之父當年收了李某人當義子，李某人必會恢復李家的山河！」

陶遙心中疑惑︰「李爺？」立馬想起一個大名鼎鼎的人物。

李可通忽地拉著陶遙，後者便要發難，但見得李可通悲憤的模樣，只好道︰「李兄請放手，別怪陶某人不客氣，陶某人視李兄為友，豈能胡亂動用拳腳？」

李可通連忙鬆手，道︰「李某人求陶遙收回取珠之願，把願望改成取代沈燈，成為李香悅的丈夫！」

陶遙大吃一驚，竟作嘔起來，後道︰「你那麼想當她的丈夫，往找媒人去吧，別來煩我！」

李可通大聲道︰「一顆珠子就比江山重要了嗎？李某人與『江南三劍』遠道而來，便是逢了李爺之命，來偵探李香悅的。陶兄俠名無人不識，人人都知『童指』陶遙絕不會調戲婦人，是正人君子。從你放過越劍、馬宮峰等人足以為證。陶兄替我們教訓了秦禽兒……你想想，假若陶兄你成了第二個沈燈，將來李香悅往還長安，你便可旁敲側擊，與李爺結好，助李家取回天下，復我可汗聲威……」愈說愈低聲，生怕別人聽見。

陶遙眨眨眼睛，心道︰「關我屁事！」口中卻道︰「李兄冷靜，陶遙已作之願，如潑出之水，無法收回，但公主說會重用我，讓我升官發財的，到時我再想想辦法，此際禾粟未熟，萬事言之過早。李兄……唉……再會。」說著翻身上馬，衝著昏光直往西馳，遺下呆在原地的李可通。

究竟搵唔搵到浪游書

陶遙依家好急去搵，下一回就知。

唔知點解，我懷疑你係我屋企人之類

點解會咁懷疑

話說幾年前我係高登，無頭無腦咁寫武俠故，一個小學雞當然完全冇人睇，我屋企人知道咗竟然話我書都出埋，真係好尷尬。

重有，上網出黎分享作品不受大眾注意，作者自己比自己正評同作者屋企人扮觀眾呢種情節常見又老土。

你諗多哂

你個故個idea係幾好 但可能有d位幾奇怪
對比返出面當紅嗰幾個武俠故 有比較之下 人氣就爭d

的確好奇怪，因為係以我自己嘅年少經歷為本，第一，其他小說都會有感情線，但依個主角就係無感情嘅撲街黎，另外，其他武俠故都會強調女人嬌柔貌美，但筆者作為青頭毒撚，實在無讚美女人嘅意思，而係覺得女男無咩分別。再黎，呢個故從一開頭已經有好多限制，我限晒所有野都要係香悅城及咐近發生，所以會有一種局促嘅感覺。再之，我係以描述影像嘅方法落筆，有啲寫劇本嘅味道。劇情方面，為左趕進度，好多時未有深入描述角色，我覺得呢個故只有主角勉強合格。劇情係有啲怪，例如主角簡單就答應左參加比武大會，做好多唔合理嘅事等等，有啲係伏筆，有啲就係佢發神經嘅症狀。

重有，我唔係幾想用輕功內功呢類寫法，練咩功就變勁等等，而係用體力勁力一類詞語，強調現實同主角嘅智慧，後來發現咁寫好麻煩，用番吹出來嘅話詞言簡單受又受人接受

第十八回 大漠昏光

一聲鷹嘯，徘徊於片黃的沙漠，黃黃的昏光映著黃色的沙，沙漠的落寞擴展至天邊，一望無際。陶遙在這片沙漠中，乘著駱駝前誰，拉出一行蹄印。他腰繫一囊，沉沉的，駱駝每走一步，囊便一搖，發生清脆的雜聲，像是小石子相碰時的聲音，不過響聲數量得乘上百倍。

他堅信自己走的路是對的。

飛鷹落於陶遙的前臂上，陶遙從懷中掏出黃紙攤開，黃紙上寫著四隻大字︰

「事成撤退」。

陶遙捲上黃紙，塞入飛鷹的腿囊中，緊緊札起，再拋出飛鷹，後者乘著拋勁，一飛沖天。

山腰小路，路上一行羊，羊前有童帶路，羊後有老人跟隨，左方是蒼木，右方是峭壁。

「老爹，你瞧！」小孩指著前方空中白色的翼，道︰「有只白色的鷹！」

「白色的鷹？」老人皺起眉頭，右手放到額頭擋著陽光遠眺。

老人眺到一雙白翅，白翅邊的黑羽，一雙雙長瘦的腿，驚訝的說不出話來。

「那是甚麼怪鳥？」老人只見「怪鳥」一只接一只的飛往同一方向，看似足有十數二十只之多，消隱於山的另一面。老人腦海中浮現一個念頭。

「是鶴！但是……鶴怎在這兒？」

鶴怎在這兒？

天際入黑前的瞬間，陶逍看到遠空一點黑色，正是一只飛鷹，朝山腰處飛來，心中大慰。飛鷹落到其手上，陶逍張開紙卷，一看大喜，朗聲道︰「你們撤退，於約好的地點等候陶二爺，好好送他回陶家堡，勿讓他再胡來了。」

至於陶逍自身，尚欠官倉鼠一諾，還得暫留。

陶遙走著走著，才驚覺天色已黑，正要紮營休息，只見前方一尊巨石，巨石正中是石製方閘，閘有開關。陶遙心中大喜，燃著火把，落下駝峰，正要轉動開閘機關，方閘忽然自己開了，大石閘徐徐上升，但卻沒發生損耳的磨擦聲。

陶遙只見洞內一片漆黑，火把不知為何熄了，伸手不見五指，心中大驚。還好他依稀記得自身面對洞入口，只好前行。走呀走，無邊無際，陶遙還以為自己會碰壁不少，莫非自己沒走入洞，而是在大漠中行屍走肉？那豈不是要迷路了嗎？

陶遙不敢再走，此時眼前人影浮現，卻是一白衣麗人，看上去二十有多了，正是陶遙辛苦尋找的任過。奇怪的是，周圍沒有火光，為何他可看到白衣？第二，浪游書已有三十多了，不可能二十多。第三，陶遙看不清浪游書的臉，怎麼知道是她？怎麼知道她有多大？

陶遙心念一動，張開雙目。

伴送陶遙入夢的是黃光，叫醒陶遙的也是黃光，今朝何世？陶遙仍是矇矇矓矓。他從駱駝的背囊中取出肉乾及酪奶，爬到駝背上，邊食邊西行，目的地不遠，小半日即可到達，李香悅說是一座石室……

太陽不知不覺已從陶遙前方移到陶遙前額上，陶遙忽地停住，原來他看見眼前一座金黃色的東西，起初看不清模樣，後來定睛下來，東西漸變清晰。

「呀！是一座黃金城！」陶遙心想，便要前去，可想到救人要緊，浪游書說不定糧水用盡死了，沙漠殺了人，還會把人吸乾，還會把人變成沙……

陶遙繼續西行，他想︰「聽說西方有一黃色的虎，鬍子多的是，比張飛還多。」他好像看見黃色的鬍子虎了，怎麼會？不可能吧！

他繼續西行。終於，在太陽移到陶遙的後腦時，他看見一座灰灰的石室，正在遠遠的前方。他催動駱駝加鞭前進。

呢邊出，那邊寫，嘻嘻

呢章係全個故最耐人尋味嘅一章，相信根住落黎無人會睇得明，但其中絕對有濃濃嘅含意同線索。

一聲鷹嘯，徘徊於片黃的沙漠，黃黃的昏光映著黃色的沙，沙漠的落寞擴展至天邊，一望無際。陶遙在這片沙漠中，乘著駱駝前誰，拉出一行蹄印。他腰繫一囊，沉沉的，駱駝每走一步，囊便一搖，發生清脆的雜聲，像是小石子相碰時的聲音，不過響聲數量得乘上百倍。

他堅信自己走的路是對的。

飛鷹落於陶遙的前臂上，陶遙從懷中掏出黃紙攤開，黃紙上寫著四隻大字︰

「事成撤退」。

陶遙捲上黃紙，塞入飛鷹的腿囊中，緊緊札起，再拋出飛鷹，後者乘著拋勁，一飛沖天。

山腰小路，路上一行羊，羊前有童帶路，羊後有老人跟隨，左方是蒼木，右方是峭壁。

「老爹，你瞧！」小孩指著前方空中白色的翼，道︰「有只白色的鷹！」

「白色的鷹？」老人皺起眉頭，右手放到額頭擋著陽光遠眺。

老人眺到一雙白翅，白翅邊的黑羽，一雙雙長瘦的腿，驚訝的說不出話來。

「那是甚麼怪鳥？」老人只見「怪鳥」一只接一只的飛往同一方向，看似足有十數二十只之多，消隱於山的另一面。老人腦海中浮現一個念頭。

「是鶴！但是……鶴怎在這兒？」

鶴怎在這兒？

天際入黑前的瞬間，陶逍看到遠空一點黑色，正是一只飛鷹，朝山腰處飛來，心中大慰。飛鷹落到其手上，陶逍張開紙卷，一看大喜，朗聲道︰「你們撤退，於約好的地點等候陶二爺，好好送他回陶家堡，勿讓他再胡來了。」

至於陶逍自身，尚欠官倉鼠一諾，還得暫留。

陶遙走著走著，才驚覺天色已黑，正要紮營休息，只見前方一尊巨石，巨石正中是石製方閘，閘有開關。陶遙心中大喜，燃著火把，落下駝峰，正要轉動開閘機關，方閘忽然自己開了，大石閘徐徐上升，但卻沒發生損耳的磨擦聲。

陶遙只見洞內一片漆黑，火把不知為何熄了，伸手不見五指，心中大驚。還好他依稀記得自身面對洞入口，只好前行。走呀走，無邊無際，陶遙還以為自己會碰壁不少，莫非自己沒走入洞，而是在大漠中行屍走肉？那豈不是要迷路了嗎？

陶遙不敢再走，此時眼前人影浮現，卻是一白衣麗人，看上去二十有多了，正是陶遙辛苦尋找的任過。奇怪的是，周圍沒有火光，為何他可看到白衣？第二，浪游書已有三十多了，不可能二十多。第三，陶遙看不清浪游書的臉，怎麼知道是她？怎麼知道她有多大？

陶遙心念一動，張開雙目。

伴送陶遙入夢的是黃光，叫醒陶遙的也是黃光，今朝何世？陶遙仍是矇矇矓矓。他從駱駝的背囊中取出肉乾及酪奶，爬到駝背上，邊食邊西行，目的地不遠，小半日即可到達，李香悅說是一座石室……

太陽不知不覺已從陶遙前方移到陶遙前額上，陶遙忽地停住，原來他看見眼前一座金黃色的東西，起初看不清模樣，後來定睛下來，東西漸變清晰。

「呀！是一座黃金城！」陶遙心想，便要前去，可想到救人要緊，浪游書說不定糧水用盡死了，沙漠殺了人，還會把人吸乾，還會把人變成沙……

陶遙繼續西行，他想︰「聽說西方有一黃色的虎，鬍子多的是，比張飛還多。」他好像看見黃色的鬍子虎了，怎麼會？不可能吧！

他繼續西行。終於，在太陽移到陶遙的後腦時，他看見一座灰灰的石室，正在遠遠的前方。他催動駱駝加鞭前進。

咁樣比較明顯

壞消息︰新故已經有一萬字，呢次短篇十萬字以內寫完，跟住重要寫長篇

於是駱駝走呀走，又拉出一行蹄印，到了石室之前，陶遙下了駝背。

他看看蹄印，蹄印是真的；他摸摸石頭，硬的，真的；他拍了拍地上的沙，熱的，漏了，真的。於是他走入石室。

石室裡甚昏暗，但未至於伸手不見五指。陶遙依稀可見近洞口事物的輪廓，但更深處不能看見。室內二十步見方，陶遙看見室中有一石台，高半尺，台旁放著包包。陶遙拾起包包，只見裡面裝了肉乾。

陶遙往右走，碰到一物，摸摸看，是腰高的陶鬲，鬲內還有小半的水。陶遙大喜，至少確保曾住在這兒的人不可能渴死。

「遙遙。」黑暗中傳來一把女聲。陶遙回首，只見黑幽幽中，隱約現出一個白衣人影。陶遙走近細看，人玲瓏浮凸，卻是一白衣麗人，正是陶遙苦苦尋找的「浪游書」任過。

「任哥……」陶遙激動得聲線顫動。

陶遙道︰「你突然不見了，我還以為日後再無相見之會。」

任過不答，默默坐到台旁。

陶遙於是坐到對面，捧出皮囊，把囊中之物都倒到台上，黑黑白白的，卻是一袋棋子。

陶遙把橫盤平放桌上，再替雙方理好棋子，道︰「很久沒跟你下棋，你先吧。」

任過默默下了一只。

輪到陶遙。

「嗒」棋子清脆的落到盤上。同時，陶遙問道︰「你怎會在這？」

到任過下，她道︰「香悅城一方的人太多了，我寡不敵眾。」

「嗒」，陶遙再問︰「怎麼不走？」

任過邊下邊道︰「香悅公主捨不得殺我，但又不願放我走，只給我食物和水，不給我駱駝和指南針，我出去便得成為漠中孤魂。」

「嗒」，陶遙正佔上風，道︰「哈，我是不是變聰明了，好像都知道你要走哪呢！明明從前都下不過你，這樣下去我贏定了。」

任過道︰「好像是吧。」

於是陶遙一轉話題，談談小時候的事，那時任過才是個女郎，陶遙才七不到八，她是陶遙兒時好友，也是帶他四處闖蕩的良師。陶遙跟著任過學到不少，他常常想望該時。那時發生的事，陶遙都記得一清二楚，清楚得霧了此時的記憶。

陶遙口若懸河，交代連日來的事，贏了一盤又一盤棋，任過在旁默默聽著，多微笑不語。

驀地，陶遙漸覺煩燥，於是他取出水袋喝了又喝，但燥意就是不減。他熱血上湧，身體又養又酸，像餓狼看見白兔般盯著眼前的麗人。他脫個精光，低哮一聲，撲了上去。

一番激烈過後，陶遙感到又累又渴，迷糊中只見任過伸手到他的嘴邊，把一小碗清水灌入其口中。

陶遙咕嚕咕嚕的喝著，清水把他的意識洗清了點，陶遙坐正身子，大是懊惱。

任過道︰「我探過你的脈象，你顯是中毒了！不！確切來說是癮，色癮！此癮性慢，只有不斷重覆著兒才會形成，一旦癮成就難以回復。最近有沒有人一直替你煮食？或是一直在你身旁出現？」

「有！」陶遙想起沈道琪，咬牙切齒，他對女人的戒心還是太小了。

「明明好好的，為何要做多餘的事呢？」陶遙想不明白。

為何人總要做多餘的事呢？自作聰明，做多餘的事，埋下仇恨之種。

「快遠離這鬼地方吧！」陶遙道，收拾桌中的棋子。

又到了黃昏，陶遙騎著駱駝緩緩東行。他身上沾滿了沙。沙漠的黃光，像是牆裡的佳人，引人暇想，迷得人暈頭轉向，但迷暈過後，總是令人萬分惆悵。

也許是天黑的緣故，陶遙的臉色似乎有些陰沉，他取出一卷黃紙，寫上兩隻字︰

「備戰」。

任過係女

一開頭果個，

不過係男係女都唔重要，依度會好怪